{"1": {"number_q": "1", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043d\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 18-\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u0412\u0438\u043b\u043b\u0438\u0431\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0413\u043b\u044e\u043a?", "answers_list": ["\u041c\u0438\u043b\u0430\u043d", " \u0412\u0435\u043d\u0430", " \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436", "\u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d"}, "2": {"number_q": "2", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0434\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u0439", " \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", " \u041a\u0435\u043f\u043b\u0435\u0440", "\u0413\u0430\u043b\u043b\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u0413\u0430\u043b\u043b\u0435\u0439"}, "3": {"number_q": "3", "question": "\u041f\u0440\u043e \u043a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043b\u0435\u0442\u043d\u044e\u044e \u043f\u043e\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0442 \"\u0412\u0451\u0434\u0440\u043e\" ?", "answers_list": ["\u0422\u0435\u043f\u043b\u0430\u044f \u0434\u043e\u0436\u0434\u043b\u0438\u0432\u0430\u044f", " \u041f\u0440\u043e\u0445\u043b\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u0434\u043e\u0436\u0434\u043b\u0438\u0432\u0430\u044f", " \u0414\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u043e\u0437\u043a\u0438", "\u0421\u0443\u0445\u0430\u044f \u044f\u0441\u043d\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u0421\u0443\u0445\u0430\u044f \u044f\u0441\u043d\u0430\u044f"}, "4": {"number_q": "4", "question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0427\u0435\u0445\u0438\u044f \u043d\u0435 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0438\u0442?", "answers_list": ["\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f", " \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430", "\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f"}, "5": {"number_q": "5", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0442\u0430\u0442\u044b?", "answers_list": ["\u0422\u0430\u0442\u0430\u0440\u0441\u0442\u0430\u043d", " \u0411\u0430\u0448\u043a\u043e\u0440\u0442\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d", " \u0422\u0443\u0440\u043a\u043c\u0435\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d", "\u0414\u0430\u0433\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u0414\u0430\u0433\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d"}, "6": {"number_q": "6", "question": "\u041a\u0430\u043a, \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a, \u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u043b\u043e \u0431\u044b \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 '\u041c\u0438\u043c\u0438\u043d\u043e'?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u044c", " \u0413\u043e\u0440\u0430", " \u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c", "\u0421\u043e\u043a\u043e\u043b"], "correct_answer": "\u0421\u043e\u043a\u043e\u043b"}, "7": {"number_q": "7", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0430\u0440\u0443\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0443\u0434\u043d\u0430, \u0441\u043e\u0432\u043f\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0441 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432\u0435\u0442\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u0439\u0434\u0435\u0432\u0438\u043d\u0434", " \u0413\u0430\u043b\u0444\u0438\u043d\u0434", " \u0411\u0430\u043a\u0448\u0442\u0430\u0433", "\u0424\u043e\u0440\u0434\u0435\u0432\u0438\u043d\u0434"], "correct_answer": "\u0424\u043e\u0440\u0434\u0435\u0432\u0438\u043d\u0434"}, "8": {"number_q": "8", "question": "\u041d\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0440\u044b \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0441\u043e\u0440\u043e\u043a\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u044f \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430, \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u043e\u043c \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e?", "answers_list": ["\u0422\u0443\u043f\u0443\u043d\u0433\u0430\u0442\u043e", " \u0423\u0430\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430\u043d", " \u0418\u043b\u044c\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438", "\u041a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u0430\u0434\u043e"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u0430\u0434\u043e"}, "9": {"number_q": "9", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0431\u0440\u044e\u0445\u043e, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0441\u043f\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0446\u0435, \u0433\u043b\u0443\u0445\u043e \u043a \u0443\u0447\u0435\u043d\u044c\u044e?", "answers_list": ["\u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0435", " \u0422\u043e\u0449\u0435\u0435", " \u041f\u0443\u0441\u0442\u043e\u0435", "\u0421\u044b\u0442\u043e\u0435"], "correct_answer": "\u0421\u044b\u0442\u043e\u0435"}, "10": {"number_q": "10", "question": "\u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0428\u0443\u0440\u0438\u043a \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u041d\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0432 \u043a/\u0444 '\u041a\u0430\u0432\u043a\u0430\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043b\u0435\u043d\u043d\u0438\u0446\u0430'?", "answers_list": ["\u0412\u0435\u0440\u0431\u043b\u044e\u0434", " \u041a\u043e\u043d\u044c", " \u0415\u0436\u0438\u043a", "\u041e\u0441\u0435\u043b"], "correct_answer": "\u041e\u0441\u0435\u043b"}, "11": {"number_q": "11", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u0438\u0434\u043e\u043c \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438?", "answers_list": ["\u041a\u0440\u0435\u043f-\u043b\u0438\u0437\u0435\u0442", " \u041a\u0440\u0435\u043f-\u043c\u044e\u0437\u0435\u0442", " \u041a\u0440\u0435\u043f-\u0436\u0430\u043d\u043d\u0435\u0442", "\u041a\u0440\u0435\u043f-\u0436\u043e\u0440\u0436\u0435\u0442"], "correct_answer": "\u041a\u0440\u0435\u043f-\u0436\u043e\u0440\u0436\u0435\u0442"}, "12": {"number_q": "12", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f \u0412. \u0412. \u041c\u0430\u044f\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e?", "answers_list": ["\u041f\u0435\u043d\u0430", " \u0416\u0443\u043a", " \u041f\u0430\u0443\u043a", "\u041a\u043b\u043e\u043f"], "correct_answer": "\u041a\u043b\u043e\u043f"}, "13": {"number_q": "13", "question": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u043d\u043e\u043a '\u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u044b-1' 1998-99 \u0433.\u0433.?", "answers_list": ["\u041c. \u0428\u0443\u043c\u0430\u0445\u0435\u0440", " \u0411\u0430\u0440\u0438\u043a\u0435\u043b\u043b\u043e", " \u041a\u0443\u043b\u0445\u0430\u0440\u0434", "\u0425\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u0435\u043d"], "correct_answer": "\u0425\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u0435\u043d"}, "14": {"number_q": "14", "question": "\u0427\u044c\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0435\u0433\u043b\u043e \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0414\u0436. \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 '\u0422\u0440\u0430\u0432\u0438\u0430\u0442\u0430'?", "answers_list": ["\u0412. \u0413\u044e\u0433\u043e", " \u041e. \u0411\u0430\u043b\u044c\u0437\u0430\u043a\u0430", " \u0413. \u0424\u043b\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430", "\u0410.\u0414\u044e\u043c\u0430-\u0441\u044b\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0410.\u0414\u044e\u043c\u0430-\u0441\u044b\u043d\u0430"}, "15": {"number_q": "15", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 - \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043e\u0432\u044b?", "answers_list": ["\u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c", " \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d", " \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f", "\u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f"}, "16": {"number_q": "16", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043a\u0443\u0431\u0438\u0437\u043c\u0430?", "answers_list": ["\u0412. \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0424. \u041b\u0435\u0436\u0435", " \u041a. \u041c\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447", "\u041f. \u041f\u0438\u043a\u0430\u0441\u0441\u043e"], "correct_answer": "\u041f. \u041f\u0438\u043a\u0430\u0441\u0441\u043e"}, "17": {"number_q": "17", "question": "\u0422\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d - \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f?", "answers_list": ["\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f", "\u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044f"}, "18": {"number_q": "18", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f", " \u042f\u0431\u043b\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f", " \u042f\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f", "\u041d\u0438\u043a\u043e\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f"}, "19": {"number_q": "19", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0442\u0440\u0435\u0445 \u0431\u0443\u043a\u0432 \u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u0430\u043b\u0444\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f?", "answers_list": ["\u042c \u042b \u042a", " \u042a \u042c \u042b", " \u042c \u042a \u042b", "\u042a \u042b \u042c"], "correct_answer": "\u042a \u042b \u042c"}, "20": {"number_q": "20", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043a\u0430 \u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0430 \u0432\u043e \u043f\u043e\u043b\u0435?", "answers_list": ["\u0412\u044b\u0441\u043e\u043a\u0430\u044f", " \u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u044f", " \u0417\u0430\u0441\u043e\u0445\u0448\u0430\u044f", "\u041a\u0443\u0434\u0440\u044f\u0432\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u041a\u0443\u0434\u0440\u044f\u0432\u0430\u044f"}, "21": {"number_q": "21", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0435\u0437\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u0411\u043e\u044f\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432", " \u0413\u043e\u0440\u0431\u0430\u0447\u0435\u0432", "\u041b\u0443\u0436\u043a\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u041b\u0443\u0436\u043a\u043e\u0432"}, "22": {"number_q": "22", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043d \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0443\u0433\u043b\u0443 \u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0433\u043e \u0438 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0410\u0440\u0431\u0430\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d", " \u0411\u0435\u043b\u0433\u0440\u0430\u0434", " \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f", "\u041f\u0440\u0430\u0433\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u0440\u0430\u0433\u0430"}, "23": {"number_q": "23", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u044b \u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0440\u0435\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u041a\u0443\u0440\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u041a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f", "\u041a\u0430\u0440\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u0440\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f"}, "24": {"number_q": "24", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u043c\u0430 \u0435\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0412. \u0412. \u041c\u0430\u044f\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e?", "answers_list": ["\"\u0421\u0432\u0438\u0440\u0435\u043b\u044c-\u0433\u0443\u0431\u044b\"", " \"\u0421\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430-\u043b\u0430\u0434\u043e\u043d\u0438\"", " \"\u0411\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d-\u043d\u0435\u0440\u0432\u044b\"", "\"\u0424\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430-\u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\""], "correct_answer": "\"\u0424\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430-\u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\""}, "25": {"number_q": "25", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u0435\u043a \u0432\u043f\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0410\u0437\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0435?", "answers_list": ["\u0414\u043d\u0435\u0441\u0442\u0440", " \u042e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0411\u0443\u0433", " \u0414\u043d\u0435\u043f\u0440", "\u0414\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0414\u043e\u043d"}, "26": {"number_q": "26", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u041f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0438", " \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u0447\u0430", " \u042d\u0439\u0441\u0435\u0431\u0438\u043e", "\u0411\u0435\u043a\u043a\u0435\u043d\u0431\u0430\u0443\u044d\u0440"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u043a\u043a\u0435\u043d\u0431\u0430\u0443\u044d\u0440"}, "27": {"number_q": "27", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0438\u043a\u0440\u0443 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043b\u044e\u0431\u0438\u043b \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0411\u043e\u043d\u0434?", "answers_list": ["\u041e\u0441\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e", " \u0421\u0435\u0432\u0440\u044e\u0436\u044c\u044e", " \u0421\u0442\u0435\u0440\u043b\u044f\u0436\u044c\u044e", "\u0411\u0435\u043b\u0443\u0436\u044c\u044e"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u043b\u0443\u0436\u044c\u044e"}, "28": {"number_q": "28", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442 \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441 \u0431\u044b\u043b \u0443 \u0432\u043e\u0437\u043b\u044e\u0431\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0422\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0418\u0437\u043e\u043b\u044c\u0434\u044b, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0432\u0435\u0440\u0438\u0442\u044c \u0411\u0435\u0434\u044c\u0435?", "answers_list": ["\u0420\u044b\u0436\u0438\u0439", " \u041a\u0430\u0448\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439", " \u0412\u043e\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e \u043a\u0440\u044b\u043b\u043e", "\u0411\u0435\u043b\u043e\u043a\u0443\u0440\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u043b\u043e\u043a\u0443\u0440\u044b\u0439"}, "29": {"number_q": "29", "question": "\u0423 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043a DZ?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u043b\u0438\u0437", " \u0411\u0435\u043d\u0438\u043d", " \u0417\u0430\u043c\u0431\u0438\u044f", "\u0410\u043b\u0436\u0438\u0440"], "correct_answer": "\u0410\u043b\u0436\u0438\u0440"}, "30": {"number_q": "30", "question": "\u041e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0437\u0435\u043d?", "answers_list": ["\u0418\u0443\u0434\u0430\u0438\u0437\u043c", " \u0418\u043d\u0434\u0443\u0438\u0437\u043c", " \u0414\u0430\u043e\u0441\u0438\u0437\u043c", "\u0411\u0443\u0434\u0434\u0438\u0437\u043c"], "correct_answer": "\u0411\u0443\u0434\u0434\u0438\u0437\u043c"}, "31": {"number_q": "31", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0432 1932 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c? ", "answers_list": ["\u041a\u0430\u043d\u043d", " \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436", " \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d", "\u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f"}, "32": {"number_q": "32", "question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u044b \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0448\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443?", "answers_list": ["\u041f\u0443\u043b\u0435\u043c\u0451\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0433\u043d\u0435\u0437\u0434\u043e", " \u0410\u0440\u0442\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f", " \u0427\u0430\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435", "\u041f\u0443\u0448\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u0443\u0448\u043a\u0430"}, "33": {"number_q": "33", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437 \u0432 \u0441\u0443\u0442\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0437\u0430\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0447\u0430\u0441\u044b \u043d\u0430 \u0421\u043f\u0430\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0448\u043d\u0435 \u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041a\u0440\u0435\u043c\u043b\u044f?", "answers_list": ["\u041e\u0434\u0438\u043d", " \u0422\u0440\u0438", " \u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435", "\u0414\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u0414\u0432\u0430"}, "34": {"number_q": "34", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u043f\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435?", "answers_list": ["\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442", " \u0414\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433", " \u042d\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442", "\u041f\u043e\u044d\u0442"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u044d\u0442"}, "35": {"number_q": "35", "question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0443\u043a\u0432\u044b \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430, \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432 16 \u043c \u0442\u043e\u043c\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u041d", " \u041e", " \u041f", "\u041c"], "correct_answer": "\u041c"}, "36": {"number_q": "36", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043a\u0438\u043c\u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0443\u044e \u0442\u0440\u0443\u0431\u043a\u0443, \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0443\u044e \u041b\u0430\u0440\u0438\u0441\u043e\u0439 \u041f\u043e\u043f\u0443\u0433\u0430\u0435\u0432\u043e\u0439 21 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1954 \u0433\u043e\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u00ab\u0423\u0434\u0430\u0447\u043d\u0430\u044f\u00bb", " \u00ab\u041c\u0438\u0440\u00bb", " \u00ab\u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f\u00bb", "\u00ab\u0417\u0430\u0440\u043d\u0438\u0446\u0430\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0417\u0430\u0440\u043d\u0438\u0446\u0430\u00bb"}, "37": {"number_q": "37", "question": "\u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0424\u0440\u0438\u0443\u043b\u0438-\u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f-\u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u044f \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0435\u0436\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0451\u0445\u043c\u0435\u0441\u044f\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c?", "answers_list": ["\u043b\u0443\u043a", " \u0444\u0430\u0441\u043e\u043b\u044c", " \u0430\u0440\u0442\u0438\u0448\u043e\u043a", "\u0441\u043f\u0430\u0440\u0436\u0430"], "correct_answer": "\u0441\u043f\u0430\u0440\u0436\u0430"}, "38": {"number_q": "38", "question": "\u041a\u0430\u043a \"\u0432 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\" \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 - \u0442\u0440\u0438\u043d\u0438\u0442\u0440\u043e\u0442\u043e\u043b\u0443\u043e\u043b?", "answers_list": ["\u041f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0434", " \u0413\u0435\u043a\u0441\u0430\u0433\u0435\u043d", " \u0414\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0442", "\u0422\u0440\u043e\u0442\u0438\u043b"], "correct_answer": "\u0422\u0440\u043e\u0442\u0438\u043b"}, "39": {"number_q": "39", "question": "\u0423 \u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \"\u0432\u0430\u043c\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\" \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c \u043f\u044c\u044e\u0442 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0430\u043c\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u0442\u0443\u0447\u0438\u0435 \u043c\u044b\u0448\u0438", " \u041f\u0438\u044f\u0432\u043a\u0438", " \u041a\u043b\u0435\u0449\u0438", "\u041a\u043e\u043c\u0430\u0440\u044b"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u043c\u0430\u0440\u044b"}, "40": {"number_q": "40", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043a \u0435\u0433\u043e 300-\u043b\u0435\u0442\u0438\u044e \u0431\u044b\u043b \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a \u0417\u0430\u0439\u0446\u0443?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430", " \u0412\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u0436", " \u0422\u0443\u043b\u0430", "\u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433"}, "41": {"number_q": "41", "question": "\u0414\u043b\u044f \u0447\u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u0439\u0446\u0443 \u0435\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0435 \u0443\u0448\u0438?", "answers_list": ["\u0414\u043b\u044f \u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0442\u044b", " \u041e\u0431\u043c\u0430\u0445\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u0436\u0430\u0440\u0443", " \u0414\u043b\u044f \u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0440\u0430\u0433\u043e\u0432-\u0445\u0438\u0449\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", "\u041e\u043d\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0440\u0443\u043f\u043e\u0440\u044b, \u0437\u0430\u0439\u0446\u0443 \u0441\u043b\u044b\u0448\u043d\u044b \u0434\u0430\u0436\u0435 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0435 \u0442\u0438\u0445\u0438\u0435 \u0448\u043e\u0440\u043e\u0445\u0438"], "correct_answer": "\u041e\u043d\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0440\u0443\u043f\u043e\u0440\u044b, \u0437\u0430\u0439\u0446\u0443 \u0441\u043b\u044b\u0448\u043d\u044b \u0434\u0430\u0436\u0435 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0435 \u0442\u0438\u0445\u0438\u0435 \u0448\u043e\u0440\u043e\u0445\u0438"}, "42": {"number_q": "42", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u043e\u0445\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0437\u0430 \u0437\u0430\u0439\u0446\u0435\u043c?", "answers_list": ["\u041e\u043d \u0442\u0440\u0443\u0431\u0438\u0442", " \u041e\u043d \u0431\u0440\u0435\u043d\u0447\u0438\u0442", " \u041e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0435\u0432\u0430\u0435\u0442", "\u041e\u043d \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0438\u0442"], "correct_answer": "\u041e\u043d \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0438\u0442"}, "43": {"number_q": "43", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435 \u0437\u0430\u0439\u0446\u0430 \u043a\u0440\u0438\u0447\u0430\u043b\u0438 \u043e\u0445\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u00ab\u0410\u0433\u0443!\u00bb", " \u00ab\u0410-\u0442\u0430-\u0442\u0430!\u00bb", " \u00ab\u0423\u0440\u0430!\u00bb", "\u00ab\u0410\u0442\u0443!\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0410\u0442\u0443!\u00bb"}, "44": {"number_q": "44", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0439\u0446\u0430 \u041d\u0415 \u0431\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u0422\u0443\u043c\u0430\u043a", " \u0420\u0443\u0441\u0430\u043a", " \u0411\u0435\u043b\u044f\u043a", "\u0427\u0443\u0432\u0430\u043a"], "correct_answer": "\u0427\u0443\u0432\u0430\u043a"}, "45": {"number_q": "45", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0433\u0443\u0442\u0438?", "answers_list": ["\u0421\u0443\u0442\u0443\u043b\u044b\u0439 \u0437\u0430\u044f\u0446", " \u041b\u044b\u0441\u044b\u0439 \u0437\u0430\u044f\u0446", " \u0425\u0440\u043e\u043c\u043e\u0439 \u0437\u0430\u044f\u0446", "\u0413\u043e\u0440\u0431\u0430\u0442\u044b\u0439 \u0437\u0430\u044f\u0446"], "correct_answer": "\u0413\u043e\u0440\u0431\u0430\u0442\u044b\u0439 \u0437\u0430\u044f\u0446"}, "46": {"number_q": "46", "question": "\u0417\u0430\u044f\u0447\u044c\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0448\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442:", "answers_list": ["\u041c\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c", " \u041a\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u0443", " \u041a\u043e\u0440\u0443 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u044c\u0435\u0432", "\u0413\u0440\u0438\u0431 \u0434\u043e\u0436\u0434\u0435\u0432\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u0413\u0440\u0438\u0431 \u0434\u043e\u0436\u0434\u0435\u0432\u0438\u043a"}, "47": {"number_q": "47", "question": "\u0412 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0430\u0445 \u043b\u0438\u0441\u0438\u0447\u043a\u0430-\u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0438\u0447\u043a\u0430, \u043a\u043e\u0437\u0430-\u0434\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430, \u0430 \u0437\u0430\u0439\u0447\u0438\u043a-... \u041a\u0442\u043e?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u043f\u0443\u0433\u0430\u0439\u0447\u0438\u043a", " \u041f\u0435\u0442\u043b\u044f\u0439\u0447\u0438\u043a", " \u041e\u0431\u0433\u0440\u044b\u0437\u0430\u0439\u0447\u0438\u043a", "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0433\u0430\u0439\u0447\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0433\u0430\u0439\u0447\u0438\u043a"}, "48": {"number_q": "48", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u044f \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0434\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0440\u0430\u0435\u043c?", "answers_list": ["\u0425\u0430\u043a\u0430\u0441\u0438\u044f", " \u0418\u043d\u0434\u0443\u0448\u0435\u0442\u0438\u044f", " \u0423\u0434\u043c\u0443\u0440\u0442\u0438\u044f", "\u0410\u0434\u044b\u0433\u0435\u044f"], "correct_answer": "\u0410\u0434\u044b\u0433\u0435\u044f"}, "49": {"number_q": "49", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0436\u0438\u043b \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043a \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u044e \u0441\u0442\u0430\u0440\u0443\u0445\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0438 \u0410.\u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430 \"\u0421\u043a\u0430\u0437\u043a\u0430 \u043e \u0440\u044b\u0431\u0430\u043a\u0435 \u0438 \u0440\u044b\u0431\u043a\u0435\"?", "answers_list": ["\u0432 \u0438\u0437\u0431\u0443\u0448\u043a\u0435", " \u0432 \u043b\u0430\u0447\u0443\u0436\u043a\u0435", " \u0432 \u0448\u0430\u043b\u0430\u0448\u0435", "\u0432 \u0437\u0435\u043c\u043b\u044f\u043d\u043a\u0435"], "correct_answer": "\u0432 \u0437\u0435\u043c\u043b\u044f\u043d\u043a\u0435"}, "50": {"number_q": "50", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u044b\u0431\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043d\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u043b\u043e\u0432\u0438\u043b \u0440\u044b\u0431\u0443 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043a \u0438\u0437 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0438 \u0410.\u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430 \"\u0421\u043a\u0430\u0437\u043a\u0430 \u043e \u0440\u044b\u0431\u0430\u043a\u0435 \u0438 \u0440\u044b\u0431\u043a\u0435\"?", "answers_list": ["\u0423\u0434\u043e\u0447\u043a\u043e\u0439", " \u0411\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c", " \u0421\u0430\u0447\u043a\u043e\u043c", "\u041d\u0435\u0432\u043e\u0434"], "correct_answer": "\u041d\u0435\u0432\u043e\u0434"}, "51": {"number_q": "51", "question": "\u0417\u0430 \u043a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043f\u043b\u0430\u0442\u0443 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0411\u0430\u043b\u0434\u0430 \u0443 \u043f\u043e\u043f\u0430 \u0432 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0435 \u0410.\u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430 \"\u0421\u043a\u0430\u0437\u043a\u0430 \u043e \u043f\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0411\u0430\u043b\u0434\u0435\"?", "answers_list": ["\u0422\u0440\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0437\u0430\u0442\u044b\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u0430", " \u0422\u0440\u0438 \u043f\u043e\u0446\u0435\u043b\u0443\u044f", " \u0422\u0440\u0438 \u0440\u0443\u0431\u043b\u044f", "\u0422\u0440\u0438 \u0449\u0435\u043b\u0447\u043a\u0430 \u043f\u043e \u043b\u0431\u0443"], "correct_answer": "\u0422\u0440\u0438 \u0449\u0435\u043b\u0447\u043a\u0430 \u043f\u043e \u043b\u0431\u0443"}, "52": {"number_q": "52", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u0430\u044f \u0410\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u041f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 80-\u0445", " \u0410\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0441\u0430 90-\u0445", "\u041d\u044f\u043d\u044f \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u041d\u044f\u043d\u044f \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430"}, "53": {"number_q": "53", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442 \u0440\u044b\u0431\u0430\u0447\u0438\u043b \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043a \u0438\u0437 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0438 \u0410.\u0421.\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430 \"\u0421\u043a\u0430\u0437\u043a\u0430 \u043e \u0440\u044b\u0431\u0430\u043a\u0435 \u0438 \u0440\u044b\u0431\u043a\u0435\"?", "answers_list": ["43", " 23", " 53", "33"], "correct_answer": "33"}, "54": {"number_q": "54", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \"\u0433\u043e\u043b\u043a\u0438\u043f\u0435\u0440\"?", "answers_list": ["\u0417\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a", " \u041f\u043e\u043b\u0443\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a", " \u041d\u0430\u043f\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439", "\u0412\u0440\u0430\u0442\u0430\u0440\u044c"], "correct_answer": "\u0412\u0440\u0430\u0442\u0430\u0440\u044c"}, "55": {"number_q": "55", "question": "\u041e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c?", "answers_list": ["\u0424\u0430\u0440\u0441\u0438", " \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0410\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u0418\u0432\u0440\u0438\u0442"], "correct_answer": "\u0418\u0432\u0440\u0438\u0442"}, "56": {"number_q": "56", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0435\u0442\u0435\u043d\u044b\u0448 \u043d\u043e\u0440\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0442\u0435\u043d\u043e\u043a", " \u0411\u0435\u043b\u0435\u043a", " \u041d\u043e\u0440\u0438\u043a", "\u0429\u0435\u043d\u043e\u043a"], "correct_answer": "\u0429\u0435\u043d\u043e\u043a"}, "57": {"number_q": "57", "question": "\u0412 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f\u0445 \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u0442\u0441\u044f...?", "answers_list": ["\u0421\u0432\u0435\u0440\u0445\u0443 \u0432\u043d\u0438\u0437", " \u041e\u0442 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043a \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0443", " \u0421\u043d\u0438\u0437\u0443 \u0432\u0432\u0435\u0440\u0445", "\u041e\u0442 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430 \u043a \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u043c"], "correct_answer": "\u041e\u0442 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430 \u043a \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u043c"}, "58": {"number_q": "58", "question": "\u041e\u0442 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u0438?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0448\u0442\u0430\u043d", " \u042f\u0441\u0435\u043d\u044c", " \u041a\u043b\u0435\u043d", "\u0414\u0443\u0431"], "correct_answer": "\u0414\u0443\u0431"}, "59": {"number_q": "59", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u043c\u0443\u0445\u0430-\u0446\u043e\u043a\u043e\u0442\u0443\u0445\u0430 \u043d\u0430\u0448\u043b\u0430 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0436\u043a\u0443?", "answers_list": ["\u041d\u0430 \u043b\u0443\u0433\u0443", " \u0412 \u043b\u0435\u0441\u0443", " \u0412\u043e \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435", "\u0412 \u043f\u043e\u043b\u0435"], "correct_answer": "\u0412 \u043f\u043e\u043b\u0435"}, "60": {"number_q": "60", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043a\u0440\u044b\u0441\u0443 \u0432 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0435 \"\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u043a\"?", "answers_list": ["\u0427\u0443\u0447\u0443\u043d\u0434\u0440\u0430", " \u041c\u044b\u043c\u0440\u0430", " \u0428\u0443\u0440\u0448\u0435\u043b\u043b\u0430", "\u0428\u0443\u0448\u0430\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u0428\u0443\u0448\u0430\u0440\u0430"}, "61": {"number_q": "61", "question": "\u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u043a \u0438\u0437 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0438 \u0431\u044b\u043b...?", "answers_list": ["\u0420\u0435\u0431\u0435\u043d\u043a\u043e\u043c", " \u041b\u0438\u043b\u043b\u0438\u043f\u0443\u0442\u043e\u043c", " \u041f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u043a\u043e\u043c", "\u041a\u0430\u0440\u043b\u0438\u043a\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u0440\u043b\u0438\u043a\u043e\u043c"}, "62": {"number_q": "62", "question": "\u0427\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u044f\u043b \u0414\u0443\u0440\u0435\u043c\u0430\u0440 \u0438\u0437 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0438 \"\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u043a\"?", "answers_list": ["\u041b\u044f\u0433\u0443\u0448\u043a\u0430\u043c\u0438", " \u0411\u0430\u0431\u043e\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438", " \u0421\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0437\u0430\u043c\u0438", "\u041f\u0438\u044f\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438"], "correct_answer": "\u041f\u0438\u044f\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438"}, "63": {"number_q": "63", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0441\u0438\u0434\u0438\u0442 \u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0410\u0439\u0431\u043e\u043b\u0438\u0442?", "answers_list": ["\u0412 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0435", " \u0412 \u0434\u043e\u043c\u0438\u043a\u0435", " \u0412 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435", "\u041f\u043e\u0434 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u0434 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u043c"}, "64": {"number_q": "64", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0432\u043d\u0438\u0446\u0430?", "answers_list": ["\u0412\u043e\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430", " \u041b\u043e\u0436\u043a\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0443\u0432\u0438", " \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0432\u043d\u043e\u0439", "\u041f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442 \u043c\u0435\u0431\u0435\u043b\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0443\u0432\u0438"], "correct_answer": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442 \u043c\u0435\u0431\u0435\u043b\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0443\u0432\u0438"}, "65": {"number_q": "65", "question": "\u041a\u043e\u0440\u044e\u0448\u043a\u0430 - \u044d\u0442\u043e...", "answers_list": ["\u041f\u0442\u0438\u0447\u043a\u0430", " \u041a\u0440\u044e\u0447\u043e\u043a", " \u0420\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435", "\u0420\u044b\u0431\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0420\u044b\u0431\u043a\u0430"}, "66": {"number_q": "66", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0435 \u0432\u043f\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0416\u0451\u043b\u0442\u0430\u044f \u0440\u0435\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0418\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0435", " \u0427\u0451\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0435", " \u041a\u0430\u0441\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0435", "\u0416\u0451\u043b\u0442\u043e\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0435"], "correct_answer": "\u0416\u0451\u043b\u0442\u043e\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0435"}, "67": {"number_q": "67", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0432\u0440\u0430\u0433\u043e\u043c \u0442\u0440\u0435\u0445 \u043f\u043e\u0440\u043e\u0441\u044f\u0442?", "answers_list": ["\u0422\u0440\u043e\u043b\u043b\u043b\u044c", " \u041c\u044b\u0448\u044c", " \u041c\u044f\u0441\u043d\u0438\u043a", "\u0412\u043e\u043b\u043a"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u043b\u043a"}, "68": {"number_q": "68", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0430\u0435\u0442 1 \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u0442 \u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0430 \u0441\u043e \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e 47,9 \u043a\u043c/\u0441", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0440\u0441", " \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440", " \u0421\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d", "\u041c\u0435\u0440\u043a\u0443\u0440\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u041c\u0435\u0440\u043a\u0443\u0440\u0438\u0439"}, "69": {"number_q": "69", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0435\u0442 \u0432 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u0442\u0430\u043d\u0435?", "answers_list": ["\u0428\u044b\u043c\u043a\u0435\u043d\u0442", " \u041a\u0430\u0440\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u0430", " \u041f\u0432\u043b\u043e\u0434\u0430\u0440", "\u0421\u0430\u043c\u0430\u0440\u043a\u0430\u043d\u0434"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u043c\u0430\u0440\u043a\u0430\u043d\u0434"}, "70": {"number_q": "70", "question": "\u041a\u0435\u043c \u043f\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0431\u044b\u043b \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0445\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u042e\u0440\u0438\u0441\u0442", " \u0423\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c", " \u0414\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442", "\u0412\u0440\u0430\u0447"], "correct_answer": "\u0412\u0440\u0430\u0447"}, "71": {"number_q": "71", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u044b \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u0438\u043c\u044f \u0410.\u041f. \u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440", " \u041c\u0430\u043b\u044b\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440", " \u0422\u0435\u0430\u0442\u0440 \u00ab\u0421\u0430\u0442\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e\u043d\u00bb", "\u041c\u0425\u0410\u0422 (\u041c\u0425\u0422)"], "correct_answer": "\u041c\u0425\u0410\u0422 (\u041c\u0425\u0422)"}, "72": {"number_q": "72", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0442\u043e\u043d\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u0435 \u0410.\u041f. \u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430 \u00ab\u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u044b\u0439 \u0438 \u0442\u043e\u043d\u043a\u0438\u0439\u00bb?", "answers_list": ["\u0410\u043a\u0430\u043a\u0438\u0439", " \u041d\u0430\u0444\u0430\u043d\u0430\u0438\u043b", " \u0415\u0440\u043c\u043e\u043b\u0430\u0439", "\u041f\u043e\u0440\u0444\u0438\u0440\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u0440\u0444\u0438\u0440\u0438\u0439"}, "73": {"number_q": "73", "question": "\u041a\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0437 \u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u044b \u21166 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u0435 \u0410.\u041f.\u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0438\u0437 \u0444\u043b\u0438\u0433\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u043e\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0443\u043b\u0438\u0446\u0443?", "answers_list": ["\u0413\u0440\u043e\u043c\u043e\u0432\u0443", " \u0421\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a\u0443", " \u041f\u0430\u0440\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443", "\u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0439\u043a\u0435"], "correct_answer": "\u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0439\u043a\u0435"}, "74": {"number_q": "74", "question": "\u0421\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b \u0441 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u043d\u044c \u0447\u0435\u0445\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u00ab\u0422\u0440\u0451\u0445 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0451\u0440\u00bb?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f", " \u0418\u0440\u0438\u043d\u0430", " \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430", "\u0410\u043d\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u043d\u043d\u0430"}, "75": {"number_q": "75", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0448\u0435\u0434\u0435\u0432\u0440\u043e\u0432 \u0441 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u043e\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0433\u0435\u0440\u043e\u044f\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0443 \u0410.\u041f. \u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u00ab\u0411\u0435\u043b\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0434\u0435\u043b\u044c\u00bb", " \u00ab\u041c\u0443-\u043c\u0443\u00bb", " \u00ab\u0411\u0435\u043b\u044b\u0439 \u0411\u0438\u043c \u0427\u0451\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0423\u0445\u043e\u00bb", "\u00ab\u041a\u0430\u0448\u0442\u0430\u043d\u043a\u0430\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u041a\u0430\u0448\u0442\u0430\u043d\u043a\u0430\u00bb"}, "76": {"number_q": "76", "question": "\u0420\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437 \u0410.\u041f.\u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430 \u043e \u043d\u0435\u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u0440\u0435\u0432\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0435.", "answers_list": ["\u0421\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438", " \u0425\u0438\u0440\u0443\u0440\u0433\u0438\u044f", " \u041f\u0440\u0438\u043f\u0430\u0434\u043e\u043a", "\u0421\u0430\u043f\u043e\u0433\u0438"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u043f\u043e\u0433\u0438"}, "77": {"number_q": "77", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u044c\u0435\u0441\u0435 \u0410.\u041f. \u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a \u0448\u043a\u0430\u0444\u0443 \u0441 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c \u00ab\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0443\u0432\u0430\u0436\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439\u00bb?", "answers_list": ["\u00ab\u0422\u0440\u0438 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b\u00bb", " \u00ab\u0427\u0430\u0439\u043a\u0430\u00bb", " \u00ab\u0414\u044f\u0434\u044f \u0412\u0430\u043d\u044f\u00bb", "\u00ab\u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0434\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0434\u00bb"}, "78": {"number_q": "78", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0432\u044b\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0431\u0430\u043a?", "answers_list": ["\u0421\u0438\u0440\u0430\u043a\u0443\u0437\u0430", " \u041f\u0430\u0434\u0443\u044f", "\u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f"], "correct_answer": "\u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f"}, "79": {"number_q": "79", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0440\u044b\u0431\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0435\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0445\u0438\u0449\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0421\u0443\u0434\u0430\u043a", " \u0429\u0443\u043a\u0430", "C\u043e\u043c"], "correct_answer": "C\u043e\u043c"}, "80": {"number_q": "80", "question": "\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0432 1996 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0424\u0418\u0414\u0415?", "answers_list": ["\u0410\u0431\u0445\u0430\u0437\u0438\u0438", " \u0411\u0430\u0448\u043a\u0438\u0440\u0438\u0438", "\u041a\u0430\u043b\u043c\u044b\u043a\u0438\u0438"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u043b\u043c\u044b\u043a\u0438\u0438"}, "81": {"number_q": "81", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0435\u0433\u043e \u0441\u044b\u043d\u0430 \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u0434\u0438\u0432\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430 \u0427\u0430\u043f\u0430\u0435\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0418\u0432\u0430\u043d", " \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439", " \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d", "\u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u0438\u0439"}, "82": {"number_q": "82", "question": "\u0427\u0435\u043c\u0443 \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 \u0441\u0443\u043c\u043c\u0430 \u0447\u0438\u0441\u0435\u043b \u043e\u0442 0 \u0434\u043e 100 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e?", "answers_list": ["3525", " 1000", " 7550", "5050"], "correct_answer": "5050"}, "83": {"number_q": "83", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0443\u043a\u0432\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0438 \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0443\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f?", "answers_list": ["f", " n", " m", "g"], "correct_answer": "g"}, "84": {"number_q": "84", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430", " \u041f\u0435\u0442\u0440 III", " \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 II", "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u0418\u043e\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u0418\u043e\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430"}, "85": {"number_q": "85", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434 \u043c\u0435\u0434\u043d\u0443\u044e \u043c\u043e\u043d\u0435\u0442\u0443 \u0432 3 \u043a\u043e\u043f\u0435\u0439\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 40 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0413\u0440\u0438\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a", " \u0413\u0440\u0438\u0432\u043d\u0430", " \u0413\u0440\u043e\u0448", "\u0413\u0440\u0438\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u0413\u0440\u0438\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"}, "86": {"number_q": "86", "question": "\u041d\u0430 \u0431\u043e\u0440\u0442\u0443 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u043d\u043a\u043e\u0440\u0430 \u0412\u041c\u0424 \u0421\u0428\u0410 \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d \u0430\u043a\u0442 \u043e \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0435?", "answers_list": ["\"\u0412\u0438\u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u0438\u043d\"", " \"\u0410\u0439\u043e\u0432\u0430\"", " \"\u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438\"", "\"\u041c\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0438\""], "correct_answer": "\"\u041c\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0438\""}, "87": {"number_q": "87", "question": "\u0418\u0437 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0438 \u0437\u0430\u0438\u043c\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \"\u043a\u0432\u0430\u0440\u043a\"?", "answers_list": ["\u041b\u044c\u044e\u0438\u0441 \u041a\u044d\u0440\u0440\u043e\u043b", " \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0422\u0435\u043a\u043a\u0435\u0440\u0435\u0439", " \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0424\u043e\u043b\u043a\u043d\u0435\u0440", "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0414\u0436\u043e\u0439\u0441"], "correct_answer": "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0414\u0436\u043e\u0439\u0441"}, "88": {"number_q": "88", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 \u043d\u043e\u0441\u0438\u043b \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u041b\u044e\u0442\u0435\u0446\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0430", " \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d", " \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d", "\u041f\u0430\u0440\u0438\u0436"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u0440\u0438\u0436"}, "89": {"number_q": "89", "question": "\u0421\u0435\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0410\u043b \u0413\u043e\u0440 \u0434\u043e \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0441\u0442\u0430\u043b \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0421\u0428\u0410?", "answers_list": ["\u0410\u0440\u043a\u0430\u043d\u0437\u0430\u0441", " \u0410\u043b\u0430\u0431\u0430\u043c\u0430", " \u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0441\u0438\u043f\u0438", "\u0422\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0438"], "correct_answer": "\u0422\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0438"}, "90": {"number_q": "90", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u043b\u0441\u044f \u041a\u043e\u043b\u0438\u0437\u0435\u0439?", "answers_list": ["260-300", " 580-605", " 1085-1124", "72-80"], "correct_answer": "72-80"}, "91": {"number_q": "91", "question": "\u0418\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0430\u0447\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u041f\u0438\u0444\u0430\u0433\u043e\u0440", " \u0410\u0440\u0445\u0438\u043c\u0435\u0434", " \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d", "\u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c"}, "92": {"number_q": "92", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u0442\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043c\u0430\u0440\u0430\u0444\u043e\u043d \u043d\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438.", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u0438\u0441", " \u041a\u043b\u0438\u0440\u0438\u0434\u0438\u0441", " \u041b\u0443\u043c\u0438\u0434\u0438\u0441", "\u041b\u0443\u0438\u0441"], "correct_answer": "\u041b\u0443\u0438\u0441"}, "93": {"number_q": "93", "question": "\u041a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u043c \u0413\u0430\u043c\u043b\u0435\u0442\u043e\u043c\"     ", "answers_list": ["\u041f\u0435\u0442\u0440", "\u041f\u0430\u0432\u0435\u043b"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u0432\u0435\u043b"}, "94": {"number_q": "94", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e", " \u0410\u043d\u0434\u043e\u0440\u0440\u0430", " \u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433", "\u0413\u0438\u0431\u0440\u0430\u043b\u0442\u0430\u0440"], "correct_answer": "\u0413\u0438\u0431\u0440\u0430\u043b\u0442\u0430\u0440"}, "95": {"number_q": "95", "question": "\u041e\u0431\u043b\u0438\u043a \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u044b \u0434\u043e\u0448\u0451\u043b \u0434\u043e \u043d\u0430\u0448\u0438\u0445 \u0434\u043d\u0435\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u043e\u0440\u0443 \u0422\u0443\u0442\u043c\u0435\u0441\u0443?", "answers_list": ["\u041a\u043b\u0435\u043e\u043f\u0430\u0442\u0440\u044b", " \u0414\u0430\u043b\u0438\u043b\u044b", " \u0421\u0435\u043c\u0438\u0440\u0430\u043c\u0434\u044b", "\u041d\u0435\u0444\u0435\u0440\u0442\u0438\u0442\u0438"], "correct_answer": "\u041d\u0435\u0444\u0435\u0440\u0442\u0438\u0442\u0438"}, "96": {"number_q": "96", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0435\u0440\u043e\u0432, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420, \u0441\u0442\u0430\u043b \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b?", "answers_list": ["\u0414\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u0441 \u0411\u0430\u043d\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441", " \u0412\u0438\u044f \u0410\u0440\u0442\u043c\u0430\u043d\u0435", " \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0421\u0442\u0443\u0440\u0443\u0430", "\u0411\u043e\u0433\u0434\u0430\u043d \u0421\u0442\u0443\u043f\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0411\u043e\u0433\u0434\u0430\u043d \u0421\u0442\u0443\u043f\u043a\u0430"}, "97": {"number_q": "97", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c ?  A: \u0412\u043e B: \u0413\u0435 C: \u041b\u0435 D: \u041f\u043e ", "answers_list": ["\u0412\u043e", " \u041f\u043e", " \u041b\u0435", "\u0413\u0435"], "correct_answer": "\u0413\u0435"}, "98": {"number_q": "98", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u043c \u043c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b\u043e\u043c \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0421\u043e\u044e\u0437\u0430 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420?  ", "answers_list": ["\u0413.\u041a.\u0416\u0443\u043a\u043e\u0432", " \u0412.\u041a.\u0411\u043b\u044e\u0445\u0435\u0440", " \u041a.\u041a.\u0420\u043e\u043a\u043e\u0441\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\u0438\u0439", "\u041c.\u041d.\u0422\u0443\u0445\u0430\u0447\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u041c.\u041d.\u0422\u0443\u0445\u0430\u0447\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "99": {"number_q": "99", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0434\u043e \u0432\u043e\u0441\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0413\u0414\u0420?  A: \u0422\u0440\u0438\u0440 B: \u0412\u0435\u0439\u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0432\u0435\u0439\u0433\u043c\u0430\u0440 C:  D: \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440 ", "answers_list": ["\u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440", " \u0422\u0440\u0438\u0440", " \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440", "\u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440"], "correct_answer": "\u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440"}, "100": {"number_q": "100", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u0442\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0435\u0434\u043e\u043a\u043e\u043b \u0421\u0421\u0421\u0420?", "answers_list": ["\u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d", " \u0421\u0432\u0435\u0440\u0434\u043b\u043e\u0432", " \u041a\u0438\u0440\u043e\u0432", "\u041b\u0435\u043d\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u041b\u0435\u043d\u0438\u043d"}, "101": {"number_q": "101", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0443\u0436\u0430\u0441 \u0442\u043e\u043d\u0442\u043e\u043d-\u043c\u0430\u043a\u0443\u0442\u044b?", "answers_list": ["\u041a\u0443\u0431\u0430", " \u041f\u0430\u0440\u0430\u0433\u0432\u0430\u0439", " \u0413\u0432\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u043b\u0430", "\u0413\u0430\u0438\u0442\u0438"], "correct_answer": "\u0413\u0430\u0438\u0442\u0438"}, "102": {"number_q": "102", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0430\u0446\u0442\u0435\u043a\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u0443\u043c\u0430", " \u041a\u0435\u0442\u0446\u0430\u043b\u044c\u043a\u043e\u0430\u0442\u043b\u044c", " \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e", "\u0422\u0435\u043d\u043e\u0447\u0442\u0438\u0442\u043b\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u0422\u0435\u043d\u043e\u0447\u0442\u0438\u0442\u043b\u0430\u043d"}, "103": {"number_q": "103", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 (\u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0443) \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0439\u0430\u043c\u0438", " \u0414\u0436\u0443\u043d\u043e", " \u0421\u0430\u043a\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e", "\u0422\u0430\u043b\u043b\u0430\u0445\u0430\u0441\u0441\u0438"], "correct_answer": "\u0422\u0430\u043b\u043b\u0430\u0445\u0430\u0441\u0441\u0438"}, "104": {"number_q": "104", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0444\u043b\u043e\u0442\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0443 \u0412\u0438\u0442\u0443\u0441\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u043d\u0442\u0440-\u0430\u0434\u043c\u0438\u0440\u0430\u043b", " \u0412\u0438\u0446\u0435-\u0430\u0434\u043c\u0438\u0440\u0430\u043b", " \u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d 1 \u0440\u0430\u043d\u0433\u0430", "\u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d-\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d-\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440"}, "105": {"number_q": "105", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u044f\u0442\u043d\u044b\u0448\u0435\u043a \u0443 \u0431\u043e\u0436\u044c\u0435\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u0412\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442", " \u041f\u043e\u043b", " \u0414\u0430\u0442\u0443 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", "\u0412\u0438\u0434"], "correct_answer": "\u0412\u0438\u0434"}, "106": {"number_q": "106", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043f\u0430\u0440\u0430 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432?  ", "answers_list": ["\u0418\u0440\u0432\u0438\u043d \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0428\u043e\u0443", " \u042f\u043d \u0438 \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e \u041d\u0435\u0440\u0443\u0434\u044b", " \u0413\u0440\u044d\u043c \u0438 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0413\u0440\u0438\u043d\u044b", "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0438 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u041c\u0430\u043d\u043d\u044b"], "correct_answer": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0438 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u041c\u0430\u043d\u043d\u044b"}, "107": {"number_q": "107", "question": "\u041a\u043e\u043c\u0443 \u0438 \u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0437 \u0432\u043f\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a\u043d\u044f\u0437\u044c \u0413\u0432\u0438\u0434\u043e\u043d \u0432 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0435 \u043a\u043e\u043c\u0430\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u0422\u043a\u0430\u0447\u0438\u0445\u0435 \u0432 \u043b\u0435\u0432\u044b\u0439", " \u041f\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0445\u0435 \u0432 \u043b\u0435\u0432\u044b\u0439", " \u0442\u043a\u0430\u0447\u0438\u0445\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u044b\u0439", "\u041f\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0445\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u044b\u0439\u0438\u0445\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0445\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u044b\u0439\u0438\u0445\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u044b\u0439"}, "108": {"number_q": "108", "question": "\u0418\u0433\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u044b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \"\u0430\u0440\u043c\u0435\u0439\u0446\u0430\u043c\u0438\"", "answers_list": ["\u0414\u0438\u043d\u0430\u043c\u043e", " \u0421\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043a", " \u041b\u043e\u043a\u043e\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432", "\"\u0426\u0421\u041a\u0410\""], "correct_answer": "\"\u0426\u0421\u041a\u0410\""}, "109": {"number_q": "109", "question": "\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0440\u044b\u0431 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043f\u0435\u0441\u043a\u0430\u0440\u044c?", "answers_list": ["\u0429\u0443\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435", " \u0411\u044b\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435", " \u041a\u043e\u043b\u044e\u0448\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435", "\u041a\u0430\u0440\u043f\u043e\u0432\u044b\u0435"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u0440\u043f\u043e\u0432\u044b\u0435"}, "110": {"number_q": "110", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u043e\u0432 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1977 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b \u0425\u0438\u0440\u043e\u043d - \u043c\u0430\u043b\u0443\u044e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0443 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b?", "answers_list": ["\u0414\u0438\u0440\u043a \u0411\u0440\u0430\u0443\u044d\u0440", " \u041a\u0430\u0440\u043b \u0421\u0435\u0439\u0444\u0435\u0440\u0442", " \u0416\u0430\u043d \u041f\u0438\u043a\u0430\u0440", "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u041a\u043e\u0443\u044d\u043b"], "correct_answer": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u041a\u043e\u0443\u044d\u043b"}, "111": {"number_q": "111", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u043b \u0441\u0430\u043c\u0443\u044e \u0434\u043e\u043b\u0433\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c?", "answers_list": ["\u041b. \u041d. \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439", " \u041c. \u041c. \u041f\u0440\u0438\u0448\u0432\u0438\u043d", " \u041f. \u041f. \u0411\u0430\u0436\u043e\u0432", "\u0418. \u0410. \u0411\u0443\u043d\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0418. \u0410. \u0411\u0443\u043d\u0438\u043d"}, "112": {"number_q": "112", "question": "\u041f\u0440\u0438 \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0442\u0430\u0431\u0435\u043b\u0438 \u043e \u0440\u0430\u043d\u0433\u0430\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u043d\u0430 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0432\u043e\u0440\u044f\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u043c\u0435\u043b\u0438 \u0434\u0430\u0436\u0435 \u0447\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043d\u0438\u0437\u0448\u0435\u0433\u043e, 14-\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430. \u0410 \u0441 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430 \u044d\u0442\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1845 \u0433.?", "answers_list": ["8", " 10", " 11", "9"], "correct_answer": "9"}, "113": {"number_q": "113", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0431\u044b\u043b \u0438\u043d\u043a\u0440\u0443\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0430", " \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u0417\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438", " \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u044b", "\u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u044b"], "correct_answer": "\u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u044b"}, "114": {"number_q": "114", "question": "\u041f\u043e\u0434 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0430 \u0431\u044b\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0413\u0414\u0420?", "answers_list": ["\u041c\u0418-6", " \u0410\u041d\u0411", " \u041c\u041e\u0421\u0421\u0410\u0414", "\u0428\u0422\u0410\u0417\u0418"], "correct_answer": "\u0428\u0422\u0410\u0417\u0418"}, "115": {"number_q": "115", "question": "\u0421\u043a\u0430\u0437\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440?", "answers_list": ["\u041e\u043a\u0443\u043b\u0438\u0441\u0442", " \u0424\u0435\u043b\u044c\u0434\u0448\u0435\u0440", " \u041c\u0435\u0434\u0438\u043a", "\u0410\u0439\u0431\u043e\u043b\u0438\u0442"], "correct_answer": "\u0410\u0439\u0431\u043e\u043b\u0438\u0442"}, "116": {"number_q": "116", "question": "\u041a\u0443\u0434\u0430 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0412\u043e\u0435\u043d\u043a\u043e\u043c\u0430\u0442?", "answers_list": ["\u041e\u0442\u0431\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c", " \u041e\u0442\u0434\u044b\u0445\u0430\u0442\u044c", " \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c", "\u0421\u043b\u0443\u0436\u0438\u0442\u044c"], "correct_answer": "\u0421\u043b\u0443\u0436\u0438\u0442\u044c"}, "117": {"number_q": "117", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0446\u0438\u0444\u0435\u0440\u0431\u043b\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0443 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0421\u043f\u0430\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0448\u043d\u0438?", "answers_list": ["2", " 6", " 8", "4"], "correct_answer": "4"}, "118": {"number_q": "118", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0443\u0442\u043e\u043a \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u044f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439, \u0430 \u043d\u0435 \u043c\u044f\u0441\u043d\u043e\u0439? ", "answers_list": ["\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435", " \u0421\u0435\u0440\u044b\u0435 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435", " \u0427\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0435\u043b\u043e\u0433\u0440\u0443\u0434\u044b\u0435", "\u0418\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0431\u0435\u0433\u0443\u043d\u044b"], "correct_answer": "\u0418\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0431\u0435\u0433\u0443\u043d\u044b"}, "119": {"number_q": "119", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430 \u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0443 \u0432 \u041a\u0443\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0442\u0432\u0435?", "answers_list": ["1939", " 1942", " 1952", "1943"], "correct_answer": "1943"}, "120": {"number_q": "120", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u043c \u043f\u043b\u0435\u0447\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0430\u0434\u043e\u043d\u044b?", "answers_list": ["\u0424\u0438\u0434\u0435\u043b\u044c \u041a\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e", " \u041a\u0438\u043c \u0427\u0435\u043d \u0418\u0440", " \u041f\u0435\u043b\u0435", "\u0427\u0435 \u0413\u0435\u0432\u0430\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u0427\u0435 \u0413\u0435\u0432\u0430\u0440\u0430"}, "121": {"number_q": "121", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u043f\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u0417\u0430\u043f\u044f\u0442\u0430\u044f", " \u0412\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043a", " \u0412\u043e\u0441\u043a\u043b\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043a", "\u0422\u0432\u0435\u0440\u0434\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043a"], "correct_answer": "\u0422\u0432\u0435\u0440\u0434\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043a"}, "122": {"number_q": "122", "question": "\u0420\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u043b\u044f \u0430\u043a\u0432\u0430\u0440\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u043a?", "answers_list": ["\u0421\u043f\u0438\u0440\u0442", " \u0411\u0435\u043d\u0437\u0438\u043d", "\u0412\u043e\u0434\u0430"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u0434\u0430"}, "123": {"number_q": "123", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0440\u0443\u0431?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0440\u0443\u0431\u043b\u0435\u043d\u043e", " \u0421\u0440\u0443\u0431\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e", "\u0414\u0435\u0440\u0435\u0432\u044f\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435"], "correct_answer": "\u0414\u0435\u0440\u0435\u0432\u044f\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435"}, "124": {"number_q": "124", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u043c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0421\u044b\u0440", " \u0421\u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430", " \u0422\u0432\u043e\u0440\u043e\u0433", "\u041c\u0430\u0439\u043e\u043d\u0435\u0437"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0439\u043e\u043d\u0435\u0437"}, "125": {"number_q": "125", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043b\u044c\u0442\u0430 \u0440\u0435\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u0420\u0443\u0441\u043b\u043e", " \u0418\u0441\u0442\u043e\u043a", "\u0423\u0441\u0442\u044c\u0435"], "correct_answer": "\u0423\u0441\u0442\u044c\u0435"}, "126": {"number_q": "126", "question": "\u041c\u0430\u0448\u0438\u043d\u043a\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0433\u0440\u0443\u043d\u0442\u0430", "answers_list": ["\u043a\u0430\u0442\u043e\u043a", " \u0433\u0440\u0435\u0439\u0434\u0435\u0440", "\u0441\u043a\u0440\u0435\u043f\u0435\u0440"], "correct_answer": "\u0441\u043a\u0440\u0435\u043f\u0435\u0440"}, "127": {"number_q": "127", "question": "\u0421\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c?", "answers_list": ["\u0441\u043c\u0435\u0442\u043a\u0430", " \u0441\u043c\u0435\u0442\u043a\u0430", " \u0441\u043c\u0435\u0442\u043a\u0430", "\u0441\u043c\u0435\u0442\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0441\u043c\u0435\u0442\u043a\u0430"}, "128": {"number_q": "128", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0442\u0451\u043f\u043b\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u041e\u0440\u0430\u043d\u0436\u0435\u0432\u044b\u0439", " \u041a\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0435\u0432\u044b\u0439", " \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439", "\u0421\u0438\u043d\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0421\u0438\u043d\u0438\u0439"}, "129": {"number_q": "129", "question": "\u0426\u0432\u0435\u0442\u044b \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0435 \u0433\u043e\u043b\u0443\u0431\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0435\u043a", " \u041a\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a", " \u041d\u0435\u0437\u0430\u0431\u0443\u0434\u043a\u0430", "\u041b\u044e\u0442\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u041b\u044e\u0442\u0438\u043a"}, "130": {"number_q": "130", "question": "\u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438 \u0443\u043c\u0435\u0440 \u0410.\u0421.\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d", "answers_list": ["1799\u043c\u0430\u044f-1837 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f", "26 \u043c\u0430\u044f 1799-29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1837"], "correct_answer": "26 \u043c\u0430\u044f 1799-29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1837"}, "131": {"number_q": "131", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \"\u0431\u0435\u0434\u0443\u0438\u043d\" \u043d\u0430 \u0430\u0440\u0431\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435?", "answers_list": ["\u0418\u0441\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0432\u043e\u0434\u044b", " \u041f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0438", " \u041a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u0438 \u043f\u0443\u0441\u0442\u044b\u043d\u0438", "\u041e\u0431\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0443\u0441\u0442\u044b\u043d\u0438"], "correct_answer": "\u041e\u0431\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0443\u0441\u0442\u044b\u043d\u0438"}, "132": {"number_q": "132", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441 \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435\u043b\u044c\u0437\u044f \u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u044c \"\u0414\u0430\"?", "answers_list": ["\u0413\u043b\u0443\u0445\u043e\u043d\u0435\u043c\u043e\u0439", " \u041c\u0451\u0440\u0442\u0432", "\u0421\u043f\u0438\u0448\u044c"], "correct_answer": "\u0421\u043f\u0438\u0448\u044c"}, "133": {"number_q": "133", "question": "\u041d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0435 \u0441\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430 \u0443 \u043d\u0435\u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0445 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0433\u043e\u0432 \u043c\u043e\u0440\u0435\u0439", "answers_list": ["\u0440\u0438\u0444", " \u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438", " \u0430\u0442\u043e\u043b\u043b\u044b", "\u0448\u0445\u0435\u0440\u044b\u044b"], "correct_answer": "\u0448\u0445\u0435\u0440\u044b\u044b"}, "134": {"number_q": "134", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 2012 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u0435\u0432", " \u041f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u0432", " \u0428\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u041f\u0443\u0442\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u041f\u0443\u0442\u0438\u043d"}, "135": {"number_q": "135", "question": "BanTis", "answers_list": ["\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a", " \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435", " \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f", "\u0444\u0438\u0440\u043c\u0430"], "correct_answer": "\u0444\u0438\u0440\u043c\u0430"}, "136": {"number_q": "136", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0443 \u0425\u043e\u0437\u0435 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \"\u041a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d\"", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0439\u043e\u0440", " \u041b\u0435\u0439\u0442\u0435\u043d\u0430\u043d\u0442", " \u0421\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442", "\u0421\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0442"], "correct_answer": "\u0421\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0442"}, "137": {"number_q": "137", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0427\u0435\u0440\u043d\u044b\u0448\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d \"\u0427\u0442\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c?\"", "answers_list": ["\u0414\u043e\u043c\u0430", " \u0412 \u0441\u0441\u044b\u043b\u043a\u0435", " \u041d\u0430 \u043a\u0430\u0442\u043e\u0440\u0433\u0435", "\u0412 \u0442\u044e\u0440\u043c\u0435"], "correct_answer": "\u0412 \u0442\u044e\u0440\u043c\u0435"}, "138": {"number_q": "138", "question": "\u0412\u043e\u0440\u043e\u0442 \u043f\u0438\u0434\u0436\u0430\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0440\u044f\u0442\u044c \u0441...", "answers_list": ["1", " 3", " 4", "7 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043a\u0430"], "correct_answer": "7 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043a\u0430"}, "139": {"number_q": "139", "question": "\u0413\u043e\u0434 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Rammstein", "answers_list": ["1995", " 2008", " 1973", "1994"], "correct_answer": "1994"}, "140": {"number_q": "140", "question": "\u0424\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 Linkin Park", "answers_list": ["\u0411\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", " \u0428\u0438\u043d\u043e\u0434\u0430", " \u0414\u0451\u0440\u0441\u0442", "\u0411\u0435\u043d\u043d\u0438\u043d\u0442\u0433\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u043d\u043d\u0438\u043d\u0442\u0433\u043e\u043d"}, "141": {"number_q": "141", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0430\u0442\u043e\u043c\u043e\u0432 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043c\u043e\u043b\u0435\u043a\u0443\u043b\u0435 \u043e\u0437\u043e\u043d\u0430?", "answers_list": ["4", " 2", " 6", "3"], "correct_answer": "3"}, "142": {"number_q": "142", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0448\u0438\u043d \u0432\u043e\u0439\u0434\u0443\u0442 \u0432 \u0441\u0442\u0430\u043a\u0430\u043d ?", "answers_list": ["\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u043a\u043e\u043a\u043e \u0432\u043b\u044f\u0437\u044f\u0442", " \u043d\u0438 \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e", " \u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u0441\u043a\u043e\u043a\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0448\u0438\u043d\u044b", "\u0433\u043e\u0440\u0448\u0438\u043d\u044b \u043d\u0435 \u0445\u043e\u0434\u044f\u0442"], "correct_answer": "\u0433\u043e\u0440\u0448\u0438\u043d\u044b \u043d\u0435 \u0445\u043e\u0434\u044f\u0442"}, "143": {"number_q": "143", "question": "\u041c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430/\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e\u0433\u043e. \u041a\u0430\u043a \u044d\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f?", "answers_list": ["\u0443\u043f\u043e\u043a\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435", " \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c", " \u043f\u043e\u0433\u0440\u0435\u0431\u0435\u043d\u0438\u0435", "\u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b"], "correct_answer": "\u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b"}, "144": {"number_q": "144", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043a\u043e\u043d\u044e \u0432 \u0437\u0443\u0431\u044b \u043d\u0435 \u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f\u0442?", "answers_list": ["\u0416\u0430\u0440\u0435\u043d\u043e\u043c\u0443", " \u0413\u043e\u0440\u0435\u043c \u0443\u0431\u0438\u0442\u043e\u043c\u0443", " \u0421 \u043a\u0430\u0440\u0438\u0435\u0441\u043e\u043c", "\u0414\u0430\u0440\u0451\u043d\u043e\u043c\u0443"], "correct_answer": "\u0414\u0430\u0440\u0451\u043d\u043e\u043c\u0443"}, "145": {"number_q": "145", "question": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e\u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043e\u043f\u0443\u0445\u043e\u043b\u044c \u043d\u0430\u0434\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", "answers_list": ["\u043b\u0438\u043f\u043e\u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0446\u0438\u0442\u043e\u043c\u0430", " \u0441\u0430\u0440\u043a\u043e\u043c\u0430", " \u0430\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c\u0438\u043e\u043c\u0430", "\u0444\u0435\u043e\u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0446\u0438\u0442\u043e\u043c\u0430"], "correct_answer": "\u0444\u0435\u043e\u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0446\u0438\u0442\u043e\u043c\u0430"}, "146": {"number_q": "146", "question": "\u0423\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u043f\u043e\u0433\u0438\u0431\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0435\u0439 \u043d\u0430:", "answers_list": ["100 000 \u0431\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", " 1000 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445", " 1000 \u0431\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "100 000 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445"], "correct_answer": "100 000 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445"}, "147": {"number_q": "147", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0421\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0413\u043e\u043c\u0435\u0441?", "answers_list": ["\u0412 1989 \u0433\u043e\u0434\u0443.", " \u0412 1993 \u0433\u043e\u0434\u0443.", " \u0412 1999 \u0433\u043e\u0434\u0443.", "\u0412 1992 \u0433\u043e\u0434\u0443."], "correct_answer": "\u0412 1992 \u0433\u043e\u0434\u0443."}, "148": {"number_q": "148", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u043a\u0435 \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0421\u0430\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u043c\u0430", " \u0414\u043e\u043d", " \u041e\u0431\u044c", "\u0412\u043e\u043b\u0433\u0430"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u043b\u0433\u0430"}, "149": {"number_q": "149", "question": "\u0417\u0430 \u0447\u0442\u043e \u0442\u044f\u043d\u0443\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u0431\u0430\u0440\u043e\u043d \u041c\u044e\u043d\u0445\u0433\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0432\u044b\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0435\u0441\u0438\u043d\u044b?", "answers_list": ["\u0437\u0430 \u0443\u0445\u043e", " \u0437\u0430 \u044f\u0437\u044b\u043a", " \u0437\u0430 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0443", "\u0437\u0430 \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u044b"], "correct_answer": "\u0437\u0430 \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u044b"}, "150": {"number_q": "150", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432 \u0438 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0451\u0440 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0443 \u0420\u043e\u043d\u0430?", "answers_list": ["5", " 4", " 3", "6"], "correct_answer": "6"}, "151": {"number_q": "151", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446 \u0441\u043e\u044e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e?", "answers_list": ["\u0415\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d", " \u0411\u0430\u043a\u0443", " \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a", "\u0422\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0438"], "correct_answer": "\u0422\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0438"}, "152": {"number_q": "152", "question": "\u0412 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u044e\u0442 \u043a\u043e\u043f\u0438\u043b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043c\u043e\u043d\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0440\u043e\u0432\u0430", " \u0411\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d\u043e\u0441\u0435\u0446", " \u0421\u0432\u0438\u043d\u044c\u044f", "\u0421\u0432\u0438\u043d\u044c\u044f"], "correct_answer": "\u0421\u0432\u0438\u043d\u044c\u044f"}, "153": {"number_q": "153", "question": "\u041d\u0430 \u043e\u043a\u043e\u0448\u043a\u0435 \u0441\u0438\u0434\u0438\u0442 \u043a\u043e\u0448\u043a\u0430 \u0432\u0441\u0451 \u043a\u0430\u043a \u0443 \u043a\u043e\u0448\u043a\u0438 \u043d\u043e \u043d\u0435 \u043a\u043e\u0448\u043a\u0430.", "answers_list": ["\u0442\u0438\u0433\u0440", " \u043a\u043e\u0442\u0451\u043d\u043e\u043a", " \u0434\u0438\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u0448\u043a\u0430", "\u043a\u043e\u0442"], "correct_answer": "\u043a\u043e\u0442"}, "154": {"number_q": "154", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0435 \u0431\u043e\u0433 \u0412\u0438\u0448\u043d\u0443 \u043d\u0435 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0435?", "answers_list": ["\u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u0430\u0445\u0438", " \u0420\u044b\u0431\u044b", " \u0412\u0435\u043f\u0440\u044f", "\u0421\u043b\u043e\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u043b\u043e\u043d\u0430"}, "155": {"number_q": "155", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0430\u043a\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \"\u0412\u0440\u0435\u0442 \u043a\u0430\u043a...\"?", "answers_list": ["\u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043c\u0438\u0439", " \u0420\u043e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043b\u043e\u043d", " \u0421\u0435\u0440\u044b\u0439 \u0437\u0430\u044f\u0446", "\u0421\u0438\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0421\u0438\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0438\u043d"}, "156": {"number_q": "156", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u043b\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0438\u043d\u043a\u0432\u0438\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0448\u043c\u0430\u043a", " \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u0435\u0442\u0430", " \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u043b\u0435\u043d\u043e\u043a", "\u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0430\u043f\u043e\u0433"], "correct_answer": "\u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0430\u043f\u043e\u0433"}, "157": {"number_q": "157", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 - \u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0430", " \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0438\u044f", " \u0423\u043c\u0431\u0440\u0438\u044f", "\u0421\u0430\u0432\u043e\u0439\u044f"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u0432\u043e\u0439\u044f"}, "158": {"number_q": "158", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043f\u043e-\u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0438\u0442\u044c\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u0442\u0430\u043d\u043e\u043b", " \u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0443\u0440\u0430", " \u041c\u0438\u043a\u0441\u0442\u0443\u0440\u0430", "\u042d\u0442\u0430\u043d\u043e\u043b"], "correct_answer": "\u042d\u0442\u0430\u043d\u043e\u043b"}, "159": {"number_q": "159", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0421\u0421\u0421\u0420?", "answers_list": ["\u041b\u043e\u043c\u043e\u043d\u043e\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f", "\u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f"}, "160": {"number_q": "160", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u043e\u0444\u044c\u0438 \u041a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u0425\u0438\u043c\u0438\u044f", " \u0411\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", " \u0424\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f", "\u041c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"}, "161": {"number_q": "161", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442?", "answers_list": ["\"\u0421\u0438\u0446\u0438\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u043d\u044f\"", " \"\u0421\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c\"", " \"\u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0446\u0438\u0440\u044e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\"", "\"\u0421\u0432\u0430\u0434\u044c\u0431\u0430 \u0424\u0438\u0433\u0430\u0440\u043e\""], "correct_answer": "\"\u0421\u0432\u0430\u0434\u044c\u0431\u0430 \u0424\u0438\u0433\u0430\u0440\u043e\""}, "162": {"number_q": "162", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0410.\u0421.\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u0442 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438?", "answers_list": ["\"\u0412\u044b\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\"", " \"\u041a\u0438\u0440\u0434\u0436\u0430\u043b\u0438\"", " \"\u0415\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0447\u0438\"", "\"\u0420\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0432\""], "correct_answer": "\"\u0420\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u0432\""}, "163": {"number_q": "163", "question": "\u0418\u0437 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435x\u0430 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u044b \u0448\u0430\u043f\u043a\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438x \u0433\u0432\u0430\u0440\u0434\u0435\u0439\u0446\u0435\u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0412\u043e\u043b\u0447\u0438\u0439", " \u041e\u0432\u0435\u0447\u0438\u0439", " \u0421\u043e\u0431\u043e\u043b\u0438\u043d\u044b\u0439", "\u041c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0436\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u041c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0436\u0438\u0439"}, "164": {"number_q": "164", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0432\u0441\u043b\u0435\u0434 \u0437\u0430 \u041d. \u0412. \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u0435\u043c \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0431\u0435\u0434\u0443 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0434\u043e\u0440\u043e\u0433 ?", "answers_list": ["\u0423\u043c\u043d\u0438\u043a\u0438", " \u041f\u044c\u044f\u043d\u0438\u0446\u044b", " \u041e\u043b\u0438\u0433\u0430\u0440\u0445\u0438", "\u0414\u0443\u0440\u0430\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u0414\u0443\u0440\u0430\u043a\u0438"}, "165": {"number_q": "165", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0438\u043d\u0430\u0447\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0433\u0435\u0432\u0435\u044e?", "answers_list": ["\u0432\u0438\u043d\u0438\u043b\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e", " \u043d\u0435\u0439\u043b\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e", " \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u043c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e", "\u0440\u0435\u0437\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e"], "correct_answer": "\u0440\u0435\u0437\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e"}, "166": {"number_q": "166", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0443 \u043c\u043e\u0440\u044f\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043c\u0431\u0443\u0437\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0448\u0438\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", " \u041c\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0430", " \u041a\u043b\u0430\u0434\u043e\u0432\u0430\u044f", "\u041a\u0443\u0445\u043d\u044f"], "correct_answer": "\u041a\u0443\u0445\u043d\u044f"}, "167": {"number_q": "167", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0440\u0435\u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u041a\u0443\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441", " \u0414\u0436\u043e\u043d", " \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444", "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441"], "correct_answer": "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441"}, "168": {"number_q": "168", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u043b\u043e\u0442\u043e\u0432\u043e\u0434\u0446\u0430 \u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0413\u0440\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438", " \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442", " \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433", "\u0413\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e"], "correct_answer": "\u0413\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e"}, "169": {"number_q": "169", "question": "\u0427\u0435\u0439 \u0431\u044e\u0441\u0442 \u0441\u043e\u0437\u0435\u0440\u0446\u0430\u0435\u0442 \u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u0435 \u0420\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0434\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u0421\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0430", " \u0410\u044f\u043a\u0441\u0430", " \u0413\u0435\u0440\u0430\u043a\u043b\u0430", "\u0413\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u0413\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430"}, "170": {"number_q": "170", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0446\u0432\u0435\u0442\u044b \u0440\u0430\u0441\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043f\u0430\u0440\u043a\u0435 \"\u0427\u0430\u0438\u0440\"?", "answers_list": ["\u0410\u0441\u0442\u0440\u044b", " \u0425\u0440\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0435\u043c\u044b", " \u0420\u043e\u043c\u0430\u0448\u043a\u0438", "\u0420\u043e\u0437\u044b"], "correct_answer": "\u0420\u043e\u0437\u044b"}, "171": {"number_q": "171", "question": "\u0418\u0437 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u043b\u0430\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u044e\u0442 \u043c\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u043a\u0440\u0443\u043f\u0443?", "answers_list": ["\u0440\u043e\u0436\u044c", " \u044f\u0447\u043c\u0435\u043d\u044c", " \u043f\u0440\u043e\u0441\u043e", "\u043f\u0448\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430"], "correct_answer": "\u043f\u0448\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430"}, "172": {"number_q": "172", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u0440\u0440\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u043e\u0445\u0438\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0438 \u0443\u0431\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0410\u043b\u044c\u0434\u043e \u041c\u043e\u0440\u043e?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0437\u0430 \u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430", " \u0427\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c", " \u0427\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u043d\u0442\u0435\u0440\u044b", "\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0440\u0438\u0433\u0430\u0434\u044b"], "correct_answer": "\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0440\u0438\u0433\u0430\u0434\u044b"}, "173": {"number_q": "173", "question": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u043c\u043f\u043b\u0443\u0430 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u00ab\u0443\u0434\u0430\u0440 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u00bb, \u043e\u0442\u0431\u0438\u0432 \u043c\u044f\u0447 \u0432 \u043f\u0440\u044b\u0436\u043a\u0435 \u043f\u044f\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u043f\u043e\u043b\u0443\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a", " \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a", " \u043d\u0430\u043f\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439", "\u0432\u0440\u0430\u0442\u0430\u0440\u044c"], "correct_answer": "\u0432\u0440\u0430\u0442\u0430\u0440\u044c"}, "174": {"number_q": "174", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u0438\u0437 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u043e\u043a - \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u043c\u0430\u043d \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435?", "answers_list": ["\"\u0421\u044b\u043d\u043e\u0432\u044c\u044f \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u044b\"", " \"\u0411\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0443\u043d\u044b\"", " \"\u0414\u0440\u0443\u0437\u044c\u044f \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430\"", "\"\u0414\u0435\u0442\u0438 \u0443\u0434\u0430\u0447\u0438\""], "correct_answer": "\"\u0414\u0435\u0442\u0438 \u0443\u0434\u0430\u0447\u0438\""}, "175": {"number_q": "175", "question": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0424.\u041c. \u0414\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0447\u0442\u0430\u043b \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u0420\u043e\u0442\u0448\u0438\u043b\u044c\u0434\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0418\u0434\u0438\u043e\u0442", " \u0411\u0435\u0441\u044b", " \u0411\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f \u041a\u0430\u0440\u0430\u043c\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b", "\u041f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a"}, "176": {"number_q": "176", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u044f\u0440\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0440\u0430\u043d", " \u0411\u0430\u0436\u0435\u043d\u043e\u0432", " \u041a\u0430\u0437\u0430\u043a\u043e\u0432", "\u0420\u0430\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438"], "correct_answer": "\u0420\u0430\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438"}, "177": {"number_q": "177", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0420\u043e\u0434\u0438\u0439", " \u0422\u0443\u043b\u0438\u0439", " \u0421\u0430\u043c\u0430\u0440\u0438\u0439", "\u0420\u0443\u0442\u0435\u043d\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0420\u0443\u0442\u0435\u043d\u0438\u0439"}, "178": {"number_q": "178", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0434\u043f\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043b\u0438\u0446\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435 \u043c\u043e\u043d\u0435\u0442\u044b, \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u0438?", "answers_list": ["\u0413\u0443\u0440\u0442", " \u041f\u043e\u044f\u0441\u043d\u0438\u043b\u043e\u0432\u043a\u0430", " \u041d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b", "\u041b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430"], "correct_answer": "\u041b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430"}, "179": {"number_q": "179", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0443 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0440\u043c\u043e\u044f\u0434\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0437\u0440\u044b\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0422\u0440\u0438\u043d\u0438\u0442\u0438", " \u041c\u0430\u043b\u044b\u0448", " \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u044f\u043a", "\u041c\u0430\u0439\u043a"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0439\u043a"}, "180": {"number_q": "180", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442 \u041e\u0441\u0442\u0430\u043f \u0411\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440 \u043e\u0431\u0435\u0449\u0430\u043b \u0434\u0430\u0442\u044c \u041a\u0438\u0441\u043b\u044f\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0432 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0435 \u00ab\u0414\u0432\u0435\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0441\u0442\u0443\u043b\u044c\u0435\u0432\u00bb?", "answers_list": ["\u043d\u0430\u0433\u0430\u043d", " \u043c\u0430\u0443\u0437\u0435\u0440", " \u0431\u0440\u0430\u0443\u043d\u0438\u043d\u0433", "\u043f\u0430\u0440\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u0443\u043c"], "correct_answer": "\u043f\u0430\u0440\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u0443\u043c"}, "181": {"number_q": "181", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u00ab\u0411\u043e\u0436\u0435, \u0446\u0430\u0440\u044f \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u00bb?", "answers_list": ["\u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u0430 \u0414\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438\u043d", " \u041f\u0451\u0442\u0440 \u0412\u044f\u0437\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u0422\u044e\u0442\u0447\u0435\u0432", "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0416\u0443\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0416\u0443\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "182": {"number_q": "182", "question": "\u041a\u0442\u043e  \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043c\u043f\u043b\u0438\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0432 1312 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f II \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442", " \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f II \u0413\u0430\u0431\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433", " \u0424\u0438\u043b\u043b\u0438\u043f III", "\u0424\u0438\u043b\u043b\u0438\u043f IV"], "correct_answer": "\u0424\u0438\u043b\u043b\u0438\u043f IV"}, "183": {"number_q": "183", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0447\u0438\u043d \u0438\u043c\u0435\u043b \u041b\u0443\u043a\u0430\u0448, \u0443 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442 \u0428\u0432\u0435\u0439\u043a \u0431\u044b\u043b \u0434\u0435\u043d\u0449\u0438\u043a\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u0434\u043f\u043e\u0440\u0443\u0447\u0438\u043a", " \u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d", " \u0424\u0435\u043b\u044c\u0434\u043a\u0443\u0440\u0430\u0442", "\u041f\u043e\u0440\u0443\u0447\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u0440\u0443\u0447\u0438\u043a"}, "184": {"number_q": "184", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434 \u0441\u043e\u0431\u0430\u043a\u0435, \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \"\u0441\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\"?", "answers_list": ["\u041a\u0443\u0448!", " \u0410\u043f\u043e\u0440\u0442!", " \u0424\u0430\u0441!", "\u0422\u0443\u0431\u043e!"], "correct_answer": "\u0422\u0443\u0431\u043e!"}, "185": {"number_q": "185", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0444\u0438\u0448\u0435\u043a \u043d\u0430\u0434\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434\u0440\u044f\u0434 \u0432 \u043b\u0438\u043d\u0438\u044e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0443 \u0432 \u0440\u044d\u043d\u0434\u0437\u044e?", "answers_list": ["6", " 7", " 8", "5"], "correct_answer": "5"}, "186": {"number_q": "186", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0440\u0435\u043f\u0451\u0436\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0440\u0435\u0437\u044c\u0431\u044b?", "answers_list": ["\u0431\u043e\u043b\u0442", " \u0448\u0443\u0440\u0443\u043f", " \u0433\u0430\u0439\u043a\u0430", "\u0448\u043f\u043b\u0438\u043d\u0442"], "correct_answer": "\u0448\u043f\u043b\u0438\u043d\u0442"}, "187": {"number_q": "187", "question": "\u041d\u0430 \u0447\u0451\u043c \u0440\u0438\u0441\u0443\u044e\u0442 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u044b \u043f\u043e \u043b\u0430\u0442\u0442\u0435-\u0430\u0440\u0442?", "answers_list": ["\u041d\u0430 \u043a\u043e\u0444\u0435\u0439\u043d\u043e\u0439 \u044d\u0442\u0438\u043a\u0435\u0442\u043a\u0435", " \u041d\u0430 \u043a\u043e\u0444\u0435\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0448\u043a\u0435", " \u041d\u0430 \u043a\u043e\u0444\u0435\u0439\u043d\u043e\u043c \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435", "\u041d\u0430 \u043a\u043e\u0444\u0435\u0439\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u043d\u043a\u0435"], "correct_answer": "\u041d\u0430 \u043a\u043e\u0444\u0435\u0439\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u043d\u043a\u0435"}, "188": {"number_q": "188", "question": "\u041a\u043e\u043c\u0443 \u0432 \u043f\u043e\u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0421\u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0432\u0430\u0440\u0438?", "answers_list": ["\u0415. \u041c\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443", " \u041c. \u0420\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447\u0443", " \u0418. \u0411\u0440\u0438\u043b\u044e", "\u0412. \u0421\u043f\u0438\u0432\u0430\u043a\u043e\u0432\u0443"], "correct_answer": "\u0412. \u0421\u043f\u0438\u0432\u0430\u043a\u043e\u0432\u0443"}, "189": {"number_q": "189", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434 \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u041c\u0451\u0440\u0442\u0432\u043e\u043c \u043c\u043e\u0440\u0435 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439 \u0421\u043e\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d \u0412\u0430\u0441\u0441\u0435\u0440?", "answers_list": ["\u043a\u043e\u0440\u0430\u043b\u043b\u044b", " \u0436\u0435\u043c\u0447\u0443\u0433", " \u043e\u0441\u043a\u043e\u043b\u043e\u043a \u043c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0442\u0430", "\u0433\u0440\u0438\u0431\u044b"], "correct_answer": "\u0433\u0440\u0438\u0431\u044b"}, "190": {"number_q": "190", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u0428\u0430\u043d\u0442\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0418\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435\u0437\u0438\u044f", " \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0438\u043d\u044b", " \u0412\u044a\u0435\u0442\u043d\u0430\u043c", "\u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f"}, "191": {"number_q": "191", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0438 \u043e\u0442\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b \u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0420\u0430\u0437\u0443\u043c\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "answers_list": ["\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447", " \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447", " \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447", "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447"], "correct_answer": "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447"}, "192": {"number_q": "192", "question": "\"\u0417\u0430\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f\" \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0434\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041a\u0438\u0442\u0430\u044f?", "answers_list": ["\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f", "\u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u044f"}, "193": {"number_q": "193", "question": "\u0413\u0435\u0440\u043e\u044f \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u041b\u043e\u0432\u0435\u043b\u0430\u0441\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0422. \u0413\u043e\u0442\u044c\u0435", " \u0410. \u0434\u0435 \u041c\u044e\u0441\u0441\u0435", " \u0416. \u0421\u0430\u043d\u0434", "\u0421. \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434\u0441\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0421. \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434\u0441\u043e\u043d"}, "194": {"number_q": "194", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f?", "answers_list": ["800 \u043c", " 2000 \u043c", " 1000 \u043c", "1500 \u043c"], "correct_answer": "1500 \u043c"}, "195": {"number_q": "195", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0433\u0435\u0440\u0431\u0435 \u0427\u0435\u043b\u044f\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430", "answers_list": ["\u041b\u0438\u0441\u0430", " \u0412\u043e\u043b\u043a", " \u041c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u044c", "\u0412\u0435\u0440\u0431\u043b\u044e\u0434"], "correct_answer": "\u0412\u0435\u0440\u0431\u043b\u044e\u0434"}, "196": {"number_q": "196", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0430\u0440\u0445\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u043c\u0435\u0437\u043e\u043b\u0438\u0442\u0443?", "answers_list": ["\u0425\u0430\u0441\u0441\u0443\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u0425\u0430\u043b\u0430\u0444\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u041f\u0435\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f", "\u0410\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u0410\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f"}, "197": {"number_q": "197", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0445 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0441\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b \u0421\u0438\u043a\u0441\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u0443 \u0412\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e", " \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044c", " \u0422\u0438\u0446\u0438\u0430\u043d", "\u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e"], "correct_answer": "\u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e"}, "198": {"number_q": "198", "question": "\u0418\u0437 \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0445\u0430\u0439\u043a\u0443?", "answers_list": ["7", " 21", " 100", "17"], "correct_answer": "17"}, "199": {"number_q": "199", "question": "\u0414\u0435\u043d\u0435\u0436\u043d\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0423\u0437\u0431\u0435\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430", "answers_list": ["\u0421\u0443\u043c", " \u0421\u0443\u043c", " \u0421\u0443\u043c", "\u0421\u0443\u043c"], "correct_answer": "\u0421\u0443\u043c"}, "200": {"number_q": "200", "question": "\u0414\u0435\u043d.\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430 \u042e\u0410\u0420", "answers_list": ["\u0420\u044d\u043d\u0434", " \u0420\u044d\u043d\u0442", " \u0420\u044d\u043d\u0434", "\u0420\u044d\u043d\u0434"], "correct_answer": "\u0420\u044d\u043d\u0434"}, "201": {"number_q": "201", "question": "\u0414\u0435\u043d.\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430(\u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u0438,\u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438,\u0414\u0430\u043d\u0438\u0438,\u0427\u0435\u0445\u0438\u0438,\u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0432 2010 \u0433\u043e\u0434\u0443)", "answers_list": ["\u041a\u0440\u043e\u043d\u0430", " \u041a\u0440\u043e\u043d\u0430", " \u0420\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043c\u043e\u043d\u0435\u0442\u0430 \u044d\u0440\u0435", "\u041a\u0440\u043e\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0440\u043e\u043d\u0430"}, "202": {"number_q": "202", "question": "\u0412\u0430\u043b\u044e\u0442\u0430 \u0422\u0430\u0434\u0436\u0438\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430", "answers_list": ["\u0421\u043e\u043c\u043e\u043d\u0438", " \u0421\u043e\u043c\u043e\u043d\u0438", " \u0421\u043e\u043c\u043e\u043d\u0438", "\u0421\u043e\u043c\u043e\u043d\u0438"], "correct_answer": "\u0421\u043e\u043c\u043e\u043d\u0438"}, "203": {"number_q": "203", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0430\u0441\u0441\u0430\u0436\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0430\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u043a\u0448\u0438\u0439 \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d \u0431\u0435\u0437 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0443\u0441\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0412\u0435\u0433\u0430", " \u0410\u043b\u044c\u0434\u0435\u0431\u0430\u0440\u0430\u043d", " \u0410\u043b\u044c\u0442\u0430\u0438\u0440", "\u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441"], "correct_answer": "\u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441"}, "204": {"number_q": "204", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0440\u043e\u0433?", "answers_list": ["\u0412\u044b\u043f\u043e\u0440\u0438", " \u041e\u0442\u043b\u0443\u043f\u0438", " \u0417\u0430\u0431\u0435\u0439", "\u0420\u0430\u0441\u0441\u0442\u0435\u0433\u0430\u0439"], "correct_answer": "\u0420\u0430\u0441\u0441\u0442\u0435\u0433\u0430\u0439"}, "205": {"number_q": "205", "question": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441\u043e \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u044f \"\u0414\u043e\u0431\u0440\u044b\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0438\u0437 \u0421\u0435\u0437\u0443\u0430\u043d\u0430\"?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u043d\u043a\u043e\u043c", " \"\u0421\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\"", " \"\u0422\u0430\u0431\u0430\u043a\u0435\u0440\u043a\u0430\"", "\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440 \u043d\u0430 \u0422\u0430\u0433\u0430\u043d\u043a\u0435"], "correct_answer": "\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440 \u043d\u0430 \u0422\u0430\u0433\u0430\u043d\u043a\u0435"}, "206": {"number_q": "206", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u043d\u043a\u0442, \u043a\u0443\u0434\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440 II \u0441\u043e\u0441\u043b\u0430\u043b \u0410. \u0414. \u041c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430", "answers_list": ["\u0422\u043e\u0431\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a", " \u0422\u043e\u0440\u0436\u043e\u043a", " \u041a\u0435\u043c\u044c", "\u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432"}, "207": {"number_q": "207", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c?", "answers_list": ["\"\u0414\u043e\u043d \u0416\u0443\u0430\u043d\"", " \"\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0430\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430\"", " \"\u0421\u0432\u0430\u0434\u044c\u0431\u0430 \u0424\u0438\u0433\u0430\u0440\u043e\"", "\u0420\u0435\u043a\u0432\u0438\u0435\u043c"], "correct_answer": "\u0420\u0435\u043a\u0432\u0438\u0435\u043c"}, "208": {"number_q": "208", "question": "\u0418\u0445 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 19-\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u044f\u043c\u0438 \u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0439", "answers_list": ["\u0428\u0443\u043b\u0435\u0440\u044b", " \u0428\u0443\u043b\u0435\u0440\u044b", " \u0428\u0443\u043b\u0435\u0440\u044b", "\u0428\u0443\u043b\u0435\u0440\u044b"], "correct_answer": "\u0428\u0443\u043b\u0435\u0440\u044b"}, "209": {"number_q": "209", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0446, \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435 \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u044b II \u0432\u0438\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0433\u0440\u0435\u0431\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u041e\u0431\u0435\u0440-\u0413\u043e\u0444\u043c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b", " \u041e\u0431\u0435\u0440-\u0413\u043e\u0444\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440", " \u041e\u0431\u0435\u0440-\u0448\u0442\u0430\u043b\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440", "\u041e\u0431\u0435\u0440-\u0428\u0435\u043d\u043a"], "correct_answer": "\u041e\u0431\u0435\u0440-\u0428\u0435\u043d\u043a"}, "210": {"number_q": "210", "question": "\u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u0438\u043d\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0430 \u0441\u043e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u0438\u043c \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c \u043d\u0430 \u0440\u0435\u043d \u0442\u0432.", "answers_list": ["\u0410\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0443\u0445\u043d\u044f", " \u0410\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0443\u0445\u043d\u044f", " \u0410\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0443\u0445\u043d\u044f", "\u0410\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0443\u0445\u043d\u044f"], "correct_answer": "\u0410\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0443\u0445\u043d\u044f"}, "211": {"number_q": "211", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u043f\u043e\u043c\u0435\u043d\u044f\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u043d\u0430 \u041e\u043b\u0435\u0433?", "answers_list": ["\u041e\u043b\u0435\u0433 \u0410\u043d\u043e\u0444\u0440\u0438\u0435\u0432", " \u041e\u043b\u0435\u0433 \u0414\u0430\u043b\u044c", " \u041e\u043b\u0435\u0433 \u0410\u043d\u043e\u0444\u0440\u0438\u0435\u0432", "\u041e\u043b\u0435\u0433 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u041e\u043b\u0435\u0433 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432"}, "212": {"number_q": "212", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0437\u0430\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0438\u0433\u0440\u0430 \u043a\u0435\u0433\u043b\u0438?", "answers_list": ["\u0413\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f", " \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f", " \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f", "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "213": {"number_q": "213", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u041c. \u0421. \u0428\u0430\u0433\u0438\u043d\u044f\u043d?", "answers_list": ["\u0422\u0435\u043f\u043b\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c", " \u0413\u0430\u0437\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c", " \u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c", "\u0413\u0438\u0434\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0413\u0438\u0434\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c"}, "214": {"number_q": "214", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u041c\u0430\u043b\u044c\u0432\u043e\u043b\u0438\u043e \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \"\u0414\u0432\u0435\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0430\u044f \u043d\u043e\u0447\u044c\"?", "answers_list": ["\u0418\u043b\u044c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u043e\u0432", " \u042f\u043d\u0448\u0438\u043d", "\u041c\u0435\u0440\u043a\u0443\u0440\u044c\u0435\u0432"], "correct_answer": "\u041c\u0435\u0440\u043a\u0443\u0440\u044c\u0435\u0432"}, "215": {"number_q": "215", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043c\u0430\u0441\u0441\u0430 \u044f\u0434\u0440\u0430 \u0432 \u0441\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d?", "answers_list": ["5 \u043a\u0433", " 3", "5 \u043a\u0433", " 5", "5 \u043a\u0433", "4 \u043a\u0433"], "correct_answer": "4 \u043a\u0433"}, "216": {"number_q": "216", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0438\u043d\u043e \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u044e\u0448\u043e\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0434\u0435\u0440\u0430", " \u041f\u043e\u0440\u0442\u0432\u0435\u0439\u043d", " \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u0435", "\u0411\u0435\u043b\u043e\u0435 \u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u0435"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u043b\u043e\u0435 \u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u0435"}, "217": {"number_q": "217", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 2-\u0439 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044f \u0431\u0440\u044e\u043c\u0435\u0440?", "answers_list": ["\u0412\u0435\u0441\u043d\u0430", " \u041b\u0435\u0442\u043e", " \u0417\u0438\u043c\u0430", "\u041e\u0441\u0435\u043d\u044c"], "correct_answer": "\u041e\u0441\u0435\u043d\u044c"}, "218": {"number_q": "218", "question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u043c \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u042f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f?", "answers_list": ["\u0421\u043a\u0443\u043d\u0441", " \u041c\u044b\u0448\u044c", " \u0411\u0435\u043b\u043a\u0430", "\u041c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u044c"], "correct_answer": "\u041c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u044c"}, "219": {"number_q": "219", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0443\u0434\u044b \u043e\u0434\u043d\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u041f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u043a\u0438\u0435", " \u0421\u0430\u0440\u043b\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435", " \u0427\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435", "\u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0430\u0440\u0448\u0438\u0435"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0430\u0440\u0448\u0438\u0435"}, "220": {"number_q": "220", "question": "\u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0432 1991 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u043e\u043c \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443?", "answers_list": ["\u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438", " \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438", " \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438", "\u0421\u0428\u0410"], "correct_answer": "\u0421\u0428\u0410"}, "221": {"number_q": "221", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0432 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0440\u043e\u043d \u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439?", "answers_list": ["\"\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0413\u043e\u0434\u0443\u043d\u043e\u0432\"", " \"\u0425\u043e\u0432\u0430\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430\"", " \"\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041e\u043d\u0435\u0433\u0438\u043d\"", "\"\u0412\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0438 \u043c\u0438\u0440\""], "correct_answer": "\"\u0412\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0438 \u043c\u0438\u0440\""}, "222": {"number_q": "222", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b \u0432\u0432\u0451\u043b \u0432 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0443 \u041b\u0435\u0439\u0431\u043d\u0438\u0446?", "answers_list": ["\u043b\u043e\u0433\u0430\u0440\u0438\u0444\u043c", " \u043c\u043e\u0434\u0443\u043b\u044c", " \u043a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u044c", "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0430\u043b"], "correct_answer": "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0430\u043b"}, "223": {"number_q": "223", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \"\u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\" \u0432 1969 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u0414\u0432\u0435", " \u0422\u0440\u0438", " \u041f\u044f\u0442\u044c", "\u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435"], "correct_answer": "\u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435"}, "224": {"number_q": "224", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0432\u0435\u0440\u0447\u043e\u043a?", "answers_list": ["\u0440\u044b\u0431\u0430", " \u043d\u0430\u0441\u0435\u043a\u043e\u043c\u043e\u0435", " \u0440\u0435\u043f\u0442\u0438\u043b\u0438\u044f", "\u043f\u0442\u0438\u0446\u0430"], "correct_answer": "\u043f\u0442\u0438\u0446\u0430"}, "225": {"number_q": "225", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044e \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0435\u0440\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \"9 \u0434\u043d\u0435\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430\".", "answers_list": ["\u0420\u043e\u043e\u043c", " \u041a\u0430\u043b\u0430\u0442\u043e\u0437\u043e\u0432", " \u0411\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u0432", "\u0420\u043e\u043c\u043c"], "correct_answer": "\u0420\u043e\u043c\u043c"}, "226": {"number_q": "226", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0435 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u0435\u0439, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0432\u0435\u043d \u042e\u0445\u0430\u043d\u0441\u0441\u043e\u043d?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u043c\u043e\u0434", " \u0421\u0435\u0439\u0444", " \u0428\u043a\u0430\u0444", "\u0422\u0443\u043c\u0431\u0430"], "correct_answer": "\u0422\u0443\u043c\u0431\u0430"}, "227": {"number_q": "227", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442 \u0424.\u0418. \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u0448\u0443\u0431\u0435?", "answers_list": ["\u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0420\u0435\u043f\u0438\u043d", " \u0412\u0440\u0443\u0431\u0435\u043b\u044c", "\u041a\u0443\u0441\u0442\u043e\u0434\u0438\u0435\u0432"], "correct_answer": "\u041a\u0443\u0441\u0442\u043e\u0434\u0438\u0435\u0432"}, "228": {"number_q": "228", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u0438x \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430x \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u041b\u0435\u0432 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u0424\u043b\u043e\u0442", " \u041f\u0435x\u043e\u0442\u0430", " \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f", "\u0410\u0440\u0442\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0410\u0440\u0442\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f"}, "229": {"number_q": "229", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u043a\u0435 \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0422\u0432\u0435\u0440\u044c?", "answers_list": ["\u0414\u043d\u0435\u043f\u0440", " \u0423\u0440\u0430\u043b", " \u0422\u0432\u0435\u0440\u044c", "\u0412\u043e\u043b\u0433\u0430"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u043b\u0433\u0430"}, "230": {"number_q": "230", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043f\u043e-\u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043a\u043e\u0439\u043e\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u041f\u0443\u0441\u0442\u044b\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043a", " \u0422\u0440\u043e\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043a", " \u041b\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043a", "\u041b\u0443\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043a"], "correct_answer": "\u041b\u0443\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043a"}, "231": {"number_q": "231", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043a\u043b\u0443\u0431\u0435 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u0438\u0441\u0442 \u0423\u044d\u0439\u043d \u0413\u0440\u0435\u0442\u0446\u043a\u0438?", "answers_list": ["\"\u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0438\u0435\u043d\u0441\"", " \"\u0424\u0438\u043b\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f \u0424\u043b\u0430\u0435\u0440\u0441", " \"\u0423\u043e\u043b\u043b-\u0441\u0442\u0440\u0438\u0442 \u0412\u0441\u0435\u0442\"", "\"\u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u0420\u0435\u0439\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441\""], "correct_answer": "\"\u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u0420\u0435\u0439\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441\""}, "232": {"number_q": "232", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430 \u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0435 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0448\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \"\u041d\u0435 \u043b\u044e\u0431\u043e, \u043d\u0435 \u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u0439, \u0430 \u0432\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435 \u043c\u0435\u0448\u0430\u0439\"?", "answers_list": ["\"\u0413\u0430\u0440\u0433\u0430\u043d\u0442\u044e\u0430 \u0438 \u041f\u0430\u043d\u0442\u0430\u0433\u0440\u044e\u044d\u043b\u044c\"", " \"\u041f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0413\u0443\u043b\u043b\u0438\u0432\u0435\u0440\u0430\"", " \"\u0420\u043e\u0431\u0438\u043d\u0437\u043e\u043d \u041a\u0440\u0443\u0437\u043e\"", "\"\u041f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u044e\u043d\u0445\u0433\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u0430\""], "correct_answer": "\"\u041f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u044e\u043d\u0445\u0433\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u0430\""}, "233": {"number_q": "233", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0440\u044b\u0431\u0443 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043b\u0438\u0432\u043e \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u0442\u044c \u043c\u0430\u043a\u0440\u0435\u043b\u044c\u044e?", "answers_list": ["\u0441\u0442\u0430\u0432\u0440\u0438\u0434\u0443", " \u0441\u0451\u043c\u0433\u0443", " \u0442\u0443\u043d\u0446\u0430", "\u0441\u043a\u0443\u043c\u0431\u0440\u0438\u044e"], "correct_answer": "\u0441\u043a\u0443\u043c\u0431\u0440\u0438\u044e"}, "234": {"number_q": "234", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0446\u0435\u0432 \u0432\u0437\u044f\u043b \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435?", "answers_list": ["\u0418.\u0415.\u0420\u0435\u043f\u0438\u043d", " \u0412.\u0418.\u0421\u0443\u0440\u0438\u043a\u043e\u0432", " \u0410.\u041a.\u0421\u0430\u0432\u0440\u0430\u0441\u043e\u0432", "\u0412.\u0413.\u041f\u0435\u0440\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0412.\u0413.\u041f\u0435\u0440\u043e\u0432"}, "235": {"number_q": "235", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u044f\u0440\u043a\u0430\u044f \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 - \u0430\u043b\u044c\u0444\u0430 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0420\u044b\u0431\u044b?", "answers_list": ["\u0420\u0438\u0433\u0435\u043b\u044c", " \u0410\u0445\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440", " \u0411\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u0433\u0435\u0439\u0437\u0435", "\u0424\u043e\u043c\u0430\u043b\u044c\u0433\u0430\u0443\u0442"], "correct_answer": "\u0424\u043e\u043c\u0430\u043b\u044c\u0433\u0430\u0443\u0442"}, "236": {"number_q": "236", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b 1250 \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434 \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u044e \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0440\u043b \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439", " \u0425\u043b\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433 I", " \u041a\u0430\u0440\u043b \u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043b\u043b", "\u041f\u0438\u043f\u0438\u043d \u041a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u041f\u0438\u043f\u0438\u043d \u041a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438\u0439"}, "237": {"number_q": "237", "question": "\u041a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043f\u0440\u0443\u0442\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u043a\u0430\u0448\u0430\u043b\u043e\u0442\u0430", " \u043c\u0435\u0434\u0443\u0437\u0443", " \u043a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0430\u0442\u0438\u0446\u0443", "\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043d\u043e\u0433\u0430"], "correct_answer": "\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043d\u043e\u0433\u0430"}, "238": {"number_q": "238", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u043c \u042d\u0444\u0438\u043e\u043f\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0422\u0438\u0433\u0440\u0435", " \u0410\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0421\u0443\u0430\u0445\u0438\u043b\u0438", "\u0410\u043c\u0445\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0410\u043c\u0445\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "239": {"number_q": "239", "question": "\u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0438\u043c\u044f \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043b\u0430\u0442 \u00ab\u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044c\u00bb?", "answers_list": ["\u043f\u0442\u0438\u0446\u044b \u0446\u0435\u0441\u0430\u0440\u043a\u0438", " \u0427\u0435\u0437\u0430\u0440\u0435 \u0411\u043e\u0440\u0434\u0436\u0438\u0430", " \u042e\u043b\u0438\u044f \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044f", "\u043f\u043e\u0432\u0430\u0440\u0430 \u2014 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0441\u0430\u043b\u0430\u0442\u0430"], "correct_answer": "\u043f\u043e\u0432\u0430\u0440\u0430 \u2014 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0441\u0430\u043b\u0430\u0442\u0430"}, "240": {"number_q": "240", "question": "\u041e\u0442\u0434\u0435\u043b \u043f\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b, \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0435\u043d\u043a\u0430x \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432\u043e\u0440\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u041f\u0438\u0449\u0435\u0432\u043e\u0434", " \u041f\u0440\u044f\u043c\u0430\u044f \u043a\u0438\u0448\u043a\u0430", " \u0416\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a", "\u0422\u043e\u043d\u043a\u0430\u044f \u043a\u0438\u0448\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0422\u043e\u043d\u043a\u0430\u044f \u043a\u0438\u0448\u043a\u0430"}, "241": {"number_q": "241", "question": "\u0422\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0443\u043b\u044f \u043f\u043e \u0424\u0430\u0440\u0435\u043d\u0433\u0435\u0439\u0442\u0443 - \u044d\u0442\u043e:", "answers_list": ["-273.15 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443", " -17.8 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432", " 0 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432", "-457.87 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432"], "correct_answer": "-457.87 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432"}, "242": {"number_q": "242", "question": "\u041f\u043e\u0434 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0421\u043a\u0443\u0440\u043a\u043e?", "answers_list": ["\u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u041f\u0443\u0448\u043a\u0430", " \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d \u041f\u0443\u043b\u0435\u043c\u0451\u0442", " \u0415\u0433\u043e\u0440 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0435\u043f\u043e\u0435\u0437\u0434", "\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0422\u0430\u043d\u043a"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0422\u0430\u043d\u043a"}, "243": {"number_q": "243", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u044f \u043d\u043e\u0442\u0430 \u0432 \u0433\u0430\u043c\u043c\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u043b\u044c \u043c\u0430\u0436\u043e\u0440?", "answers_list": ["\u0424\u0430", " \u0420\u0435", " \u041b\u044f", "\u0421\u0438"], "correct_answer": "\u0421\u0438"}, "244": {"number_q": "244", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0430\u043a \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0438\u043d\u0438\u0430\u0442\u044e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0435\u0439\u0445\u0430\u0443\u043d\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u0422\u0430\u043a\u0441\u0430", " \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u043a\u0430", " \u0427\u0430\u0443-\u0447\u0430\u0443", "\u041b\u0435\u0432\u0440\u0435\u0442\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041b\u0435\u0432\u0440\u0435\u0442\u043a\u0430"}, "245": {"number_q": "245", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \"\u0411\u0430\u0443\u043d\u0442\u0438\"?", "answers_list": ["\u0421\u043b\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442\u044c", " \u041a\u043e\u043a\u043e\u0441", " \u0416\u0430\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "\u0429\u0435\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c"], "correct_answer": "\u0429\u0435\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "246": {"number_q": "246", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u043a\u0435 \u0412\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430\u043d \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043b \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0418\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441 \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433?", "answers_list": ["17", " 18", " 19", "20"], "correct_answer": "20"}, "247": {"number_q": "247", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0435 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u044b \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0421\u0428\u0410?", "answers_list": ["\u0412 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0439 \u043f\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0421\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", " \u0412 1-\u0435 \u0432\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0441\u0435\u043d\u044c\u0435", " \u0417\u0430 20 \u0434\u043d. \u0434\u043e \u0434\u043d\u044f \u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f", "\u0412 1-\u0439 \u0412\u0442 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1-\u0433\u043e \u041f\u043d"], "correct_answer": "\u0412 1-\u0439 \u0412\u0442 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1-\u0433\u043e \u041f\u043d"}, "248": {"number_q": "248", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043b \u0445\u0438\u043c\u0438\u043a \u0414.\u0418.\u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0432\u0440\u0438\u043a\u0438", " \u0422\u0430\u0431\u0443\u0440\u0435\u0442\u043a\u0438", " \u0418\u0433\u0440\u0443\u0448\u043a\u0438", "\u0427\u0435\u043c\u043e\u0434\u0430\u043d\u044b"], "correct_answer": "\u0427\u0435\u043c\u043e\u0434\u0430\u043d\u044b"}, "249": {"number_q": "249", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0438\u0440\u043e\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u0438\u0433\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u043f\u0435\u0442\u0430\u0440\u0434\u0430", " \u0444\u0435\u0439\u0435\u0440\u0432\u0435\u0440\u043a", " \u0441\u0430\u043b\u044e\u0442", "\u0431\u0435\u043d\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0433\u043e\u043d\u044c"], "correct_answer": "\u0431\u0435\u043d\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0433\u043e\u043d\u044c"}, "250": {"number_q": "250", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043b\u0435 \u0411\u0443\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0440\u0434\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438?", "answers_list": ["\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0413\u043e\u0440\u0431\u0430\u0447\u0451\u0432", " \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0428\u043e\u0439\u0433\u0443", " \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041f\u0443\u0442\u0438\u043d", "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0415\u043b\u044c\u0446\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0415\u043b\u044c\u0446\u0438\u043d"}, "251": {"number_q": "251", "question": "\u041a\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u043e\u0434 \u043e\u0440\u0435\u0445, \u0447\u0442\u043e \u0438 \u043f\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0437\u043c?", "answers_list": ["\u043f\u043e\u0432\u0430\u0440\u0443", " \u043a\u043e\u043d\u044e\u0445\u0443", " \u043a\u0443\u0437\u043d\u0435\u0446\u0443", "\u0441\u0442\u043e\u043b\u044f\u0440\u0443"], "correct_answer": "\u0441\u0442\u043e\u043b\u044f\u0440\u0443"}, "252": {"number_q": "252", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0441\u0435\u043b \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0442\u043e\u0431\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0447\u0443\u0433\u0443\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043b\u0438\u0442\u044c\u0451", " \u043c\u0430\u043b\u0430\u0445\u0438\u0442\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0448\u043a\u0430\u0442\u0443\u043b\u043a\u0438", " \u043f\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043b\u0430\u0442\u043a\u0438", "\u0440\u0435\u0437\u044c\u0431\u0430 \u043f\u043e \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438"], "correct_answer": "\u0440\u0435\u0437\u044c\u0431\u0430 \u043f\u043e \u043a\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "253": {"number_q": "253", "question": "\u041a\u0442\u043e, \u043f\u043e \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u043c \u043b\u0435\u0442\u043e\u043f\u0438\u0441\u044f\u043c, \u0437\u0430\u0441\u0435\u043b\u0438\u043b \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043d\u044b\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0439 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043f\u0430?", "answers_list": ["\u0425\u0430\u043c", " \u041d\u043e\u0439", " \u0421\u0438\u043c", "\u0418\u0430\u0444\u0435\u0442"], "correct_answer": "\u0418\u0430\u0444\u0435\u0442"}, "254": {"number_q": "254", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0436\u0430\u043d\u0440 \u0433\u043e\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438 17 \u0432\u0435\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043d\u0430\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e\u0442\u0435\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0438 \u043d\u0435\u0438\u0437\u0431\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438?", "answers_list": ["\u0413\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430", " \u0411\u043e\u0434\u0435\u0433\u043e\u043d", " \u0411\u043e\u043c\u0431\u043e\u0447\u0430\u0434\u044b", "\u0412\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0441"], "correct_answer": "\u0412\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0441"}, "255": {"number_q": "255", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043f\u043e-\u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u044b\u0433\u043e\u0440\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0437\u0440\u044b\u0432\u0447\u0430\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0414\u0438\u0444\u0444\u0430\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f", " \u042d\u043a\u0441\u043f\u043b\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f", " \u0414\u0435\u0444\u043b\u0430\u043c\u043c\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f", "\u0414\u0435\u0444\u043b\u0430\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0414\u0435\u0444\u043b\u0430\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"}, "256": {"number_q": "256", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0445\u0430\u043a\u0435\u0440\u044b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \"\u043f\u0430\u0433\u043e\u0439\"?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u0433\u043e\u0434\u0443", " \u0418\u0433\u0440\u0443", " \u041f\u0435\u0439\u0434\u0436\u0435\u0440", "Web-\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u043a\u0443"], "correct_answer": "Web-\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u043a\u0443"}, "257": {"number_q": "257", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430  \u0422\u0438\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d", " \u0414\u043e\u043c\u0438\u0446\u0438\u0430\u043d", " \u041a\u043b\u0430\u0432\u0434\u0438\u0439", "\u0412\u0435\u0441\u043f\u0430\u0441\u0438\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u0412\u0435\u0441\u043f\u0430\u0441\u0438\u0430\u043d"}, "258": {"number_q": "258", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0438\u0433\u0440\u0430 \u0432 \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u044b?", "answers_list": ["\u0427\u0430\u0447\u0443\u0440\u0430\u043d\u0433\u0430", " \u041c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043d\u0433\u0430", " \u041f\u0430\u043d\u0443\u0440\u0430\u043d\u0433\u0430", "\u0427\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043d\u0433\u0430"], "correct_answer": "\u0427\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043d\u0433\u0430"}, "259": {"number_q": "259", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0443\u0441\u0442\u044b\u043d\u0435 \u0432 1923 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u044b \u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043a\u0438 \u0433\u043d\u0435\u0437\u0434 \u0434\u0438\u043d\u043e\u0437\u0430\u0432\u0440\u043e\u0432 \u0441 \u043b\u0435\u0436\u0430\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0442\u0430\u043c \u043e\u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u0435\u0432\u0448\u0438\u043c\u0438 \u044f\u0439\u0446\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u041b\u0438\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u041a\u0430\u043b\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438", " \u0410\u0442\u0430\u043a\u0430\u043c\u0430", "\u0413\u043e\u0431\u0438"], "correct_answer": "\u0413\u043e\u0431\u0438"}, "260": {"number_q": "260", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b, \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u044b?", "answers_list": ["\u041a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b", " \u0416\u0438\u0440\u044b", " \u041f\u0430\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u044b", "\u0411\u0435\u043b\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u043b\u043a\u0438"}, "261": {"number_q": "261", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u043a\u0435 \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430?", "answers_list": ["\u0422\u0438\u0441\u0430", " \u041b\u0430\u0431\u0430", " \u041e\u0434\u0440\u0430", "\u0412\u043b\u0442\u0430\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u0412\u043b\u0442\u0430\u0432\u0430"}, "262": {"number_q": "262", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 1987 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u041d\u0430\u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0427\u0435\u043b\u043d\u044b?", "answers_list": ["\u0421\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432", " \u0410\u043d\u0434\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432", " \u041f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439", "\u0411\u0440\u0435\u0436\u043d\u0435\u0432"], "correct_answer": "\u0411\u0440\u0435\u0436\u043d\u0435\u0432"}, "263": {"number_q": "263", "question": "\u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0431\u0443\u043a\u0432\u044b \u043a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0446\u044b \u0438\u043c\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0446\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435. \u0427\u0435\u043c\u0443 \u0440\u0430\u0432\u043d\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0431\u0443\u043a\u0432\u0430 \"\u0424\u0435\u0440\u0442\"?", "answers_list": ["300", " 400", " 600", "500"], "correct_answer": "500"}, "264": {"number_q": "264", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043b\u0438\u0431\u0440 \u0443 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0438\u043d\u0442\u043e\u0432\u043a\u0438 \u041c16 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0421\u0428\u0410?", "answers_list": ["7.56 \u043c\u043c", " 9-\u0439 \u043a\u0430\u043b\u0438\u0431\u0440", " 113 \u0434\u044e\u0439\u043c\u0430", "5.56 \u043c\u043c"], "correct_answer": "5.56 \u043c\u043c"}, "265": {"number_q": "265", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0435\u0433 \u0443\u043f\u043e\u043c\u044f\u043d\u0443\u0442 \u0432 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0436\u043a\u0438 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u0430 \u0413\u0430\u0439\u0434\u0430\u044f?", "answers_list": ["\u0442\u0440\u0443\u0441\u0446\u0430", " \u0441\u0442\u0438\u043f\u043b\u044c-\u0447\u0435\u0437", " \u043c\u0430\u0440\u0430\u0444\u043e\u043d", "\u043a\u0440\u043e\u0441\u0441"], "correct_answer": "\u043a\u0440\u043e\u0441\u0441"}, "266": {"number_q": "266", "question": "\u0427\u0442\u043e, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0412\u0435\u0440\u044b \u0438\u0437 \u043a/\u0444 \"\u0421\u043b\u0443\u0436\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\", \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0443 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u041f\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430", " \u041e\u0431\u0443\u0432\u044c", " \u041c\u0430\u043a\u0438\u044f\u0436", "\u041e\u0431\u0443\u0432\u044c"], "correct_answer": "\u041e\u0431\u0443\u0432\u044c"}, "267": {"number_q": "267", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0444\u043e\u0440\u044b \u0441\u043b\u0430\u0431\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c?", "answers_list": ["\u041f\u0435\u043b\u0435\u0442\u043e\u043d", " \u0424\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d\u0442\u0430", " \u0413\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u043e\u0437", "\u0413\u0430\u043d\u0434\u0438\u043a\u0430\u043f"], "correct_answer": "\u0413\u0430\u043d\u0434\u0438\u043a\u0430\u043f"}, "268": {"number_q": "268", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0442\u043e\u043a \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u043a\u043e\u043a\u0442\u0435\u0439\u043b\u044c \u00ab\u0421\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u041a\u0443\u0431\u0430\u00bb?", "answers_list": ["\u0432\u0438\u0441\u043a\u0438", " \u0431\u0440\u0435\u043d\u0434\u0438", " \u0432\u043e\u0434\u043a\u0430", "\u0440\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u0440\u043e\u043c"}, "269": {"number_q": "269", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0413\u0430\u043c\u043c\u0430-\u0433\u043b\u043e\u0443\u0431\u0438\u043d", " \u0410\u043b\u0438\u0437\u0430\u0440\u0438\u043d", " \u0424\u0435\u043d\u043e\u043b\u0444\u0442\u0430\u043b\u0435\u0438\u043d", "\u0420\u0435\u0442\u0438\u043d\u043e\u043b"], "correct_answer": "\u0420\u0435\u0442\u0438\u043d\u043e\u043b"}, "270": {"number_q": "270", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0432\u0438\u0442\u044f\u0437\u0435\u0439 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u0435\u043c \u043a\u0440\u0443\u0433\u043b\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u043e\u043b\u0430?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u0440\u0441\u0438\u0444\u0430\u043b\u044c", " \u0413\u0430\u043b\u0430\u0445\u0430\u0434", " \u041b\u0430\u043d\u0441\u0435\u043b\u043e\u0442", "\u0422\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u0422\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d"}, "271": {"number_q": "271", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u041b\u0443\u0441\u043f\u0435\u043a\u0430\u0435\u0432?", "answers_list": ["\"\u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0428\u041a\u0418\u0414\"", " \"\u0411\u0435\u043b\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435 \u043f\u0443\u0441\u0442\u044b\u043d\u0438\"", " \"\u0422\u0430\u0439\u043d\u0430 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u043e\u0432\"", "\"\u0414\u0435\u043b\u043e \u043f\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b\u0445\""], "correct_answer": "\"\u0414\u0435\u043b\u043e \u043f\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b\u0445\""}, "272": {"number_q": "272", "question": "\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u043b\u044c\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f", " \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f", " \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430", "\u0427\u0435\u0445\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0427\u0435\u0445\u0438\u044f"}, "273": {"number_q": "273", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 - \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a \u0421\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u042d\u043b\u0430\u0440\u0430", " \u041a\u0430\u0440\u043c\u0435", " \u0422\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u042f\u043d\u0443\u0441"], "correct_answer": "\u042f\u043d\u0443\u0441"}, "274": {"number_q": "274", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434 \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0435\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a?", "answers_list": ["\u0412\u0435\u0433\u0430", " \u0410\u043b\u044c\u0442\u0430\u0438\u0440", " \u0414\u0435\u043d\u0435\u0431", "\u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441"], "correct_answer": "\u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441"}, "275": {"number_q": "275", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u043a\u0430 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0442\u043e\u043a\u0438 \u0423\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439 \u0438 \u041f\u0430\u0440\u0430\u0433\u0432\u0430\u0439?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434\u043e", " \u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0441\u0438\u043f\u0438", " \u0415\u0432\u0444\u0440\u0430\u0442", "\u041f\u0430\u0440\u0430\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u0440\u0430\u043d\u0430"}, "276": {"number_q": "276", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d \u0431\u043e\u044f\u0442\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0433\u043e\u043d\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u041b\u044b\u0441\u044b\u0445", " \u0420\u044b\u0436\u0438\u0445", " \u0423\u0441\u0430\u0442\u044b\u0445", "\u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0442\u044b\u0445"], "correct_answer": "\u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0442\u044b\u0445"}, "277": {"number_q": "277", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0443 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0433\u043b\u0438\u0441\u044c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1939 \u0433\u043e\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430", " \u0418\u0440\u0430\u043d", " \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f", "\u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f"}, "278": {"number_q": "278", "question": "\u0412\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e-\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u044e\u0437 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0441 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0441\u044b\u043b\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0410\u043d\u0442\u0430\u043d\u0442\u044b?", "answers_list": ["\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f", " \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f"}, "279": {"number_q": "279", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0441\u0430\u043c\u0430 \u0443\u0434\u043e\u0431\u0440\u044f\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0447\u0432\u0443?", "answers_list": ["\u0421\u0432\u0435\u043a\u043b\u0430", " \u041a\u0443\u043a\u0443\u0440\u0443\u0437\u0430", " \u0420\u043e\u0436\u044c", "\u0413\u043e\u0440\u043e\u0445"], "correct_answer": "\u0413\u043e\u0440\u043e\u0445"}, "280": {"number_q": "280", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043b\u043e\u043f\u0430\u0440\u044f\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0440\u0435\u043b\u043e\u0432", " \u041d\u0435\u043d\u0446\u0435\u0432", " \u041a\u043e\u043c\u0438", "\u0421\u0430\u0430\u043c\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u0430\u043c\u043e\u0432"}, "281": {"number_q": "281", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435\u043d\u0430\u0432\u0438\u0441\u0442\u044c, \u043d\u0435\u0442\u0435\u0440\u043f\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a \u043a\u043e\u043c\u0443-\u043b\u0438\u0431\u043e \u0438\u043b\u0438 \u0447\u0435\u043c\u0443-\u043b\u0438\u0431\u043e \u0447\u0443\u0436\u043e\u043c\u0443, \u043d\u0435\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e\u043c\u0443, \u043d\u0435\u043f\u0440\u0438\u0432\u044b\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443?", "answers_list": ["\u0418\u043e\u0440\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f", " \u041a\u043b\u0430\u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f", " \u0410\u0433\u043e\u0440\u0430\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f", "\u041a\u0441\u0435\u043d\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041a\u0441\u0435\u043d\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f"}, "282": {"number_q": "282", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0441\u0443\u043c\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u0415\u0445\u0438\u0434\u043d\u0430", " \u041a\u043e\u0430\u043b\u0430", " \u0412\u043e\u043c\u0431\u0430\u0442", "\u0423\u0442\u043a\u043e\u043d\u043e\u0441"], "correct_answer": "\u0423\u0442\u043a\u043e\u043d\u043e\u0441"}, "283": {"number_q": "283", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0432\u0443\u0433\u043e\u0440\u0431\u044b\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0431\u043b\u044e\u0434?", "answers_list": ["\u0414\u0440\u043e\u043c\u0435\u0434\u0430\u0440", " \u041d\u0430\u0440", " \u0414\u0440\u043e\u043c\u0430\u0434\u0435\u0440", "\u0411\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u0411\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0430\u043d"}, "284": {"number_q": "284", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u044f \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0449\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u043d\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0443?", "answers_list": ["\u0411\u0443\u0434\u0434\u0438\u0437\u043c", " \u0418\u0443\u0434\u0430\u0438\u0437\u043c", " \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e", "\u0418\u0441\u043b\u0430\u043c"], "correct_answer": "\u0418\u0441\u043b\u0430\u043c"}, "285": {"number_q": "285", "question": "\u0417\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0438 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0445\u0438\u043c\u0438\u044f", " \u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0438 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0430", " \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430", "\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430"}, "286": {"number_q": "286", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u044f\u0433\u043e\u0434\u044b \u044f\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u044e\u0449\u0430?", "answers_list": ["\u0421\u0438\u043d\u0438\u0435", " \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0435", " \u0427\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435", "\u0411\u0435\u043b\u044b\u0435"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u043b\u044b\u0435"}, "287": {"number_q": "287", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u0434\u043b\u044f \u0433\u0438\u0431\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0430?", "answers_list": ["\u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u0442\u0438\u0442\u044c \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0443", " \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0441\u0430\u0442\u044c \u0448\u0435\u0440\u0441\u0442\u044c", " \u043f\u043e\u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c \u0432\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0430\u043a\u0432\u0430\u0440\u0438\u0443\u043c\u0435", "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u044c"], "correct_answer": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u044c"}, "288": {"number_q": "288", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u041a\u0440\u0438\u0441 \u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d?", "answers_list": ["\"Siade\"", " \"Status Quo\"", " \"Sweet\"", "\"Smokie\""], "correct_answer": "\"Smokie\""}, "289": {"number_q": "289", "question": "\u0427\u0435\u043c \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0439 \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043a\u043e\u0440\u0438\u0444\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u0448\u043a\u043e\u043b\u043e\u0439", " \u043f\u043e\u0441\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c", " \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c", "\u0445\u043e\u0440\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u0445\u043e\u0440\u043e\u043c"}, "290": {"number_q": "290", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0442\u0432\u0451\u0440\u0434\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0412\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434", " \u041a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434", " \u0410\u0437\u043e\u0442", "\u0413\u0435\u043b\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0413\u0435\u043b\u0438\u0439"}, "291": {"number_q": "291", "question": "\u0414\u043b\u044f \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f", " \u0410\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f", "\u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f"}, "292": {"number_q": "292", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 (\u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 - \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430)?", "answers_list": ["\u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0410\u043d\u0430", " \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430", " \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0442\u0430", "\u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0418\u0441\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0418\u0441\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c"}, "293": {"number_q": "293", "question": "\u0417\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0417\u0435\u043c\u043b\u044f \u043e\u0431\u043e\u0440\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0430?", "answers_list": ["\u0417\u0430 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446", " \u0417\u0430 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044e", " \u0417\u0430 \u0441\u0443\u0442\u043a\u0438", "\u0417\u0430 \u0433\u043e\u0434"], "correct_answer": "\u0417\u0430 \u0433\u043e\u0434"}, "294": {"number_q": "294", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0432\u0438\u043d \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0435?", "answers_list": ["\u0420\u043a\u0430\u0446\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438", " \u0426\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u0438", " \u0413\u0435\u0432\u044e\u0440\u0446\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438\u043d\u0435\u0440", "\u041c\u0443\u043a\u0443\u0437\u0430\u043d\u0438"], "correct_answer": "\u041c\u0443\u043a\u0443\u0437\u0430\u043d\u0438"}, "295": {"number_q": "295", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0440\u044f\u0434 \u043c\u043b\u0435\u043a\u043e\u043f\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445?", "answers_list": ["\u0445\u0438\u0449\u043d\u044b\u0435", " \u043a\u043e\u0448\u0430\u0447\u044c\u0438", " \u043f\u0440\u0438\u043c\u0430\u0442\u044b", "\u0433\u0440\u044b\u0437\u0443\u043d\u044b"], "correct_answer": "\u0433\u0440\u044b\u0437\u0443\u043d\u044b"}, "296": {"number_q": "296", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0432 1949 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440\u043e\u043c \u0424\u0420\u0413?", "answers_list": ["\u0428\u043c\u0438\u0434\u0442", " \u0411\u0440\u0430\u043d\u0434\u0442", " \u042d\u0440\u0445\u0430\u0440\u0434", "\u0410\u0434\u0435\u043d\u0430\u0443\u044d\u0440"], "correct_answer": "\u0410\u0434\u0435\u043d\u0430\u0443\u044d\u0440"}, "297": {"number_q": "297", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0431\u043b\u043e\u043a\u0430\u0434\u0435 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u041e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b?", "answers_list": ["\u0413\u043e\u0440\u044c\u043a\u0438\u0439", " \u041a\u0443\u0439\u0431\u044b\u0448\u0435\u0432", " \u041a\u0438\u0435\u0432", "\u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434"], "correct_answer": "\u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434"}, "298": {"number_q": "298", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0434\u043e \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442 \u0425\u0435\u043c\u0438\u043d\u0433\u0443\u044d\u0439?", "answers_list": ["\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u042f\u043c\u0430\u0439\u043a\u0430", " \u0413\u0430\u0438\u0442\u0438", "\u041a\u0443\u0431\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0443\u0431\u0430"}, "299": {"number_q": "299", "question": "\u0427\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0440\u0430\u043c\u043f\u0430", " \u0437\u0430\u043d\u0430\u0432\u0435\u0441", " \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430", "\u043a\u0443\u043b\u0438\u0441\u0430"], "correct_answer": "\u043a\u0443\u043b\u0438\u0441\u0430"}, "300": {"number_q": "300", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0448\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0432 18 \u0432\u0435\u043a\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0449\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435 \u0432 \u0421\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0448\u043d\u0435?", "answers_list": ["\u043f\u043e\u0436\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f", " \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430\u044f", " \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f", "\u043d\u0430\u0432\u0438\u0433\u0430\u0446\u043a\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u043d\u0430\u0432\u0438\u0433\u0430\u0446\u043a\u0430\u044f"}, "301": {"number_q": "301", "question": "\u0421\u043b\u043e\u0432\u043e \u043a\u0438\u0431\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430 - \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430, \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e:", "answers_list": ["\u0411\u044b\u0441\u0442\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0447\u0435\u0442", " \u0411\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435", " \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435", "\u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"}, "302": {"number_q": "302", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0431\u0443\u043a\u0432\u0430 \u041e \u0432 \u0430\u0431\u0431\u0440\u0435\u0432\u0438\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 \u041e\u0413\u041f\u0423?", "answers_list": ["\u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u043e\u044e\u0437\u043d\u043e\u0435", " \u041e\u0431\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0435", " \u041e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435", "\u041e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435"], "correct_answer": "\u041e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435"}, "303": {"number_q": "303", "question": "\u0423 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043a ES?", "answers_list": ["\u0415\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442", " \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f", " \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440"}, "304": {"number_q": "304", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043d\u0438\u0437\u043a\u043e\u0441\u043e\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e, \u0434\u0435\u0448\u0451\u0432\u0443\u044e \u043a\u043e\u043b\u0431\u0430\u0441\u0443?", "answers_list": ["\"\u043a\u0440\u043e\u043a\u043e\u0434\u0438\u043b\u043e\u0432\u044b \u0441\u043b\u0451\u0437\u044b\"", " \"\u0442\u0435\u043b\u044f\u0447\u044c\u0438 \u043d\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\"", " \"\u043b\u0435\u0431\u0435\u0434\u0438\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\"", "\"\u0441\u043e\u0431\u0430\u0447\u044c\u044f \u0440\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442\u044c\""], "correct_answer": "\"\u0441\u043e\u0431\u0430\u0447\u044c\u044f \u0440\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442\u044c\""}, "305": {"number_q": "305", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043c\u044f\u0441\u043d\u044b\u0445 \u0431\u043b\u044e\u0434, \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043e\u0442\u043d\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043a \u043a\u043e\u043b\u0431\u0430\u0441\u043d\u044b\u043c \u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u044f\u043c?", "answers_list": ["\u0411\u0430\u0441\u0442\u0443\u0440\u043c\u0430", " \u041a\u0430\u0440\u0431\u043e\u043d\u0430\u0434", " \u0411\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u043d\u0430", "\u0417\u0435\u043b\u044c\u0446"], "correct_answer": "\u0417\u0435\u043b\u044c\u0446"}, "306": {"number_q": "306", "question": "\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0443 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0435 \u0420\u043e\u0434\u0438\u043e\u043d\u043e\u043c \u0429\u0435\u0434\u0440\u0438\u043d\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u00ab\u0427\u0430\u0439\u043a\u0430\u00bb", " \u00ab\u0410\u043d\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0435\u043d\u0438\u043d\u0430\u00bb", " \u00ab\u041a\u043e\u043d\u0451\u043a-\u0413\u043e\u0440\u0431\u0443\u043d\u043e\u043a\u00bb", "\u00ab\u0421\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043a\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0421\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043a\u00bb"}, "307": {"number_q": "307", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0434\u0432\u0430 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u0430, \u0414\u0436\u043e\u0431\u0441 \u0438 \u0412\u043e\u0437\u043d\u044f\u043a, \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043b\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440?", "answers_list": ["\u043d\u0430 \u0447\u0435\u0440\u0434\u0430\u043a\u0435", " \u043d\u0430 \u043a\u0443\u0445\u043d\u0435", " \u0432 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0435", "\u0432 \u0433\u0430\u0440\u0430\u0436\u0435"], "correct_answer": "\u0432 \u0433\u0430\u0440\u0430\u0436\u0435"}, "308": {"number_q": "308", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u044f\u043b \u0432 \u041c\u0430\u0434\u043e\u043d\u043d\u0443 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u043e\u043d\u0435 \u0414\u0436\u043e\u043d\u043d\u0430 \u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0434\u0438?", "answers_list": ["\u0423\u043e\u0440\u0435\u043d \u0411\u0438\u0442\u0442\u0438", " \u0425\u0430\u0442\u0442\u0430\u0431 \u042d\u043c\u0438\u0440", " \u0414\u0436\u043e\u043d \u0425\u0438\u043d\u043a\u0438", "\u0428\u043e\u043d \u041f\u0435\u043d\u043d"], "correct_answer": "\u0428\u043e\u043d \u041f\u0435\u043d\u043d"}, "309": {"number_q": "309", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0435\u0446 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u043b\u0430\u0445 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u043d\u0443\u044d\u0442", " \u0412\u0430\u043b\u044c\u0441", " \u041c\u0430\u0437\u0443\u0440\u043a\u0430", "\u041f\u043e\u043b\u043e\u043d\u0435\u0437"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u043b\u043e\u043d\u0435\u0437"}, "310": {"number_q": "310", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u043e\u043c (\u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439) \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441?", "answers_list": ["\u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441", " \u0425\u044c\u044e\u0441\u0442\u043e\u043d", " \u0421\u0430\u043d-\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e", "\u041e\u0441\u0442\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u041e\u0441\u0442\u0438\u043d"}, "311": {"number_q": "311", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0444\u043e\u043d\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441\u043e\u0432 \u0432 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438?", "answers_list": ["Yisei", " Nippon", " Nisei", "Nikkei"], "correct_answer": "Nikkei"}, "312": {"number_q": "312", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0441 1845 \u043f\u043e 1936 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0422\u0438\u0444\u043b\u0438\u0441\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0422\u0443\u0430\u043f\u0441\u0435", " \u041a\u0443\u0442\u0430\u0438\u0441\u0438", " \u0421\u0443\u0445\u0443\u043c\u0438", "\u0422\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0438"], "correct_answer": "\u0422\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0438"}, "313": {"number_q": "313", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442, \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u0421\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441", " \u0425\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f", " \u0423\u0441\u0442\u0430\u0432", "\u0421\u0442\u0430\u0442\u0443\u0442"], "correct_answer": "\u0421\u0442\u0430\u0442\u0443\u0442"}, "314": {"number_q": "314", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u044f\u0449\u0438\u043a, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438 \u0446\u0430\u0440\u0435 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447\u0435 \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0436\u0430\u043b\u043e\u0431\u044b \u043d\u0430 \u0434\u044c\u044f\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u043e\u0434\u044c\u044f\u0447\u0438\u0445?", "answers_list": ["\u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438\u0439", " \u0447\u0451\u0440\u043d\u044b\u0439", " \u044f\u0449\u0438\u043a \u041f\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u044b", "\u0434\u043e\u043b\u0433\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0434\u043e\u043b\u0433\u0438\u0439"}, "315": {"number_q": "315", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0438 \u043d\u0430 \u041c\u043e\u0433\u0438\u043b\u0435 \u041d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0421\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442\u0430 \u00ab\u0418\u043c\u044f \u0442\u0432\u043e\u0451 \u043d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e, \u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0442\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0435\u043d\u00bb?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0413\u043e\u0440\u044c\u043a\u0438\u0439", " \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d", " \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0416\u0443\u043a\u043e\u0432", "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a\u043e\u0432"}, "316": {"number_q": "316", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u0418\u0433\u043e\u0440\u044f \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u044f\u043d\u0438\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u041b\u043e\u043f\u0430\u0440\u0435\u0432", " \u041b\u0435\u043a\u0430\u0440\u0435\u0432", " \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0435\u0432", "\u041b\u043e\u0442\u0430\u0440\u0435\u0432"], "correct_answer": "\u041b\u043e\u0442\u0430\u0440\u0435\u0432"}, "317": {"number_q": "317", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0446\u0430\u0440\u044f \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0438\u0438, \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0434\u043e 168 \u0433. \u0434\u043e \u043d. \u044d.?", "answers_list": ["\u0422\u0435\u0441\u0435\u0439", " \u041f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0439", " \u0410\u043d\u0442\u0435\u0439", "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0439"}, "318": {"number_q": "318", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u0421\u0435\u0440\u0434\u0436\u043e \u041b\u0435\u043e\u043d\u0435?", "answers_list": ["\"\u041f\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\"", " \u00ab\u0420\u0430\u0437 \u0432 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0435\u00bb", " \u00ab\u041a\u043e\u0433\u0434\u0430-\u0442\u043e \u0432 \u0410\u043d\u0442\u0430\u0440\u043a\u0442\u0438\u0434\u0435\u00bb", "\u00ab\u041e\u0434\u043d\u0430\u0436\u0434\u044b \u0432 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u041e\u0434\u043d\u0430\u0436\u0434\u044b \u0432 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435\u00bb"}, "319": {"number_q": "319", "question": "\u041a\u043e\u0433\u043e \u0412.\u0421\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b \u043d\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435 \"\u0414\u0435\u0432\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438\"?", "answers_list": ["\u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a\u0443 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u0412\u0440\u0443\u0431\u0435\u043b\u044f", " \u041f\u043e\u0434\u0440\u0443\u0436\u043a\u0443 \u0441\u044b\u043d\u0430 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0412\u0430\u0441\u043d\u0435\u0446\u043e\u0432\u0430", " \u0421\u0432\u043e\u044e \u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0443", "\u0414\u043e\u0447\u044c \u043c\u0435\u0446\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0430\u0432\u0432\u044b \u041c\u0430\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u0414\u043e\u0447\u044c \u043c\u0435\u0446\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0430\u0432\u0432\u044b \u041c\u0430\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430"}, "320": {"number_q": "320", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043a\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435\u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u044b\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u0412 \u0448\u0435\u0439\u043d\u043e\u043c", " \u0412 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e\u043c", " \u0412 \u043f\u043e\u044f\u0441\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u043c", "\u0412 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0446\u043e\u0432\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u0412 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0446\u043e\u0432\u043e\u043c"}, "321": {"number_q": "321", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u044c\u0435\u0441 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u041c. \u0411\u0443\u043b\u0433\u0430\u043a\u043e\u0432?", "answers_list": ["\"\u041c\u0430\u0448\u0435\u043d\u044c\u043a\u0430\"", " \"\u0422\u0430\u043d\u044f\"", " \"\u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c \u042f\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f\"", "\"\u0417\u043e\u0439\u043a\u0438\u043d\u0430 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0438\u0440\u0430\""], "correct_answer": "\"\u0417\u043e\u0439\u043a\u0438\u043d\u0430 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0438\u0440\u0430\""}, "322": {"number_q": "322", "question": "\u0421\u0443\u0434\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0430\u0442\u0440 \u0438 \u043a\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0440\u043e\u0434\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a \u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043a\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438", "answers_list": ["\u0420. \u0420\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u043d\u0438", " \u0422. \u0434\u0438 \u041b\u0430\u043c\u043f\u0435\u0434\u0443\u0437\u0430", " \u0424. \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u043c\u0435\u043e", "\u0427. \u041b\u043e\u043c\u0431\u0440\u043e\u0437\u043e"], "correct_answer": "\u0427. \u041b\u043e\u043c\u0431\u0440\u043e\u0437\u043e"}, "323": {"number_q": "323", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043c\u043d\u0435\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043c\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0446\u0438\u0440\u043a\u043e\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0413\u0435\u043b\u0438\u043e\u0434\u043e\u0440", " \u0410\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d", " \u0425\u0440\u0438\u0437\u043e\u043f\u0440\u0430\u0437", "\u0413\u0438\u0430\u0446\u0438\u043d\u0442"], "correct_answer": "\u0413\u0438\u0430\u0446\u0438\u043d\u0442"}, "324": {"number_q": "324", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0435\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0421\u0421\u0421\u0420?", "answers_list": ["\u0413. \u041a. \u0416\u0443\u043a\u043e\u0432", " \u0420. \u042f. \u041c\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0410. \u0410. \u0413\u0440\u0435\u0447\u043a\u043e", "\u0418. \u0421. \u041a\u043e\u043d\u0435\u0432"], "correct_answer": "\u0418. \u0421. \u041a\u043e\u043d\u0435\u0432"}, "325": {"number_q": "325", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0443\u0431\u0438\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u0421\u0442\u043e\u043b\u044b\u043f\u0438\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0417\u0430\u0441\u0443\u043b\u0438\u0447", " \u041f\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u0410\u0437\u0435\u0444", "\u0411\u043e\u0433\u0440\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0411\u043e\u0433\u0440\u043e\u0432"}, "326": {"number_q": "326", "question": "\u0421 \u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438 \u0417\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 1564 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0434\u043e 1699 \u0433\u043e\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u0441 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u043d\u044c", " \u0441 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u0446\u0435\u0432 \u0437\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c", " \u0441 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0435\u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435\u0432", "\u0441 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u044b"], "correct_answer": "\u0441 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u044b"}, "327": {"number_q": "327", "question": "\u0427\u0435\u043c \u0438\u043b\u0438 \u043a\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0448\u0442\u0430\u043b\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440?", "answers_list": ["\u0426\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043f\u043e\u043a\u043e\u044f\u043c\u0438", " \u0426\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0441\u0430\u0440\u043d\u0435\u0439", " \u0414\u0432\u043e\u0440\u0446\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0441\u043b\u0443\u0433\u0430\u043c\u0438", "\u0426\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u044e\u0448\u043d\u044f\u043c\u0438"], "correct_answer": "\u0426\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u044e\u0448\u043d\u044f\u043c\u0438"}, "328": {"number_q": "328", "question": "\u041d\u0430 \u0433\u0435\u0440\u0431\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u044b \u0447\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u043d\u0442\u0435\u0440\u044b?", "answers_list": ["\u041d\u0438\u0433\u0435\u0440", " \u041c\u0430\u043b\u0430\u0432\u0438", " \u041a\u043e\u0442-\u0434'\u0418\u0432\u0443\u0430\u0440", "\u0413\u0430\u0431\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0413\u0430\u0431\u043e\u043d"}, "329": {"number_q": "329", "question": "\u041a\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0437 \u0431\u043e\u0440\u0446\u043e\u0432 \u0437\u0430 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0444\u0440\u0430\u0437\u0430 \"\u0423 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0435\u0441\u0442\u044c \u043c\u0435\u0447\u0442\u0430...\"?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u0435 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0438", " \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0443 \u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0434\u0438", " \u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441", "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443 \u041b\u044e\u0442\u0435\u0440\u0443 \u041a\u0438\u043d\u0433\u0443"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443 \u041b\u044e\u0442\u0435\u0440\u0443 \u041a\u0438\u043d\u0433\u0443"}, "330": {"number_q": "330", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0435\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0431\u043e\u0440 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0444\u0438\u0442\u0438\u043b\u044f?", "answers_list": ["\u043a\u0435\u0440\u043e\u0441\u0438\u043d\u043a\u0430", " \u043a\u0435\u0440\u043e\u0433\u0430\u0437", " \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430", "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0443\u0441"], "correct_answer": "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0443\u0441"}, "331": {"number_q": "331", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u0435\u0442 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u044f \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e \u0432\u0438\u043d\u0442\u0438\u043a\u0430", " \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e \u0448\u043f\u0443\u043d\u0442\u0438\u043a\u0430", " \u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e \u0448\u0443\u0440\u0443\u043f\u0447\u0438\u043a\u0430", "\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e \u0431\u0443\u0440\u0430\u0432\u0447\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e \u0431\u0443\u0440\u0430\u0432\u0447\u0438\u043a\u0430"}, "332": {"number_q": "332", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0447\u0438\u043d\u0438\u043b \u043a\u043e\u0442-\u0431\u0435\u0433\u0435\u043c\u043e\u0442 \u0438\u0437 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \"\u041c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430\"?", "answers_list": ["\u043f\u043b\u0438\u0442\u043a\u0443", " \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c", " \u0432\u0435\u043b\u043e\u0441\u0438\u043f\u0435\u0434", "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0443\u0441"], "correct_answer": "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0443\u0441"}, "333": {"number_q": "333", "question": "\u0412\u0438\u0437\u0438\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0447\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u044e\u0449\u0438\u0435, \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0440\u044b\u0436\u0438\u0435, \u0431\u043e\u0440\u043e\u0434\u044b \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432?", "answers_list": ["\"\u041f\u0438\u043d\u043a \u0424\u043b\u043e\u0439\u0434\"", " \"\u041b\u0435\u0434 \u0417\u0435\u043f\u043f\u0435\u043b\u0438\u043d\"", " \"\u0414\u0438\u043f \u041f\u0451\u0440\u043f\u043b\"", "\"\u0417\u0438 \u0417\u0438 \u0422\u043e\u043f\""], "correct_answer": "\"\u0417\u0438 \u0417\u0438 \u0422\u043e\u043f\""}, "334": {"number_q": "334", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u044c\u0435\u0432 - \u043d\u0435 \u0438\u0437 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u041e\u043b\u044c\u0445\u0430", " \u041a\u0430\u0440\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430", " \u0413\u0440\u0430\u0431", "\u0411\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442"}, "335": {"number_q": "335", "question": "\u0417\u0430 \u0447\u0435\u043c \u043d\u0435 \u0435\u0434\u0435\u0442 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043a\u0438 \u042e\u0440\u0438\u044f \u041a\u0443\u043a\u0438\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0437\u0430 \u043c\u0435\u0447\u0442\u0430\u043c\u0438", " \u0437\u0430 \u0442\u0443\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c", " \u0437\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0445\u043e\u043c \u0442\u0430\u0439\u0433\u0438", "\u0437\u0430 \u0434\u0435\u043d\u044c\u0433\u0430\u043c\u0438"], "correct_answer": "\u0437\u0430 \u0434\u0435\u043d\u044c\u0433\u0430\u043c\u0438"}, "336": {"number_q": "336", "question": "\u041d\u0430 \u0444\u0430\u0441\u0430\u0434\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0442\u0438\u043d\u0438\u0446\u044b \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u044b \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0443\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u044c \u043f\u0430\u043d\u043d\u043e \u0412\u0440\u0443\u0431\u0435\u043b\u044f \"\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0413\u0440\u0451\u0437\u0430\"?", "answers_list": ["\"\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\"", " \"\u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\"", " \"\u0421\u0430\u0432\u043e\u0439\"", "\"\u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\""], "correct_answer": "\"\u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\""}, "337": {"number_q": "337", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0433\u0443\u043b\u0430, \u043f\u043e\u0434 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u042f\u0449\u0435\u0440\u043a\u0430", " \u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0447", " \u041a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043b\u0430\u0449", "\u0421\u0430\u043f\u043e\u0436\u043e\u043a"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u043f\u043e\u0436\u043e\u043a"}, "338": {"number_q": "338", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043e \u043d\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e \u0434\u0430 \u0412\u0438\u043d\u0447\u0438 \"\u0414\u0430\u043c\u0430 \u0441 \u0433\u043e\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430\u0435\u043c\"?", "answers_list": ["\u0413\u043e\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430\u0439", " \u041b\u0430\u0441\u043a\u0430", " \u041d\u043e\u0440\u043a\u0430", "\u0425\u043e\u0440\u0435\u043a (\u0430\u043b\u044c\u0431\u0438\u043d\u043e\u0441)"], "correct_answer": "\u0425\u043e\u0440\u0435\u043a (\u0430\u043b\u044c\u0431\u0438\u043d\u043e\u0441)"}, "339": {"number_q": "339", "question": "\u0417\u0430 \u0447\u0442\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u0430\u044f \"\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0435\"?", "answers_list": ["\u041a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u044c", " \u041f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0449\u0443\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435", " \u0421\u043e\u043d", "\u041f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0447\u0438"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0447\u0438"}, "340": {"number_q": "340", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0435 \u0432 XII - XIII \u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0412\u0430\u0440\u044f\u0436\u0441\u043a\u0438\u043c?", "answers_list": ["\u0427\u0451\u0440\u043d\u043e\u0435", " \u0410\u0437\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0435", " \u0411\u0435\u043b\u043e\u0435", "\u0411\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435"], "correct_answer": "\u0411\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435"}, "341": {"number_q": "341", "question": "\u0410\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0432 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0413\u043e\u043d\u043e\u043b\u0443\u043b\u0443?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u043d\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438\u0445", " \u041a\u0430\u043d\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445", " \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445", "\u0413\u0430\u0432\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445"], "correct_answer": "\u0413\u0430\u0432\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445"}, "342": {"number_q": "342", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0432 2004 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0423\u0438\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440?", "answers_list": ["\u0415. \u0414\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044c\u0435\u0432\u0430", " \u0410. \u041c\u044b\u0441\u043a\u0438\u043d\u0430", " \u0412. \u0417\u0432\u043e\u043d\u0430\u0440\u0451\u0432\u0430", "\u041c. \u0428\u0430\u0440\u0430\u043f\u043e\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u041c. \u0428\u0430\u0440\u0430\u043f\u043e\u0432\u0430"}, "343": {"number_q": "343", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0414. \u0410. \u0413\u0443\u0440\u044c\u0435\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0443\u043c\u0430\u043b \u0433\u0443\u0440\u044c\u0435\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u0430\u0448\u0443?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u0438", " \u042e\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u0438", " \u041c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435", "\u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432"}, "344": {"number_q": "344", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u043c \u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0414\u0436\u0435\u0439\u043d \u0413\u0443\u0434\u043e\u043b\u043b", " \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u0413\u0443\u043b\u0434", " \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u041c\u0430\u0439\u0440", "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041e\u0441\u0431\u043e\u0440\u043d \u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041e\u0441\u0431\u043e\u0440\u043d \u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d"}, "345": {"number_q": "345", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0445\u0438\u043c\u0438\u043a\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432", " \u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430", "\u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d"}, "346": {"number_q": "346", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0435\u043c\u0438\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0435\u0437\u044c\u044f\u043d", " \u041f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432", " \u0424\u043b\u0430\u0433\u0438", "\u0417\u043d\u0430\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u044b"], "correct_answer": "\u0417\u043d\u0430\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u044b"}, "347": {"number_q": "347", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0430\u043b\u0444\u0430\u0432\u0438\u0442\u043e\u0432 \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0431\u0443\u043a\u0432?", "answers_list": ["\u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0410\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u0413\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0413\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "348": {"number_q": "348", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u041a\u0412\u0410\u0414\u0420\u0418\u0412\u0418\u0423\u041c - \u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0437\u0430 \u0442\u0440\u0438\u0432\u0438\u0443\u043c\u043e\u043c \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0438\u043a\u043b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0435\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u0440\u0438\u0444\u043c\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430", " \u0413\u0435\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u044f", " \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430", "\u0414\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0414\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430"}, "349": {"number_q": "349", "question": "\u0423 \u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0445\u0438\u0442\u0438\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0420\u044b\u0431\u044b", " \u041f\u0442\u0438\u0446\u044b", " \u041c\u043b\u0435\u043a\u043e\u043f\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435", "\u0427\u043b\u0435\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435"], "correct_answer": "\u0427\u043b\u0435\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435"}, "350": {"number_q": "350", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043b\u0438 \u043e\u0441\u0430\u0434\u0443 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445\u0438, \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0435 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u041d\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e-\u041f\u0435\u0447\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u041e\u043f\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041f\u0443\u0441\u0442\u044b\u043d\u044c", " \u0418\u043f\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u0421\u043e\u043b\u043e\u0432\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043e\u0432\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439"}, "351": {"number_q": "351", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0432 \u0438 \u0431\u043e\u0433\u0438\u043d\u044c \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0441\u044b\u043d\u043e\u043c \u0438\u043b\u0438 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u044c\u044e \u0417\u0435\u0432\u0441\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u043f\u043e\u043b\u043b\u043e\u043d", " \u0410\u0444\u0438\u043d\u0430", " \u0413\u0435\u0440\u043c\u0435\u0441", "\u0414\u0435\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u0414\u0435\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430"}, "352": {"number_q": "352", "question": "\u0427\u0435\u043c\u0443 \u0434\u0430\u043b \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0445\u0432\u043e\u0441\u0442 \u043f\u0435\u0442\u0443\u0445\u0430?", "answers_list": ["\u0441\u0442\u0440\u0438\u0436\u043a\u0435 \u043f\u0430\u043d\u043a\u0430", " \u0431\u0443\u043a\u0435\u0442\u0443 \u0433\u043b\u0430\u0434\u0438\u043e\u043b\u0443\u0441\u043e\u0432", " \u0434\u0435\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0442\u043e\u043a\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u043d\u043a\u0430", "\u0441\u043c\u0435\u0441\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0442\u043a\u043e\u0432 (\u043a\u043e\u043a\u0442\u0435\u0439\u043b\u044c)"], "correct_answer": "\u0441\u043c\u0435\u0441\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0442\u043a\u043e\u0432 (\u043a\u043e\u043a\u0442\u0435\u0439\u043b\u044c)"}, "353": {"number_q": "353", "question": "\u0420\u0435\u0448\u0438\u0442\u0435 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440 MD-CLXXX =?", "answers_list": ["MCCLXX", " MDLXXX", " MCLXXX", "MCCCXX"], "correct_answer": "MCCCXX"}, "354": {"number_q": "354", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0437\u0430\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0440\u043e\u043a\u043e\u043a\u043e?", "answers_list": ["\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f", " \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f"}, "355": {"number_q": "355", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u0422\u0421\u0423\u0413\u0410?", "answers_list": ["\u041b\u0438\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e", " \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434 \u0432 \u041b\u0435\u0441\u043e\u0442\u043e", " \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434 \u0432 \u0411\u043e\u0442\u0441\u0432\u0430\u043d\u0435", "\u0425\u0432\u043e\u0439\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e"], "correct_answer": "\u0425\u0432\u043e\u0439\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e"}, "356": {"number_q": "356", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0430\u043a \u043d\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u041a\u0435\u0440\u043d-\u0442\u0435\u0440\u044c\u0435\u0440", " \u0427\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0440\u044c\u0435\u0440", " \u0421\u0438\u043b\u0438\u0445\u0435\u043c-\u0442\u0435\u0440\u044c\u0435\u0440", "\u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0444\u043e\u0440\u0442-\u0442\u0435\u0440\u044c\u0435\u0440"], "correct_answer": "\u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0444\u043e\u0440\u0442-\u0442\u0435\u0440\u044c\u0435\u0440"}, "357": {"number_q": "357", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0443\u0434\u044b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430-\u0442\u043e \u041f\u043e\u0433\u0430\u043d\u044b\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0430\u0440\u0448\u044c\u0438", " \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0435", " \u0426\u0430\u0440\u0438\u0446\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435", "\u0427\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435"], "correct_answer": "\u0427\u0438\u0441\u0442\u044b\u0435"}, "358": {"number_q": "358", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c \u0413\u043e\u043c\u0435\u0440 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u00ab\u0418\u043b\u0438\u0430\u0434\u0443\u00bb \u0438 \u00ab\u041e\u0434\u0438\u0441\u0441\u0435\u044e\u00bb?", "answers_list": ["\u0430\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u043c", " \u043f\u044f\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043f\u043d\u044b\u043c \u044f\u043c\u0431\u043e\u043c", " \u0430\u043d\u0430\u043f\u0435\u0441\u0442\u043e\u043c", "\u0433\u0435\u043a\u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u0433\u0435\u043a\u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043c"}, "359": {"number_q": "359", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0410. \u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d \u0432 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e \u0412\u0435\u0449\u0435\u0433\u043e \u041e\u043b\u0435\u0433\u0430?", "answers_list": ["\u0414\u0430\u043a\u0442\u0438\u043b\u044c", " \u0410\u043d\u0430\u043f\u0435\u0441\u0442", " \u042f\u043c\u0431", "\u0410\u043c\u0444\u0438\u0431\u0440\u0430\u0445\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0410\u043c\u0444\u0438\u0431\u0440\u0430\u0445\u0438\u0439"}, "360": {"number_q": "360", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u043e \u0424\u0438\u0433\u0430\u0440\u043e \u043f\u043e \u043f\u044c\u0435\u0441\u0435 \u0411\u043e\u043c\u0430\u0440\u0448\u0435?", "answers_list": ["\u0427\u0438\u043c\u0430\u0440\u043e\u0437\u0430", " \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442", " \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "\u041f\u0430\u0438\u0437\u0438\u0435\u043b\u043b\u043e"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u0438\u0437\u0438\u0435\u043b\u043b\u043e"}, "361": {"number_q": "361", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0432 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0443 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0438\u0437\u0443\u043c\u0440\u0443\u0434?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0440\u0431\u0443\u043d\u043a\u0443\u043b", " \u0414\u0438\u0430\u043c\u0430\u043d\u0442", " \u042f\u0445\u043e\u043d\u0442", "\u0421\u043c\u0430\u0440\u0430\u0433\u0434"], "correct_answer": "\u0421\u043c\u0430\u0440\u0430\u0433\u0434"}, "362": {"number_q": "362", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043b \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b \u0441\u0432\u0435\u0442\u043b\u0435\u0439\u0448\u0435\u0433\u043e \u043a\u043d\u044f\u0437\u044f?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u043d\u0448\u0438\u043a\u043e\u0432", " \u041a\u0443\u0442\u0443\u0437\u043e\u0432", " \u0413\u043e\u0440\u0447\u0430\u043a\u043e\u0432", "\u0420\u043e\u043c\u043e\u0434\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0420\u043e\u043c\u043e\u0434\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "363": {"number_q": "363", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u043f\u043e \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u042d\u0441\u0441\u0435\u043a\u0441", " \u041a\u043e\u0440\u043d\u0443\u043e\u043b\u043b", " \u0421\u0442\u0430\u0444\u0444\u043e\u0440\u0434\u0448\u0438\u0440", "\u0425\u044d\u043c\u043f\u0448\u0438\u0440"], "correct_answer": "\u0425\u044d\u043c\u043f\u0448\u0438\u0440"}, "364": {"number_q": "364", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0430\u0447\u0442 \u0443 \u0431\u0440\u0438\u0433\u0430?", "answers_list": ["1", " 3", " 4", "2"], "correct_answer": "2"}, "365": {"number_q": "365", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435 \u0438\u0437 \u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u043e\u0441\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0423\u0440\u044e\u043a", " \u041a\u0430\u0439\u0441\u0430", " \u041a\u0443\u0440\u0430\u0433\u0430", "\u0421\u0430\u0431\u0437\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u0431\u0437\u0430"}, "366": {"number_q": "366", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0434\u043b\u0438\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0441\u0430 \u0421\u0442\u0430\u0442\u0443\u0438 \u0421\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u044b?", "answers_list": ["0", "76 \u043c", " 0", "91 \u043c", " 5", "00 \u043c", "1,37 \u043c"], "correct_answer": "1,37 \u043c"}, "367": {"number_q": "367", "question": "\u041a\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0435\u0432 \u0443\u0434\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0431\u0435\u0436\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0422\u0440\u043e\u0438?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u0440\u0438\u0441", " \u0422\u0440\u043e\u0438\u043b", " \u0413\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440", "\u042d\u043d\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u042d\u043d\u0435\u0439"}, "368": {"number_q": "368", "question": "\u0418\u0437 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0448\u043b\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \"\u0430\u043b\u0433\u0435\u0431\u0440\u0430\"?", "answers_list": ["\u0413\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", " \u0421\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440\u0438\u0442\u0430", " \u0418\u0432\u0440\u0438\u0442\u0430", "\u0410\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e"], "correct_answer": "\u0410\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e"}, "369": {"number_q": "369", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u043e\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043f\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u041b\u043e\u0431", " \u0421\u043f\u0438\u043d\u0430", " \u0417\u0430\u0442\u044b\u043b\u043e\u043a", "\u0429\u0435\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0429\u0435\u043a\u0430"}, "370": {"number_q": "370", "question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u043e\u043c \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 II \u0432\u0435\u043b\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u0443?", "answers_list": ["\u0414\u0435\u043a\u0430\u0440\u0442", " \u0420\u0443\u0441\u0441\u043e", " \u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c", "\u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440"}, "371": {"number_q": "371", "question": "\u0420\u043e\u044f\u043b\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0440\u043c\u044b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \"\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u041e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c\"?", "answers_list": ["\"\u0411\u0435\u0445\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\"", " \"\u0411\u043b\u044e\u0442\u043d\u0435\u0440\"", " \"\u0421\u0442\u0435\u0439\u043d\u0432\u0435\u0439\"", "\"\u0411\u0435\u043a\u043a\u0435\u0440\""], "correct_answer": "\"\u0411\u0435\u043a\u043a\u0435\u0440\""}, "372": {"number_q": "372", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0432 \u044e\u043d\u043e\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d \u0436\u0440\u0435\u0446\u043e\u043c \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043b \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0441\u0430\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u044f?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0440\u043a \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0439", " \u0413\u043d\u0435\u0439 \u041f\u043e\u043c\u043f\u0435\u0439", " \u041c\u0430\u0440\u043a \u0410\u0432\u0440\u0435\u043b\u0438\u0439", "\u042e\u043b\u0438\u0439 \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044c"], "correct_answer": "\u042e\u043b\u0438\u0439 \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044c"}, "373": {"number_q": "373", "question": "\u0423\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0432\u0435\u043b\u043b\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a...", "answers_list": ["\u041a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u043a\u0435", " \u0421\u0442\u0430\u0442\u0438\u043a\u0435", " \u041a\u0432\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u043a\u0435", "\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043c\u0430\u0433\u043d\u0435\u0442\u0438\u0437\u043c\u0443"], "correct_answer": "\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043c\u0430\u0433\u043d\u0435\u0442\u0438\u0437\u043c\u0443"}, "374": {"number_q": "374", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f \u043c\u0435\u0440\u0430 \u0434\u043b\u0438\u043d\u044b, \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f \u0447\u0443\u0442\u044c \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0432\u0430\u043a\u0445\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u0441\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u0431\u0430\u0440\u0434\u0430\u043a", "\u043e\u0440\u0433\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u043e\u0440\u0433\u0438\u044f"}, "375": {"number_q": "375", "question": "\u0412\u043e \u0447\u0442\u043e \u041e\u043d\u0435\u0433\u0438\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c \u0441 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0432 \u0434\u043e\u043c\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0434\u044f\u0434\u0438?", "answers_list": ["\u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u044b", " \u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u043e", " \u0440\u0443\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430", "\u0431\u0438\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434"], "correct_answer": "\u0431\u0438\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434"}, "376": {"number_q": "376", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0443\u043a\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u043b\u0444\u0430\u0432\u0438\u0442\u0430 \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u0438\u043d\u044b \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a \u0435\u0451 \u0434\u0438\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0443?", "answers_list": ["\u0413\u0430\u043c\u043c\u0430", " \u0411\u0435\u0442\u0430", " \u0410\u043b\u044c\u0444\u0430", "\u041f\u0438"], "correct_answer": "\u041f\u0438"}, "377": {"number_q": "377", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043c\u044b\u0448\u0446\u0430 \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0430\u044f?", "answers_list": ["\u0413\u0440\u0443\u0434\u043d\u0430\u044f", " \u0418\u043a\u0440\u043e\u043d\u043e\u0436\u043d\u0430\u044f", " \u0414\u0435\u043b\u044c\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f", "\u042f\u0433\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u042f\u0433\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f"}, "378": {"number_q": "378", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0432 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435 \u041f\u0430\u0445\u043c\u0443\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u0440\u043e\u0433\u043e", " \u0411\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e", " \u0427\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e", "\u0421\u0438\u043d\u0435\u0433\u043e"], "correct_answer": "\u0421\u0438\u043d\u0435\u0433\u043e"}, "379": {"number_q": "379", "question": "\u041f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434 \u043a \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d \"\u0431\u0430\u0440\u0445\u0430\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0435\u0439\"?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430", "\u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u044f"}, "380": {"number_q": "380", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u043a\u0435 \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a?", "answers_list": ["\u0421\u043e\u0436", " \u0411\u0443\u0433", " \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u0414\u0432\u0438\u043d\u0430", "\u0421\u0432\u0438\u0441\u043b\u043e\u0447\u044c"], "correct_answer": "\u0421\u0432\u0438\u0441\u043b\u043e\u0447\u044c"}, "381": {"number_q": "381", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444 \u043b\u044e\u0431\u0438\u043b \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u044f\u0442\u044c: \"\u042f \u0437\u043d\u0430\u044e, \u0447\u0442\u043e \u043d\u0438\u0447\u0435\u0433\u043e \u043d\u0435 \u0437\u043d\u0430\u044e\"?", "answers_list": ["\u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0438\u0442", " \u042d\u043f\u0438\u043a\u0443\u0440", " \u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u0435\u043b\u044c", "\u0421\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442"], "correct_answer": "\u0421\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442"}, "382": {"number_q": "382", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0436\u0438\u0434\u043a\u0438\u0445 \u043c\u043e\u0440\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0434\u043e \u043b\u044c\u0434\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0418\u043e", " \u0414\u0435\u0439\u043c\u043e\u0441", " \u0425\u0430\u0440\u043e\u043d", "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430"], "correct_answer": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430"}, "383": {"number_q": "383", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0417\u0438\u043c\u043d\u044f\u044f \u043a\u0430\u043d\u0430\u0432\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u0439\u043a\u0443 \u0441 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c \u0413\u0440\u0438\u0431\u043e\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430", " \u041e\u0431\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b \u0441 \u0424\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d\u043a\u043e\u0439", " \u0424\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d\u043a\u0443 \u0441 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c \u0413\u0440\u0438\u0431\u043e\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430", "\u041d\u0435\u0432\u0443 \u0441 \u041c\u043e\u0439\u043a\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u041d\u0435\u0432\u0443 \u0441 \u041c\u043e\u0439\u043a\u043e\u0439"}, "384": {"number_q": "384", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0440\u0438\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432 \u041d\u0435\u0432\u044b?", "answers_list": ["\u0421\u0442\u0435\u0436\u043a\u0430", " \u041a\u0440\u0443\u0436\u043a\u0430", " \u041b\u043e\u0436\u043a\u0430", "\u041f\u0440\u044f\u0436\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u0440\u044f\u0436\u043a\u0430"}, "385": {"number_q": "385", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u042d\u043b\u0432\u0438\u0441 \u041f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0434\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0432 1957 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f", " \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"}, "386": {"number_q": "386", "question": "\u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0428\u043d\u0438\u0442\u043a\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435\u2026", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0440\u043b-\u041c\u0430\u0440\u043a\u0441-\u0428\u0442\u0430\u0434\u0442", " \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a", " \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434", "\u042d\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0441"], "correct_answer": "\u042d\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0441"}, "387": {"number_q": "387", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0440\u0438\u0441\u0443\u0435\u0442 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u0431\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442", " \u043c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442", " \u043f\u0435\u0439\u0437\u0430\u0436\u0438\u0441\u0442", "\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442"], "correct_answer": "\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442"}, "388": {"number_q": "388", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0433\u043e\u0434 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0443 \u0413\u043e\u0440\u0431\u0430\u0447\u0435\u0432\u0443 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0438\u0440\u0430.", "answers_list": ["1991", " 1989", " 1988", "1990"], "correct_answer": "1990"}, "389": {"number_q": "389", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0430\u043d-\u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e?", "answers_list": ["\u041a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e", " \u0413\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e", " \u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0441\u0442\u0432\u043e", "\u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430"}, "390": {"number_q": "390", "question": "\u0417\u0430 \u0447\u044c\u044e \u0434\u043e\u0447\u044c \u0432\u044b\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043a\u043d\u044f\u0436\u043d\u0430 \u0422\u0430\u0440\u0430\u043a\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u043d\u043d\u044b \u0418\u043e\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b", " \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u044b I", " \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 III", "\u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b"], "correct_answer": "\u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b"}, "391": {"number_q": "391", "question": "\u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u044c\u0435\u0441\u0435 \u0428\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u044e, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u0430\u0434\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0440\u0448?", "answers_list": ["\u00ab\u041c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0448\u0443\u043c\u0430 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0447\u0435\u0433\u043e\u00bb", " \u00ab\u0423\u043a\u0440\u043e\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u043f\u0442\u0438\u0432\u043e\u0439\u00bb", " \u00ab\u041a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f \u043e\u0448\u0438\u0431\u043e\u043a\u00bb", "\u00ab\u0421\u043e\u043d \u0432 \u043b\u0435\u0442\u043d\u044e\u044e \u043d\u043e\u0447\u044c\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0421\u043e\u043d \u0432 \u043b\u0435\u0442\u043d\u044e\u044e \u043d\u043e\u0447\u044c\u00bb"}, "392": {"number_q": "392", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u043f\u0440\u0430\u0432\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 (\u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435) \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430, \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u041f\u0440\u043e\u043b\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f", " \u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f", " \u041f\u0440\u043e\u043b\u0438\u0444\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f", "\u041f\u0440\u043e\u043c\u0443\u043b\u044c\u0433\u0430\u0446\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041f\u0440\u043e\u043c\u0443\u043b\u044c\u0433\u0430\u0446\u0438\u044f"}, "393": {"number_q": "393", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0438\u0437\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u044b \u0441\u0430\u043c\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 (\u0438\u0437 \u0434\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0445 \u0434\u043e \u043d\u0430\u0441) \u043c\u043e\u043d\u0435\u0442\u044b?", "answers_list": ["\u0420\u0438\u043c", " \u0428\u0443\u043c\u0435\u0440", " \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c", "\u041b\u0438\u0434\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041b\u0438\u0434\u0438\u044f"}, "394": {"number_q": "394", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0432\u043e\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432 1919 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0427\u0430\u043f\u0430\u0435\u0432?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441\u043e\u043c", " \u0412\u0437\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c", " \u041f\u043e\u043b\u043a\u043e\u043c", "\u0414\u0438\u0432\u0438\u0437\u0438\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u0414\u0438\u0432\u0438\u0437\u0438\u0435\u0439"}, "395": {"number_q": "395", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u043d\u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u044b \u041c. \u042e. \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430 \"\u041c\u0430\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430\u0434\"", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f", " \u041a\u0438\u0442\u0442\u0438", " \u041b\u0438\u0437\u0430", "\u041d\u0438\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u041d\u0438\u043d\u0430"}, "396": {"number_q": "396", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \"\u043c\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u043a\" \u0434\u043b\u044f \u0432\u0437\u043b\u0430\u043c\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0430\u0441\u0444\u0430\u043b\u044c\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u0417\u0430\u0431\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439", " \u0423\u0431\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439", " \u0411\u0435\u0441\u0448\u0443\u043c\u043d\u044b\u0439", "\u041e\u0442\u0431\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u041e\u0442\u0431\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439"}, "397": {"number_q": "397", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u043e\u0441\u0435\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0410\u043b\u0438\u0441\u0430, \u043f\u043e\u043f\u0430\u0432 \u0432 \u0421\u0442\u0440\u0430\u043d\u0443 \u0447\u0443\u0434\u0435\u0441?", "answers_list": ["\u0413\u043b\u0443\u043f\u044b\u0439 \u0437\u0430\u0432\u0442\u0440\u0430\u043a", " \u041d\u0435\u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u0435\u0434", " \u0411\u0435\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0436\u0438\u043d", "\u0411\u0435\u0437\u0443\u043c\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0430\u0435\u043f\u0438\u0442\u0438\u0435"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u0437\u0443\u043c\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0430\u0435\u043f\u0438\u0442\u0438\u0435"}, "398": {"number_q": "398", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c", " \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445", " \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430", "\u0411\u0435\u0440\u043d"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u0440\u043d"}, "399": {"number_q": "399", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0431\u044b\u043b \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d \u0438\u0437 \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0441\u043b\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u0424\u043e\u0441\u0444\u043e\u0440", " \u0421\u0435\u0440\u0430", " \u041a\u0430\u043b\u0438\u0439", "\u0419\u043e\u0434"], "correct_answer": "\u0419\u043e\u0434"}, "400": {"number_q": "400", "question": "\u0412\u043e\u0436\u0434\u0451\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u0443\u043c\u0430?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0439\u044f", " \u0418\u043d\u043a\u0438", " \u0418\u0440\u043e\u043a\u0435\u0437\u044b", "\u0410\u0446\u0442\u0435\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u0410\u0446\u0442\u0435\u043a\u0438"}, "401": {"number_q": "401", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041d\u0410\u0421\u0410 \u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0435\u0442 \u0440\u0430\u043a\u0435\u0442\u044b, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0442 \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440", " \u042e\u0433", " \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434", "\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a"}, "402": {"number_q": "402", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0431\u044b\u043b \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u043e\u043c \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0421\u0438\u0431\u0438\u0440\u0438?", "answers_list": ["\u0422\u043e\u043c\u0441\u043a", " \u0422\u044e\u043c\u0435\u043d\u044c", " \u0418\u0440\u043a\u0443\u0442\u0441\u043a", "\u0422\u043e\u0431\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a"], "correct_answer": "\u0422\u043e\u0431\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a"}, "403": {"number_q": "403", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0438\u0438 \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u044f\u0440\u043a\u0430\u044f \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0412\u0435\u0433\u0430?", "answers_list": ["\u041e\u0440\u0451\u043b", " \u0413\u043e\u043d\u0447\u0438\u0435 \u041f\u0441\u044b", " \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u041c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u0438\u0446\u0430", "\u041b\u0438\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u041b\u0438\u0440\u0430"}, "404": {"number_q": "404", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0442\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u0443 \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0411\u0435\u0437\u0443\u0445\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447", " \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447", " \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447", "\u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447"], "correct_answer": "\u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447"}, "405": {"number_q": "405", "question": "\u0427\u0435\u0433\u043e \u0442\u0430\u043a \u0431\u043e\u0438\u0442\u0441\u044f \u0431\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0444\u043e\u0431?", "answers_list": ["\u041f\u044b\u043b\u0438", " \u0413\u043e\u043b\u0443\u0431\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430", " \u0414\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441", "\u0421\u043b\u0438\u0437\u0438"], "correct_answer": "\u0421\u043b\u0438\u0437\u0438"}, "406": {"number_q": "406", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u043b \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 ''\u041c\u0438\u0441\u0441 \u041c\u0438\u0440\u0430'' \u0432 1994 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u0422\u0430\u043b\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0412\u0430\u0440\u0433\u0430\u0441", " \u0410\u043b\u0451\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0437\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u0418\u043d\u043d\u0430 \u0417\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430", "\u0410\u0439\u0448\u0432\u0430\u0440\u0438\u044f \u0420\u0430\u0439"], "correct_answer": "\u0410\u0439\u0448\u0432\u0430\u0440\u0438\u044f \u0420\u0430\u0439"}, "407": {"number_q": "407", "question": "\u041c\u043e\u0434\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0442?", "answers_list": ["\u0421\u0432\u0438\u043d\u0435\u0446", " \u0416\u0435\u043b\u0435\u0437\u043e", " \u041a\u0440\u0435\u043c\u043d\u0438\u0439", "\u0423\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434"], "correct_answer": "\u0423\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434"}, "408": {"number_q": "408", "question": "\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u041c\u043b\u0435\u043a\u043e\u043f\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435", " \u0420\u044b\u0431\u044b", " \u041f\u0442\u0438\u0446\u044b", "\u041d\u0430\u0441\u0435\u043a\u043e\u043c\u044b\u0435"], "correct_answer": "\u041d\u0430\u0441\u0435\u043a\u043e\u043c\u044b\u0435"}, "409": {"number_q": "409", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u0434\u043e\u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043a\u0430 \u0438\u0437\u0432\u043e\u0437\u0447\u0438\u043a\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0420\u044b\u043d\u043e\u043a", " \u0421\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430", " \u0422\u043e\u0440\u0433\u0438", "\u0411\u0438\u0440\u0436\u0430"], "correct_answer": "\u0411\u0438\u0440\u0436\u0430"}, "410": {"number_q": "410", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u044e\u0436\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0438?", "answers_list": ["\u0421\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430", " \u0422\u0443\u043d\u0434\u0440\u0430", " \u041f\u0440\u0435\u0440\u0438\u044f", "\u041f\u0430\u043c\u043f\u0430\u0441\u044b"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u043c\u043f\u0430\u0441\u044b"}, "411": {"number_q": "411", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0431\u043e\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0433\u0438 \u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u0430, \u0432\u044b\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u043f\u0430\u0437\u0443\u0445 \u043b\u0438\u0441\u0442\u044c\u0435\u0432?", "answers_list": ["\u0421\u0432\u043e\u044f\u043a\u0438", " \u0417\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u0438", " \u041f\u0430\u0434\u0447\u0435\u0440\u0438\u0446\u044b", "\u041f\u0430\u0441\u044b\u043d\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u0441\u044b\u043d\u043a\u0438"}, "412": {"number_q": "412", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0435\u0437\u0446\u043e\u0432 \u0432\u043e \u0440\u0442\u0443 \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430?", "answers_list": ["6", " 2", " 4", "8"], "correct_answer": "8"}, "413": {"number_q": "413", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e\u044e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043f\u043e \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0438\u0442\u043b\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b\u0438 \u041e\u041e\u041d?", "answers_list": ["\u0422\u0435\u0433\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439", " \u041f\u043e\u0441\u0442\u0434\u0430\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439", " \u042f\u043b\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439", "\u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e\u0439"}, "414": {"number_q": "414", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0432\u0435\u0434\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u0430\u0441\u0445\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u042e\u0441\u0442\u0438\u0446-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u044f", " \u0420\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u044f", " \u041a\u0430\u043c\u0435\u0440-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u044f", "\u0428\u0442\u0430\u0442\u0441-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0428\u0442\u0430\u0442\u0441-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u044f"}, "415": {"number_q": "415", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0440\u043e\u043a-\u043a\u043b\u0443\u0431?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430", " \u0412\u0438\u043b\u044c\u043d\u044e\u0441", " \u0422\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0438", "\u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434"], "correct_answer": "\u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434"}, "416": {"number_q": "416", "question": "\u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \"\u0432\u043e\u0434\u044f\u043d\u0430\u044f \u043b\u043e\u0448\u0430\u0434\u044c\"?", "answers_list": ["\u041d\u043e\u0441\u043e\u0440\u043e\u0433", " \u0423\u0442\u043a\u043e\u043d\u043e\u0441", " \u041b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d", "\u0413\u0438\u043f\u043f\u043e\u043f\u043e\u0442\u0430\u043c"], "correct_answer": "\u0413\u0438\u043f\u043f\u043e\u043f\u043e\u0442\u0430\u043c"}, "417": {"number_q": "417", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0435\u0436\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u043e \u0434\u0430\u0440\u0438\u0442 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043a \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u0448\u043d\u0443\u044e \u0451\u043b\u043a\u0443?", "answers_list": ["\u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f", " \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f", " \u0414\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f"}, "418": {"number_q": "418", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0441 \u0438\u0441\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0438\u043c\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u0411\u044c\u043e\u0440\u043a?", "answers_list": ["\u041e\u0441\u0438\u043d\u0430", " \u041e\u043b\u044c\u0445\u0430", " \u042f\u0441\u0435\u043d\u044c", "\u0411\u0435\u0440\u0451\u0437\u0430"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u0440\u0451\u0437\u0430"}, "419": {"number_q": "419", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u0410\u043c\u0443\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438.", "answers_list": ["\u0425\u0430\u0431\u0430\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a", " \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a", " \u0418\u0440\u043a\u0443\u0442\u0441\u043a", "\u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0441\u043a"], "correct_answer": "\u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0441\u043a"}, "420": {"number_q": "420", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044e \u043d\u043e\u0441\u0438\u043b\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u043e\u043c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \"\u0411\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u0440\u0443\u043a\u0430\" \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041d\u043e\u043d\u043d\u044b \u041c\u043e\u0440\u0434\u044e\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u0425\u0432\u043e\u0449", " \u041c\u043e\u0449\u044c", " \u0411\u043e\u0440\u0449", "\u041f\u043b\u044e\u0449"], "correct_answer": "\u041f\u043b\u044e\u0449"}, "421": {"number_q": "421", "question": "\u041a\u0435\u043c \u043f\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0431\u044b\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440 \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439?", "answers_list": ["\u0425\u0438\u043c\u0438\u043a\u043e\u043c", " \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c", " \u0412\u0440\u0430\u0447\u043e\u043c", "\u042e\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u042e\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c"}, "422": {"number_q": "422", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0442\u0443\u0437\u0435\u043c\u0446\u044b \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0413\u0432\u0438\u043d\u0435\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \"\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c \u0441 \u043b\u0443\u043d\u044b\"?", "answers_list": ["\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041a\u0443\u043a\u0430", " \u0424\u0440\u0435\u043d\u0441\u0438\u0441\u0430 \u0414\u0440\u0435\u0439\u043a\u0430", " \u0422\u0443\u0440\u0430 \u0425\u0435\u0439\u0435\u0440\u0434\u0430\u043b\u0430", "\u041c\u0438\u043a\u043b\u0443\u0445\u043e-\u041c\u0430\u043a\u043b\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u041c\u0438\u043a\u043b\u0443\u0445\u043e-\u041c\u0430\u043a\u043b\u0430\u044f"}, "423": {"number_q": "423", "question": "\u041e\u0442\u0437\u0432\u0443\u043a \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0410.\u0421.\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u043e\u043a\u0435 \"\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u044f \u041e\u043d\u0435\u0433\u0438\u043d\u0430\"?", "answers_list": ["\u0414\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438\u043d", " \u0411\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432", " \u041b\u0430\u0444\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d", "\u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432"}, "424": {"number_q": "424", "question": "\u0418\u0437 \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438 \u0444\u0443\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u043e\u043d\u043d\u0430?", "answers_list": ["1000", " 200", " 100", "2000"], "correct_answer": "2000"}, "425": {"number_q": "425", "question": "\u0423\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0439 \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430\u043c\u0438", "answers_list": ["\u041c\u0435\u0442\u0435\u043a\u0438", " \u0414\u0435\u043c\u0438\u0443\u0440\u0433\u0438", " \u041f\u0435\u0440\u0438\u044d\u043a\u0438", "\u0414\u0435\u043c\u043e\u0441"], "correct_answer": "\u0414\u0435\u043c\u043e\u0441"}, "426": {"number_q": "426", "question": "\u0418\u0437 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d \u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u043d\u0438\u043a\u0435\u043b\u044c", " \u043e\u043b\u043e\u0432\u043e", " \u043c\u0435\u0434\u044c", "\u0434\u0440\u0435\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0434\u0440\u0435\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0430"}, "427": {"number_q": "427", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u0441\u0442\u0443\u0448\u043e\u043a \u0413\u0430\u0443\u0447\u0438\u0442\u043e", " \u041f\u0451\u0441 \u0421\u0442\u0430\u0439\u043a\u0435\u0440", " \u041f\u0435\u0442\u0443\u0448\u043e\u043a \u0424\u0443\u0442\u0438\u043a\u0441", "\u041b\u044c\u0432\u0451\u043d\u043e\u043a \u0412\u0438\u043b\u043b\u0438"], "correct_answer": "\u041b\u044c\u0432\u0451\u043d\u043e\u043a \u0412\u0438\u043b\u043b\u0438"}, "428": {"number_q": "428", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0442\u043e\u0447\u043a\u0430 \u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0448\u043a\u0430\u043b \u0426\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u044f \u0438 \u0424\u0430\u0440\u0435\u043d\u0433\u0435\u0439\u0442\u0430 (\u043e\u0431\u0430 \u0442\u0435\u0440\u043c\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0436\u0443\u0442 \u043e\u0434\u043d\u043e \u0438 \u0442\u043e \u0436\u0435)?", "answers_list": ["0 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432", " +32 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u0430", " -18 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432", "-40 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432"], "correct_answer": "-40 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432"}, "429": {"number_q": "429", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0442 \u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0435, \u0443 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0438\u0436\u043d\u044f\u044f \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u0442\u043e\u0440\u0447\u0438\u0442 \u0438\u0437-\u043f\u043e\u0434 \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u0438\u0437-\u043f\u043e\u0434 \u0437\u0438\u043c\u044b \u043b\u0435\u0442\u043e", " \u0438\u0437-\u043f\u043e\u0434 \u0443\u0442\u0440\u0430 \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440", " \u0441\u0435\u043c\u044c \u043f\u044f\u0442\u043d\u0438\u0446 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435", "\u0438\u0437-\u043f\u043e\u0434 \u043f\u044f\u0442\u043d\u0438\u0446\u044b \u0441\u0443\u0431\u0431\u043e\u0442\u0430"], "correct_answer": "\u0438\u0437-\u043f\u043e\u0434 \u043f\u044f\u0442\u043d\u0438\u0446\u044b \u0441\u0443\u0431\u0431\u043e\u0442\u0430"}, "430": {"number_q": "430", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u00ab\u041a\u0430\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e\u00bb, \u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u041f. \u0418. \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e \u0432 \u043d\u0435\u0439 \u00ab\u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0430 \u0432\u0441\u044f \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u00bb?", "answers_list": ["\u041d. \u0410. \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432", " \u041c. \u041f. \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0410. \u041f. \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d", "\u041c. \u0418. \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041c. \u0418. \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430"}, "431": {"number_q": "431", "question": "\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0438\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u0443 I \u042f\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u0443\u044e \u043a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0443?", "answers_list": ["\u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438", " \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438", "\u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u0438"], "correct_answer": "\u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u0438"}, "432": {"number_q": "432", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0433\u0443 \u0440\u0435\u043a\u0438 \u0414\u0436\u0430\u043c\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u043d\u0433\u043a\u043e\u0440\u0432\u043e\u0430\u0442", " \u0422\u043e\u043f\u043a\u0430\u043f\u044b", " \u0417\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434", "\u0422\u0430\u0434\u0436 \u041c\u0430\u0445\u0430\u043b"], "correct_answer": "\u0422\u0430\u0434\u0436 \u041c\u0430\u0445\u0430\u043b"}, "433": {"number_q": "433", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0440\u044b\u0431\u0430, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043e\u0442 \u043a\u0440\u044e\u0447\u043a\u0430, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \"\u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0447\u0443\"?", "answers_list": ["\u041e\u0441\u0435\u0442\u0440", " \u041d\u0430\u043b\u0438\u043c", " \u041a\u0430\u0440\u0430\u0441\u044c", "\u0429\u0443\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0429\u0443\u043a\u0430"}, "434": {"number_q": "434", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u0432 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \"\u043e\u0442\u0446\u043e\u0432\" \u043b\u0430\u0437\u0435\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u041f. \u041b. \u041a\u0430\u043f\u0438\u0446\u0430", " \u0410. \u0414. \u0421\u0430\u0445\u0430\u0440\u043e\u0432", " \u041b. \u0414. \u041b\u0430\u043d\u0434\u0430\u0443", "\u0410. \u041c. \u041f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0410. \u041c. \u041f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u0432"}, "435": {"number_q": "435", "question": "\u041c\u043e\u043d\u0430\u0445\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0432\u0435\u0434\u0430\u043b\u0438 \u0438\u043d\u043a\u0432\u0438\u0437\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0446\u044b", " \u041f\u0430\u0443\u043b\u0438\u043d\u044b", " \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442\u0438\u043d\u0446\u044b", "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u0430\u043d\u0446\u044b"], "correct_answer": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u0430\u043d\u0446\u044b"}, "436": {"number_q": "436", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0445 \u0446\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442 \"\u041e \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0435\"?", "answers_list": ["\u0413\u0438\u043f\u043f\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442", " \u0410\u0432\u0438\u0446\u0435\u043d\u043d\u0430", " \u041f\u0430\u0440\u0430\u0446\u0435\u043b\u044c\u0441", "\u0426\u0435\u043b\u044c\u0441"], "correct_answer": "\u0426\u0435\u043b\u044c\u0441"}, "437": {"number_q": "437", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0431\u0440\u0430\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442\u0430 \u0428\u0432\u0435\u0439\u043a\u0430?", "answers_list": ["\"\u0423 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u0438\"", " \"\u0423 \u043a\u0440\u0443\u0436\u043a\u0438\"", " \"\u0423 \u0440\u044e\u043c\u0430\u0448\u043a\u0438\"", "\"\u0423 \u0447\u0430\u0448\u0438\""], "correct_answer": "\"\u0423 \u0447\u0430\u0448\u0438\""}, "438": {"number_q": "438", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u043e\u043c \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u0430\u043c?", "answers_list": ["\u041b\u0430\u0441\u043a\u0435\u0440", " \u0410\u043b\u0435\u0445\u0438\u043d", " \u041a\u0430\u043b\u0430\u0431\u043b\u0430\u043d\u043a\u0430", "\u0421\u0442\u0435\u0439\u043d\u0438\u0446"], "correct_answer": "\u0421\u0442\u0435\u0439\u043d\u0438\u0446"}, "439": {"number_q": "439", "question": "\u0418\u0437 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u044b \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0438 \u043a\u0441\u0438\u043b\u043e\u0444\u043e\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0418\u0437 \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u043c\u0430\u0441\u0441\u044b", " \u0418\u0437 \u043c\u0435\u0434\u0438", " \u0418\u0437 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438", "\u0418\u0437 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u0418\u0437 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430"}, "440": {"number_q": "440", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0424\u043e\u0440\u043c\u043e\u0437\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u0422\u0430\u0438\u0442\u0438", " \u0413\u0430\u0438\u0442\u0438", " \u041a\u0430\u043b\u0438\u043c\u0430\u043d\u0442\u0430\u043d", "\u0422\u0430\u0439\u0432\u0430\u043d\u044c"], "correct_answer": "\u0422\u0430\u0439\u0432\u0430\u043d\u044c"}, "441": {"number_q": "441", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b Rn?", "answers_list": ["\u0420\u0443\u0442\u0435\u043d\u0438\u0439", " \u0420\u0435\u043d\u0438\u0439", " \u0420\u0443\u0431\u0438\u0434\u0438\u0439", "\u0420\u0430\u0434\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0420\u0430\u0434\u043e\u043d"}, "442": {"number_q": "442", "question": "\u041e\u0442 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u0445\u043e\u0440\u0443\u0433\u0432\u044c?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u041a\u0440\u044b\u043c\u0441\u043a\u043e\u0442\u0430\u0442\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u041c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u041c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "443": {"number_q": "443", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0443\u043a\u0440\u0430\u0448\u0430\u0435\u0442 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u0414\u0432\u043e\u0440\u0446\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u0438 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435?", "answers_list": ["\u0420\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043d\u044b", " \u041f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a \u041f\u0435\u0442\u0440\u0443 I", " \u0411\u0440\u043e\u043d\u0435\u0432\u0438\u043a \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0430", "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043d\u0430"}, "444": {"number_q": "444", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0435, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \"\u0418\u043b\u0438\u0430\u0434\u0435\", \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0441\u0442\u043e\u0439\u043b\u0430\u0445 \u0446\u0430\u0440\u044f \u0410\u0432\u0433\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043e\u0447\u0438\u0441\u0442\u0438\u043b \u0413\u0435\u0440\u0430\u043a\u043b?", "answers_list": ["\u041e\u0432\u0446\u044b", " \u041b\u043e\u0448\u0430\u0434\u0438", " \u0415\u0434\u0438\u043d\u043e\u0440\u043e\u0433\u0438", "\u0411\u044b\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u0411\u044b\u043a\u0438"}, "445": {"number_q": "445", "question": "\u0427\u044c\u0451 \u0438\u043c\u044f \u0434\u043e 1924 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u043e\u0441\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0421\u043e\u044e\u0437\u0430?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0430", " \u0422\u0440\u043e\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e", " \u041c\u0430\u043a\u0430\u0440\u0435\u043d\u043a\u043e", "\u0421\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043a\u0430"}, "446": {"number_q": "446", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u041f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043e\u043a\u043a\u0443\u043f\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u0420\u0435\u0439\u043c\u0441", " \u0428\u0430\u0440\u0442\u0440", " \u0411\u0443\u0440\u0436", "\u0412\u0438\u0448\u0438"], "correct_answer": "\u0412\u0438\u0448\u0438"}, "447": {"number_q": "447", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041c\u0435\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432, \u0432 6-7 \u0432\u0432. \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0431\u043e\u0441\u043e\u0431\u043b\u044f\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e?", "answers_list": ["\u0414\u0430\u043a\u0438\u044f", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u043d\u0438\u044f", " \u041e\u0441\u0442\u0437\u0435\u044f", "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u0437\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u0437\u0438\u044f"}, "448": {"number_q": "448", "question": "\u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442, \u0447\u0442\u043e \u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0430 \u2014 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0442\u0435\u043d\u044c?", "answers_list": ["\u043a\u0430\u043d\u043e\u0442\u044c\u0435", " \u043f\u0430\u043d\u0430\u043c\u0430", " \u0441\u0442\u0435\u0442\u0441\u043e\u043d", "\u0441\u043e\u043c\u0431\u0440\u0435\u0440\u043e"], "correct_answer": "\u0441\u043e\u043c\u0431\u0440\u0435\u0440\u043e"}, "449": {"number_q": "449", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0432\u044b\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0437\u0432\u0435\u043d\u044c\u044f \u041d\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b \u041b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u0430\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u0412 \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435", " \u0412 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435", " \u0412 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435", "\u0412 \u0422\u0443\u043b\u0435"], "correct_answer": "\u0412 \u0422\u0443\u043b\u0435"}, "450": {"number_q": "450", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u041b\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441 - \u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u0434\u044c \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0411\u0438\u043b\u043b \u0413\u0435\u0439\u0442\u0441 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u043b \u0437\u0430 30 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u0439\u0444 \u042d\u0440\u0438\u043a\u0441\u0441\u043e\u043d", " \u042e\u043b\u0438\u0439 \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044c", " \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0413\u0443\u0442\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433", "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e \u0434\u0430 \u0412\u0438\u043d\u0447\u0438"], "correct_answer": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e \u0434\u0430 \u0412\u0438\u043d\u0447\u0438"}, "451": {"number_q": "451", "question": "\u0427\u0435\u0433\u043e \u0431\u043e\u0438\u0442\u0441\u044f \u043e\u0445\u043b\u043e\u0444\u043e\u0431?", "answers_list": ["\u0417\u043c\u0435\u0439", " \u041e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", " \u041d\u0430\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u0422\u043e\u043b\u043f\u044b"], "correct_answer": "\u0422\u043e\u043b\u043f\u044b"}, "452": {"number_q": "452", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u043c \u0420\u0438\u043c\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0436\u0440\u0435\u0446\u043e\u0432 (\u0438\u043b\u0438 \u0436\u0440\u0438\u0446), \u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c \u0436\u0435\u0440\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u0410\u0432\u0433\u0443\u0440\u044b", " \u0412\u0435\u0441\u0442\u0430\u043b\u043a\u0438", " \u0411\u0435\u0441\u0442\u0438\u0430\u0440\u0438\u0438", "\u0413\u0430\u0440\u0443\u0441\u043f\u0438\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u0413\u0430\u0440\u0443\u0441\u043f\u0438\u043a\u0438"}, "453": {"number_q": "453", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u043d \u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u041e\u0440\u0434\u044b \u0432\u0432\u0435\u043b \u0442\u0430\u043c \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0410\u0437\u0438\u0441", " \u0422\u043e\u0445\u0442\u0430\u043c\u044b\u0448", " \u0427\u0436\u0430\u043d\u0438\u0431\u0435\u043a", "\u0423\u0437\u0431\u0435\u043a"], "correct_answer": "\u0423\u0437\u0431\u0435\u043a"}, "454": {"number_q": "454", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0435\u0446 \u0438\u0437 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u0421\u0430\u0440\u043d\u043e\u0432?", "answers_list": ["MTV", " CNN", " BBC", "NBC"], "correct_answer": "NBC"}, "455": {"number_q": "455", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0441\u044b?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438", " \u0418\u0441\u043c\u0430\u0438\u043b\u0438\u0442\u044b", " \u041b\u043e\u0432\u0446\u044b \u0436\u0435\u043c\u0447\u0443\u0433\u0430", "\u0417\u043e\u0440\u043e\u0430\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0446\u044b"], "correct_answer": "\u0417\u043e\u0440\u043e\u0430\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0446\u044b"}, "456": {"number_q": "456", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0442\u0438\u043f\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u044f \u0431\u044b\u043b \"\u041a\u043e\u0440\u0435\u0435\u0446\", \u0445\u0440\u0430\u0431\u0440\u043e \u0441\u0440\u0430\u0436\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \"\u0412\u0430\u0440\u044f\u0433\u043e\u043c\" \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u0441\u043a\u0430\u0434\u0440\u044b?", "answers_list": ["\u041c\u0438\u043d\u043e\u043d\u043e\u0441\u0435\u0446", " \u0422\u043e\u0440\u043f\u0435\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0440", " \u0414\u0435\u0441\u0430\u043d\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u044c", "\u041a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u043e\u0434\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u043e\u0434\u043a\u0430"}, "457": {"number_q": "457", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435 1941 \u0433. \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0432\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430\u043f\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u041f\u0451\u0440\u043b-\u0425\u0430\u0440\u0431\u043e\u0440?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c", " \u041e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c", " \u041d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044c", "\u0414\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044c"], "correct_answer": "\u0414\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044c"}, "458": {"number_q": "458", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0446\u0430\u0440\u044f, \u0442\u0440\u043e\u0435 \u0441\u044b\u043d\u043e\u0432\u0435\u0439 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0446\u0430\u0440\u044f\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b", " \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440", " \u041f\u0451\u0442\u0440", "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439"}, "459": {"number_q": "459", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u041a\u043e\u0440\u0435\u0438 \u2014 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u0430 XIV \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0421\u0443\u043d\u043d\u0435\u043c\u0443\u043d?", "answers_list": ["\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u044b \u0437\u0435\u043c\u043b\u0435\u0442\u0440\u044f\u0441\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c", " \u0441\u044a\u0435\u0434\u0435\u043d\u044b \u0436\u0443\u0447\u043a\u043e\u043c", " \u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u044b \u0437\u0435\u043c\u043b\u0435\u0442\u0440\u044f\u0441\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c", "\u0438\u0445 \u0441\u0436\u0451\u0433 \u0437\u043b\u043e\u0443\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u0438\u0445 \u0441\u0436\u0451\u0433 \u0437\u043b\u043e\u0443\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a"}, "460": {"number_q": "460", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0432 \u042f\u043a\u0443\u0442\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u041e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 1917 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0431\u0443\u043c\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0433?", "answers_list": ["\u0431\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442\u044f\u043d\u044b\u0435 \u0433\u0440\u0430\u043c\u043e\u0442\u044b", " \u043f\u043e\u0447\u0442\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0438", " \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0438\u043b\u0435\u0442\u044b", "\u0432\u0438\u043d\u043d\u044b\u0435 \u044d\u0442\u0438\u043a\u0435\u0442\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u0432\u0438\u043d\u043d\u044b\u0435 \u044d\u0442\u0438\u043a\u0435\u0442\u043a\u0438"}, "461": {"number_q": "461", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d \u041c\u0430\u0433\u0435\u043b\u043b\u0430\u043d \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0440\u0443\u0433\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u044c\u0435?", "answers_list": ["1542", " 1507", " 1531", "1519"], "correct_answer": "1519"}, "462": {"number_q": "462", "question": "\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u044f\u044f \u0436\u0435\u043d\u0430 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 VIII", "answers_list": ["\u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0425\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434", " \u0410\u043d\u043d\u0430 \u041a\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0439\u043c\u043e\u0440", "\u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0440"], "correct_answer": "\u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0440"}, "463": {"number_q": "463", "question": "\u0410\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0443\u0434", "answers_list": ["\u0441\u043e\u0432\u0435\u0442 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0435\u0439\u0448\u0438\u043d", "\u0430\u0440\u0435\u043e\u043f\u0430\u0433"], "correct_answer": "\u0430\u0440\u0435\u043e\u043f\u0430\u0433"}, "464": {"number_q": "464", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0424\u043e\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e?", "answers_list": ["\u041d\u0430\u0448\u0435 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e", " \u041d\u0435 \u043d\u0430\u0448\u0435 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e", " \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430 \u043f\u043b\u044e\u0441", "\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e"], "correct_answer": "\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e"}, "465": {"number_q": "465", "question": "\u0412\u044b\u0448\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 I \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442\u0438\u043b \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u044c \u0434\u043e\u043c\u0430 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435?", "answers_list": ["\u0418\u0441\u0430\u0430\u043a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440", " \u0421\u043c\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442", " \u0410\u0434\u043c\u0438\u0440\u0430\u043b\u0442\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e", "\u0417\u0438\u043c\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435\u0446"], "correct_answer": "\u0417\u0438\u043c\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435\u0446"}, "466": {"number_q": "466", "question": "\u0418\u0437 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0432 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0434\u0435\u043b\u0430\u044e\u0442 \u043d\u044d\u0446\u043a\u044d?", "answers_list": ["\u0411\u043e\u0431\u044b", " \u0441\u0432\u0438\u043d\u0438\u043d\u0430", " \u0420\u044b\u0431\u0430", " \u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0441\u043b\u0438", " \u0411\u0443\u043c\u0430\u0433\u0430", " \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432. \u0440\u0430\u043c\u0430", "\u0414\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e, \u043a\u043e\u0441\u0442\u044c"], "correct_answer": "\u0414\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e, \u043a\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "467": {"number_q": "467", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u044e\u044e \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u043a?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e", " \u0412\u044b\u0436\u0438\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e", " \u0414\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e", "\u041e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f"}, "468": {"number_q": "468", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445, \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u0424\u0438\u043b\u043e\u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f", " \u0424\u0438\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f", " \u0424\u0438\u043b\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438\u044f", "\u0424\u0438\u043b\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0424\u0438\u043b\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f"}, "469": {"number_q": "469", "question": "\u0427\u044c\u0438\u043c \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0425\u0430\u0440\u043e\u043d?", "answers_list": ["\u041d\u0435\u043f\u0442\u0443\u043d\u0430", " \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430", " \u0423\u0440\u0430\u043d\u0430", "\u041f\u043b\u0443\u0442\u043e\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u043b\u0443\u0442\u043e\u043d\u0430"}, "470": {"number_q": "470", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0434\u0432\u0435 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b\u0438 \u041b. \u041a\u0430\u0441\u0430\u0442\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u041f. \u041a\u0430\u0434\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432?", "answers_list": ["\"\u0423\u043a\u0440\u043e\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u043f\u0442\u0438\u0432\u043e\u0439\"", " \"\u0412\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c \u043e\u0433\u043e\u043d\u044c \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0431\u044f\"", " \"\u041c\u0430\u0442\u044c \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f\"", "\"\u041c\u0435\u0434\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\""], "correct_answer": "\"\u041c\u0435\u0434\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\""}, "471": {"number_q": "471", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \"\u0411\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438\" \u0414\u0430\u043d\u0442\u0435 \u043f\u043e\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b \u0410\u0434\u0430\u043c\u0430?", "answers_list": ["\"\u0410\u0434\"", " \"\u0427\u0438\u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435\"", " \u041e\u043d \u043d\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e \u043d\u0435\u043c", "\"\u0420\u0430\u0439\""], "correct_answer": "\"\u0420\u0430\u0439\""}, "472": {"number_q": "472", "question": "\u0427\u0435\u043c\u0443 \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d \u043e\u0434\u0438\u043d \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442?", "answers_list": ["30.50 \u0441\u043c", " 30.52 \u0441\u043c", " 30.43 \u0441\u043c", "30.48 \u0441\u043c"], "correct_answer": "30.48 \u0441\u043c"}, "473": {"number_q": "473", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0430\u044f \u0433\u043e\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0423\u0440\u0430\u043b\u0435, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c \u0434\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0438 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445?", "answers_list": ["\u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0442\u044c", " \u041c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f", " \u042f\u043c\u0430\u043d\u0442\u0430\u0443", "\u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f"}, "474": {"number_q": "474", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u043d\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", " \u0422\u0435\u0440\u0435\u0448\u043a\u043e\u0432\u0430", " \u0410\u0440\u043c\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433", "\u0422\u0438\u0442\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0422\u0438\u0442\u043e\u0432"}, "475": {"number_q": "475", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u0430\u044f \u0437\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0436\u0435\u043d\u044b", " \u0416\u0435\u043d\u0430 \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430", " \u0414\u043e\u0447\u044c \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439", "\u0421\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043c\u0443\u0436\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043c\u0443\u0436\u0430"}, "476": {"number_q": "476", "question": "\u041a \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0435\u0437\u044c\u044f\u043d\u0430\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u043b\u0441\u044f \u041f\u0438\u0440\u0430\u0442. \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430\u0442\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0439\u0441\u00bb?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0440\u0442\u044b\u0448\u043a\u0438", " \u041c\u0430\u043a\u0430\u043a\u0438", " \u041f\u0430\u0432\u0438\u0430\u043d\u044b", "\u0428\u0438\u043c\u043f\u0430\u043d\u0437\u0435"], "correct_answer": "\u0428\u0438\u043c\u043f\u0430\u043d\u0437\u0435"}, "477": {"number_q": "477", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043f\u043e\u043a\u043e\u0440\u0438\u043b \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044e \u0438\u043d\u043a\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0412\u0430\u0441\u043a\u043e \u041d\u0443\u043d\u044c\u0435\u0441 \u0434\u0435 \u0411\u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u0430", " \u042d\u0440\u043d\u0430\u043d \u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0441", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u043a\u043e \u0434\u0435 \u041e\u0440\u0435\u043b\u044c\u044f\u043d\u0430", "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u043a\u043e \u041f\u0438\u0441\u0430\u0440\u0440\u043e"], "correct_answer": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u043a\u043e \u041f\u0438\u0441\u0430\u0440\u0440\u043e"}, "478": {"number_q": "478", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u044e \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u043b \u0421\u044f\u0441\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0431\u0438\u043d\u0430\u0442 \u0432 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438?", "answers_list": ["\u0421\u043f\u0438\u0447\u043a\u0438", " \u041a\u043b\u0435\u0439", " \u0422\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u043e\u0440\u044b", "\u0422\u0443\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u0443\u044e \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433\u0443"], "correct_answer": "\u0422\u0443\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u0443\u044e \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433\u0443"}, "479": {"number_q": "479", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0443\u044e \u0434\u0435\u043d\u0435\u0436\u043d\u0443\u044e \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0443 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u0432", " \u0424\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0433", " \u0422\u043e\u043b\u0430\u0440", "\u0424\u043e\u0440\u0438\u043d\u0442"], "correct_answer": "\u0424\u043e\u0440\u0438\u043d\u0442"}, "480": {"number_q": "480", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430 \u044d\u043c\u0443", "answers_list": ["\u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430", " \u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430", " \u0418\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435\u0437\u0438\u044f", "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f"}, "481": {"number_q": "481", "question": "\u041a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043b\u0438 \u0447\u0442\u043e \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434 \u0421\u0435\u043c\u0430\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0431\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0435\u0440\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u0447\u0435\u0440\u0435\u043f\u0430\u0445", " \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b", " \u0445\u043e\u043b\u043c\u044b", "\u0442\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0442\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432"}, "482": {"number_q": "482", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043a\u043e\u043b\u0435\u043e\u043f\u0442\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433?", "answers_list": ["\u0418\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043f\u0442\u0438\u0446", " \u0417\u043c\u0435\u0439", " \u0427\u0435\u0440\u0432\u0435\u0439", "\u0416\u0443\u043a\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0416\u0443\u043a\u043e\u0432"}, "483": {"number_q": "483", "question": "\u041a\u0435\u043c, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438, \u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u041e\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0442\u044c", " \u0414\u043e\u0447\u044c", " \u0416\u0435\u043d\u0430", "\u0421\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430"}, "484": {"number_q": "484", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0434\u0435\u043d\u0435\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0443\u043f\u044e\u0440\u044b \u0410\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438", " \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u0438", " \u0444\u0430\u0440\u0441\u044b", "\u0434\u0440\u0430\u043c\u044b"], "correct_answer": "\u0434\u0440\u0430\u043c\u044b"}, "485": {"number_q": "485", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0432\u0435\u0442\u0440\u0438\u043b\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u041a\u0438\u043b\u044c", " \u041f\u0430\u043b\u0443\u0431\u0443", " \u0411\u043e\u0440\u0442", "\u041f\u0430\u0440\u0443\u0441"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u0440\u0443\u0441"}, "486": {"number_q": "486", "question": "\u041e\u0431\u043b\u0438\u043a \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u0435\u0431\u0435\u0434\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435 \u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0414\u0430\u043b\u0438?", "answers_list": ["\u0436\u0438\u0440\u0430\u0444\u043e\u0432", " \u043f\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u043d\u043e\u0432", " \u0441\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u043e\u0432", "\u0441\u043b\u043e\u043d\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0441\u043b\u043e\u043d\u043e\u0432"}, "487": {"number_q": "487", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0432 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u0421\u0418 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u0438\u043c\u044f \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044b \u0422\u0435\u0441\u043b\u0430?", "answers_list": ["\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438", " \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", " \u041d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f", "\u041c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u0438"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u0438"}, "488": {"number_q": "488", "question": "\u0413\u0438\u0431\u0440\u0438\u0434 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0437\u043b\u0430\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0422\u0420\u0418\u0422\u0418\u041a\u0410\u041b\u0415?", "answers_list": ["\u041e\u0432\u0435\u0441 \u0438 \u0440\u0438\u0441", " \u041f\u0440\u043e\u0441\u043e \u0438 \u044f\u0447\u043c\u0435\u043d\u044c", " \u041f\u0448\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u044f\u0447\u043c\u0435\u043d\u044c", "\u0420\u043e\u0436\u044c \u0438 \u043f\u0448\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430"], "correct_answer": "\u0420\u043e\u0436\u044c \u0438 \u043f\u0448\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430"}, "489": {"number_q": "489", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043e \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u043e\u043c?", "answers_list": ["2", " 3", " 4", "1 (\u0424\u0438\u0434\u0435\u043b\u0438\u043e)"], "correct_answer": "1 (\u0424\u0438\u0434\u0435\u043b\u0438\u043e)"}, "490": {"number_q": "490", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0432 \u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0432\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u044f, \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u043e \u0432 \u044d\u043a\u0438\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0443 \u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044c\u0432\u0435\u0440", " \u0421\u0430\u0431\u043b\u044f", " \u0416\u0435\u0437\u043b", "\u0421\u0432\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a"], "correct_answer": "\u0421\u0432\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a"}, "491": {"number_q": "491", "question": "\u0418\u0437 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b \u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430 \u0424\u0430\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0430\u043d\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0437\u044f\u043b\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c?", "answers_list": ["\"\u0422\u0440\u0438 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b\"", " \"\u0421\u0432\u0430\u0434\u044c\u0431\u0430\"", " \"\u0427\u0430\u0439\u043a\u0430\"", "\"\u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0434\""], "correct_answer": "\"\u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0434\""}, "492": {"number_q": "492", "question": "\u041e\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043d\u043e\u0433\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \"\u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\"?", "answers_list": ["\u0433\u043e\u043b\u0435\u043d\u044c", " \u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u043e", " \u0431\u0435\u0434\u0440\u043e", "\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u044f"], "correct_answer": "\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u044f"}, "493": {"number_q": "493", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u043d\u0430\u0431\u043e\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041b\u043e\u043b\u0438\u0442\u044b?", "answers_list": ["\u041b\u043e\u0440\u0430", " \u041b\u0430\u0443\u0440\u0430", " \u042d\u043b\u043e\u0438\u0437\u0430", "\u0414\u043e\u043b\u043e\u0440\u0435\u0441"], "correct_answer": "\u0414\u043e\u043b\u043e\u0440\u0435\u0441"}, "494": {"number_q": "494", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0432 \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d \u044d\u0442\u0438\u043b\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442?", "answers_list": ["\u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f", " \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f", "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"}, "495": {"number_q": "495", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0410\u043b\u043c\u0430-\u0410\u0442\u0430 \u0434\u043e 1921 \u0433.?", "answers_list": ["\u0413\u043e\u0440\u0434\u044b\u0439", " \u041a\u0440\u0435\u043f\u043a\u0438\u0439", " \u0422\u0432\u0435\u0440\u0434\u044b\u0439", "\u0412\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u0412\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439"}, "496": {"number_q": "496", "question": "\u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \"\u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u043e\u0447\u043a\u0438\"?", "answers_list": ["\u041d\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041c\u0430\u0445\u043d\u043e", " \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0437\u0438\u043d\u0430", " \u0418\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0411\u043e\u043b\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430", "\u0415\u043c\u0435\u043b\u044c\u044f\u043d\u0430 \u041f\u0443\u0433\u0430\u0447\u0435\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u0415\u043c\u0435\u043b\u044c\u044f\u043d\u0430 \u041f\u0443\u0433\u0430\u0447\u0435\u0432\u0430"}, "497": {"number_q": "497", "question": "\u041d\u0430 \u043f\u044c\u0435\u0434\u0435\u0441\u0442\u0430\u043b\u0435 \u0447\u044c\u0435\u0433\u043e \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0435\u0447\u0435\u043d\u044b \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430: \"\u041e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435, \u0441\u0434\u0432\u0438\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0417\u0435\u043c\u043b\u044e\"?", "answers_list": ["\u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u0439", " \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u043e \u0411\u0440\u0443\u043d\u043e", " \u041a\u043b\u0430\u0432\u0434\u0438\u0439 \u041f\u0442\u043e\u043b\u0435\u043c\u0435\u0439", "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a"}, "498": {"number_q": "498", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0430 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c?", "answers_list": ["\u0436\u0451\u043b\u0442\u044b\u0439", " \u0434\u043e\u0436\u0434\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439", " \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044b\u0439", "\u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u043e\u0439"}, "499": {"number_q": "499", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438\u0437\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e-\u043a\u043d\u0438\u0436\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043b\u0430\u043f\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u0417\u0430\u043c\u044b\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439", " \u0446\u0432\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439", " \u041d\u0430\u0443\u043a\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0439", " \u0412\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043f\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439", "\u041a\u0440\u0430\u0442\u043a\u0438\u0439, \u0447\u0435\u0442\u043a\u0438\u0439, \u044f\u0441\u043d\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u041a\u0440\u0430\u0442\u043a\u0438\u0439, \u0447\u0435\u0442\u043a\u0438\u0439, \u044f\u0441\u043d\u044b\u0439"}, "500": {"number_q": "500", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0434\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438\u043c?", "answers_list": ["\u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435", " \u041c\u0440\u0430\u043c\u043e\u0440\u043d\u043e\u0435", " \u0422\u0430\u0441\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e", "\u0421\u0430\u0440\u0433\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u043e"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u0440\u0433\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u043e"}, "501": {"number_q": "501", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0443\u0431 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \"\u0434\u0430\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438\"?", "answers_list": ["\u042d\u0432\u0435\u0440\u0442\u043e\u043d", " \u0410\u0441\u0442\u043e\u043d \u0412\u0438\u043b\u043b\u0430", " \u0411\u043e\u043b\u0442\u043e\u043d", "\u0424\u0443\u043b\u0445\u044d\u043c"], "correct_answer": "\u0424\u0443\u043b\u0445\u044d\u043c"}, "502": {"number_q": "502", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043d\u044f\u0436\u043e\u043d - \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f II", "answers_list": ["\u0410\u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0441\u0438\u044f", " \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f", " \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430", "\u041e\u043b\u044c\u0433\u0430"], "correct_answer": "\u041e\u043b\u044c\u0433\u0430"}, "503": {"number_q": "503", "question": "\u0421 \u043a\u0435\u043c \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0445\u043b\u043e\u043f\u043e\u0442\u0430\u0445 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a?", "answers_list": ["\u0421 \u043f\u0430\u0443\u043a\u043e\u043c \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0435", " \u0421 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0441\u0435", " \u0421 \u043f\u0442\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0432 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0435", "\u0421 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0441\u0435"], "correct_answer": "\u0421 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0441\u0435"}, "504": {"number_q": "504", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d \u0443 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0430?", "answers_list": ["3", " 5", " 6", "4"], "correct_answer": "4"}, "505": {"number_q": "505", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0443\u0447\u0451\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u0432 525 \u0433. \u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u0441\u0447\u0451\u0442\u0430 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0430.", "answers_list": ["\u0413\u0438\u043c\u0435\u043b\u0438\u0439", " \u041f\u0430\u0440\u0444\u0435\u043d\u0438\u0439", " \u041a\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439", "\u0414\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0414\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0438\u0439"}, "506": {"number_q": "506", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0443 \"\u0421\u043f\u044f\u0449\u0430\u044f \u0446\u0430\u0440\u0435\u0432\u043d\u0430\"?", "answers_list": ["\u0418. \u0410. \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432", " \u041c. \u0412. \u041b\u043e\u043c\u043e\u043d\u043e\u0441\u043e\u0432", " \u0410. \u041f. \u0427\u0435\u0445\u043e\u0432", "\u0412. \u0410. \u0416\u0443\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0412. \u0410. \u0416\u0443\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "507": {"number_q": "507", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0435 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441 \u041c\u0440\u0430\u043c\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u043b\u0438\u0432\u043e\u043c \u0411\u043e\u0441\u0444\u043e\u0440?", "answers_list": ["\u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435", " \u042d\u0433\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435", " \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0435\u043c\u043d\u043e\u0435", "\u0427\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435"], "correct_answer": "\u0427\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435"}, "508": {"number_q": "508", "question": "\u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e \u0436\u0438\u043b \u041c\u0438\u043a\u043b\u0443\u0445\u043e-\u041c\u0430\u043a\u043b\u0430\u0439?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u043e\u0440\u0438", " \u0410\u043b\u0435\u0443\u0442\u044b", " \u0421\u0430\u043c\u043e\u0430\u043d\u0446\u044b", "\u041f\u0430\u043f\u0443\u0430\u0441\u044b"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u043f\u0443\u0430\u0441\u044b"}, "509": {"number_q": "509", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0427\u0430\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \"\u0413\u043e\u0440\u0435 \u043e\u0442 \u0443\u043c\u0430\"?", "answers_list": ["\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447", " \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447", " \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447", "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447"], "correct_answer": "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447"}, "510": {"number_q": "510", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0447\u0435\u0442\u044c \u0441 \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u043c \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u0435\u0442\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b", " \u041c\u0435\u043a\u043a\u0430", " \u0414\u0436\u0430\u043a\u0430\u0440\u0442\u0430", "\u041a\u0430\u0441\u0430\u0431\u043b\u0430\u043d\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u0441\u0430\u0431\u043b\u0430\u043d\u043a\u0430"}, "511": {"number_q": "511", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u0441\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u044c \u0432 1975 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \"\u0410\u043f\u043e\u043b\u043b\u043e\u043d\u0443\"?", "answers_list": ["\"\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a-6\"", " \"\u0412\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434-2\"", " \"\u041f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441-8\"", "\"\u0421\u043e\u044e\u0437-19\""], "correct_answer": "\"\u0421\u043e\u044e\u0437-19\""}, "512": {"number_q": "512", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d?", "answers_list": ["\u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b", " \u0414\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f"}, "513": {"number_q": "513", "question": "\u0427\u0435\u043c \u0441\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0448\u043d\u0438?", "answers_list": ["\u0431\u043e\u043b\u0442\u0430\u043c\u0438", " \u0441\u0432\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0448\u0432\u0430\u043c\u0438", " \u0448\u0443\u0440\u0443\u043f\u0430\u043c\u0438-\u0441\u0430\u043c\u043e\u0440\u0435\u0437\u0430\u043c\u0438", "\u0437\u0430\u043a\u043b\u0451\u043f\u043a\u0430\u043c\u0438"], "correct_answer": "\u0437\u0430\u043a\u043b\u0451\u043f\u043a\u0430\u043c\u0438"}, "514": {"number_q": "514", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0432 1966 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b\u0438 \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0443\u0447\u0435\u043d\u044b\u0435 \u0432 \u0410\u043d\u0442\u0430\u0440\u043a\u0442\u0438\u043a\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u043b\u0443\u0431\u0438\u043d\u0435 \u0442\u0440\u0435\u0445 \u043a\u0438\u043b\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0417\u0430\u0442\u043e\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u044c", " \u041e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0442", " \u0417\u0430\u043b\u0435\u0436\u0438 \u0443\u0440\u0430\u043d\u0430", "\u041f\u0440\u0435\u0441\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0437\u0435\u0440\u043e"], "correct_answer": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0437\u0435\u0440\u043e"}, "515": {"number_q": "515", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0442. \u043d. \u041a\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0441\u0435\u043d\u044c\u0435 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0434\u0435\u0440\u0440\u0438, \u0421\u0435\u0432. \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f?", "answers_list": ["1969", " 1976", " 1974", "1972"], "correct_answer": "1972"}, "516": {"number_q": "516", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442 \u0432 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u043c \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u043b\u0430\u0446\u043a\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u043c \u0432\u0430\u0433\u043e\u043d\u0435?", "answers_list": ["48", " 52", " 56", "54"], "correct_answer": "54"}, "517": {"number_q": "517", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0434 \u043d\u0430 \u043b\u0430\u0442\u044b\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \"\u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0439\"?", "answers_list": ["\u0430\u043b\u044b\u0447\u0430", " \u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u043a", " \u0430\u0439\u0432\u0430", "\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u043e\u0441"], "correct_answer": "\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u043e\u0441"}, "518": {"number_q": "518", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u043b\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0434\u043d\u0435\u0439 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u044f \u041e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0412\u043e\u0439\u043d\u0430?", "answers_list": ["1520", " 1456", " 1475", "1418"], "correct_answer": "1418"}, "519": {"number_q": "519", "question": "\u0420\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u044f\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u043b\u043e. \u0427\u0442\u043e \u044d\u0442\u043e \u0437\u0430 \u043c\u0430\u0441\u043b\u043e?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u0434\u0441\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435", " \u041b\u044c\u043d\u044f\u043d\u043e\u0435", " \u0420\u044b\u0431\u0438\u0439 \u0436\u0438\u0440", "\u041e\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435"], "correct_answer": "\u041e\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435"}, "520": {"number_q": "520", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0432 1960 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0421\u0438\u0440\u0438\u043c\u0430\u0432\u043e \u0411\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0430\u043d\u0430\u0438\u043a\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u043b\u0430\u0439\u0437\u0438\u044f", " \u0422\u0430\u0439\u043b\u0430\u043d\u0434", " \u041f\u0430\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d", "\u0428\u0440\u0438-\u041b\u0430\u043d\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0428\u0440\u0438-\u041b\u0430\u043d\u043a\u0430"}, "521": {"number_q": "521", "question": "\u041f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432, \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0440\u044f \u041a\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438 \u041b\u0430\u043f\u0442\u0435\u0432\u044b\u0445.", "answers_list": ["\u0410\u0442\u043e\u043b\u043b", " \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u044f", " \u0421\u0430\u0445\u0430\u043b\u0438\u043d", "\u0422\u0430\u0439\u043c\u044b\u0440"], "correct_answer": "\u0422\u0430\u0439\u043c\u044b\u0440"}, "522": {"number_q": "522", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u043f\u044b\u0442\u043e\u043a \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u0438\u0433\u0440\u044b \u0434\u0430\u0451\u0442\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a\u0443 \u0432 \u0431\u043e\u0443\u043b\u0438\u043d\u0433, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u0431\u0438\u0442\u044c 10 \u043a\u0435\u0433\u043b\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u041e\u0434\u043d\u0430", " \u0422\u0440\u0438", " \u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435", "\u0414\u0432\u0435"], "correct_answer": "\u0414\u0432\u0435"}, "523": {"number_q": "523", "question": "\u0423\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u041c. \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e?", "answers_list": ["1891-1953", " 1840-1893", " 1792-1856", "1839-1881"], "correct_answer": "1839-1881"}, "524": {"number_q": "524", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 30 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0418\u0433\u043e\u0440\u0435\u043c \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0439\u0430 \u041f\u043b\u0438\u0441\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f", " \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0411\u0430\u0440\u044b\u0448\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", " \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0413\u0440\u044d\u043c", "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0430\u043b\u0430\u043d\u0447\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0430\u043b\u0430\u043d\u0447\u0438\u043d"}, "525": {"number_q": "525", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0435\u0439, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u0432 \u0431\u044b\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0446. \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445, \u0431\u044b\u043b \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \"\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u043e\u0439\"?", "answers_list": ["\"\u0414\u0430\u0447\u0438\u0430\"", " \"\u0417\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\"", " \"\u0422\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0442\"", "\"\u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430\""], "correct_answer": "\"\u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430\""}, "526": {"number_q": "526", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0435\u0432 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 ''\u041d\u043e\u0447\u0435\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0442\u0443\u0447\u043a\u0430 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f'' \u0410.\u041f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0421\u0430\u0448\u0430 \u0438 \u041f\u0435\u0442\u044f", " \u0421\u0430\u0448\u0430 \u0438 \u0412\u0430\u0441\u044f", " \u0421\u0430\u0448\u0430 \u0438 \u0412\u0430\u043d\u044f", "\u0421\u0430\u0448\u0430 \u0438 \u041a\u043e\u043b\u044f"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u0448\u0430 \u0438 \u041a\u043e\u043b\u044f"}, "527": {"number_q": "527", "question": "\u0427\u044c\u0438\u043c\u0438 \u0441\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u043e\u044d\u0442 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041c\u0430\u0442\u0443\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0428\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0441\u0430\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430", " \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430", " \u0420\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043d\u044b", "\u041a\u0440\u0435\u0439\u0441\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u0410\u0432\u0440\u043e\u0440\u0430\u00bb"], "correct_answer": "\u041a\u0440\u0435\u0439\u0441\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u0410\u0432\u0440\u043e\u0440\u0430\u00bb"}, "528": {"number_q": "528", "question": "\u0412 \u0447\u044c\u0438 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432x\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0443\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u0440\u0430\u043d\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a\u0443, \u043a\u0430\u043a \u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u0438 \u043a\u0443\u0434\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u0433\u0440\u0443\u0437?", "answers_list": ["\u041a\u0440\u043e\u0432\u0435\u043b\u044c\u0449\u0438\u043a", " \u041a\u0430\u043c\u0435\u043d\u0449\u0438\u043a", " \u041f\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043a", "\u0422\u0430\u043a\u0435\u043b\u0430\u0436\u043d\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u0422\u0430\u043a\u0435\u043b\u0430\u0436\u043d\u0438\u043a"}, "529": {"number_q": "529", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043e\u0442 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0412\u0435\u0440\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044e \u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0420\u043e\u043a\u043e\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u041a\u043e\u043d\u0435\u0432", " \u041c\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0432", "\u0416\u0443\u043a\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0416\u0443\u043a\u043e\u0432"}, "530": {"number_q": "530", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u00ab\u0410\u0441\u0441\u0430\u00bb?", "answers_list": ["\u0410\u043b\u0443\u0448\u0442\u0430", " \u0421\u043e\u0447\u0438", " \u041a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u043a", "\u042f\u043b\u0442\u0430"], "correct_answer": "\u042f\u043b\u0442\u0430"}, "531": {"number_q": "531", "question": "\u0414\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043d\u043e\u0432\u0435\u043b\u043b \u041f\u0440\u043e\u0441\u043f\u0435\u0440\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0441\u0438\u043a\u0435?", "answers_list": ["\"\u0422\u0430\u043c\u0430\u043d\u0433\u043e\"", " \"\u041f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u0432 \u0442\u0440\u0438\u043a\u0442\u0440\u0430\u043a\"", " \"\u042d\u0442\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0430\u0437\u0430\"", "\"\u041c\u0430\u0442\u0442\u0435\u043e \u0424\u0430\u043b\u044c\u043a\u043e\u043d\u0435\""], "correct_answer": "\"\u041c\u0430\u0442\u0442\u0435\u043e \u0424\u0430\u043b\u044c\u043a\u043e\u043d\u0435\""}, "532": {"number_q": "532", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043b\u043e\u0442\u0435\u0440\u0435\u0438?", "answers_list": ["\"\u0421\u0442\u0430\u0440\u0442\"", " \"\u041a\u0440\u043e\u0441\u0441\"", " \"\u0420\u0438\u043d\u0433\"", "\"\u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0442\""], "correct_answer": "\"\u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0442\""}, "533": {"number_q": "533", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u043e\u044d\u043c\u0443 \"\u041e\u0434\u0430 \u043a \u0440\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\"?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u041b\u044e\u0442\u0435\u0440", " \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u0444\u043e\u043d \u0413\u0451\u0442\u0435", " \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0435\u0439\u043d\u0435", "\u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0428\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440"], "correct_answer": "\u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0428\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440"}, "534": {"number_q": "534", "question": "\u0418\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044e \u043e \u0447\u0451\u043c \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0430\u043f\u0438\u0440\u0443\u0441 \u0420\u0438\u043d\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430", " \u0420\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u044f", " \u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c", "\u041c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"}, "535": {"number_q": "535", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0441\u0430\u043c\u0443\u044e \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u0443\u044e \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u043d\u044e \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u044b \u041f\u0430\u043c\u0435\u043b\u044b \u0422\u0440\u044d\u0432\u0435\u0440\u0441?", "answers_list": ["\u041f\u0435\u043f\u043f\u0438 \u0414\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0447\u0443\u043b\u043e\u043a", " \u0422\u0443\u0442\u0442\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u0441\u043e\u043d", " \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0435\u0439\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440", "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u041f\u043e\u043f\u043f\u0438\u043d\u0441"], "correct_answer": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u041f\u043e\u043f\u043f\u0438\u043d\u0441"}, "536": {"number_q": "536", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0447\u0438\u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d \u0438\u0437 \u043b\u0438\u0446\u0435\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d?", "answers_list": ["\u041d\u0430\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a", " \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440", " \u0422\u0438\u0442\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a", "\u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c"}, "537": {"number_q": "537", "question": "\"\u0424\u0438\u0440\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\" \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u0435\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \"\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0422\u0443\u0440\u0430\u043d\u0434\u043e\u0442\"?", "answers_list": ["\"\u041b\u0435\u043d\u043a\u043e\u043c\"", " \u0421\u0430\u0442\u0438\u0440\u044b", " \u0411\u0414\u0422", "\u0418\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0412\u0430\u0445\u0442\u0430\u043d\u0433\u043e\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u0418\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0412\u0430\u0445\u0442\u0430\u043d\u0433\u043e\u0432\u0430"}, "538": {"number_q": "538", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u043e\u0440\u0443\u0447\u0435\u043d\u043e \u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c \u0441\u043e\u0442\u043d\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0432\u0430\u0440\u0434\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0448\u0442\u0430\u0431-\u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0438\u0440\u0443 \u041e\u041e\u041d", " \u0411\u0443\u043a\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435\u0446", " \u0411\u0435\u043b\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043c \u0432 \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0435", "\u043f\u0430\u043f\u0443 \u0438 \u0412\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u043f\u0430\u043f\u0443 \u0438 \u0412\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430\u043d"}, "539": {"number_q": "539", "question": "\u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 &quot;\u0422\u0440\u0438\u0443\u043c\u0444\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u043a\u0430&quot;?", "answers_list": ["\u0414\u044e\u043c\u0430", " \u041f\u0438\u043a\u0443\u043b\u044c", " \u041a\u043e\u043d\u0430\u043d \u0414\u043e\u0439\u043b\u044c", "\u0420\u0435\u043c\u0430\u0440\u043a"], "correct_answer": "\u0420\u0435\u043c\u0430\u0440\u043a"}, "540": {"number_q": "540", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b \u0432 1948 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0416\u0443\u043a\u043e\u0432", " \u041a\u043e\u043d\u0435\u0432", "\u0420\u043e\u043a\u043e\u0441\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0420\u043e\u043a\u043e\u0441\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "541": {"number_q": "541", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d \u043d\u0435 \u043a\u0435\u043c-\u043d\u0438\u0431\u0443\u0434\u044c \u0438\u0437 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435 (\u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u043e\u0439, \u042d\u043c\u0438\u043b\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u0410\u043d\u043d\u043e\u0439)?", "answers_list": ["\u0428\u0435\u0440\u043b\u0438", " \u0410\u0433\u043d\u0435\u0441 \u0413\u0440\u0435\u0439", " \u0413\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u043b", "\u0410\u0440\u0433\u043e\u043d\u0430\u0432\u0442\u044b"], "correct_answer": "\u0410\u0440\u0433\u043e\u043d\u0430\u0432\u0442\u044b"}, "542": {"number_q": "542", "question": "\u0414\u0435\u0442\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u044b \u0441\u043e \u0441\u043a\u0430\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u043a\u0430\u043a\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043b\u043e\u0448\u0430\u0434\u044c\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0427\u0435\u0439\u0437", " \u0413\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d \u0414\u0438\u043a\u0441\u043e\u043d", " \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0414\u0438\u043a", "\u0414\u0438\u043a \u0424\u0440\u044d\u043d\u0441\u0438\u0441"], "correct_answer": "\u0414\u0438\u043a \u0424\u0440\u044d\u043d\u0441\u0438\u0441"}, "543": {"number_q": "543", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c\u043e\u043a?", "answers_list": ["\u043d\u0430\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c", " \u043f\u043e\u0441\u0435\u044f\u0442\u044c \u0447\u0442\u043e-\u043b\u0438\u0431\u043e", " \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0438\u0442\u044c \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443", "\u0437\u0430\u043f\u0440\u044f\u0447\u044c \u043b\u043e\u0448\u0430\u0434\u044c"], "correct_answer": "\u0437\u0430\u043f\u0440\u044f\u0447\u044c \u043b\u043e\u0448\u0430\u0434\u044c"}, "544": {"number_q": "544", "question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043b\u0435\u0442\u043e\u0438\u0441\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0445 \u0413\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0422\u0440\u043e\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430", " \u0421\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u0440\u0430", " \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0410\u0444\u0438\u043d", "\u0421 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u044b"], "correct_answer": "\u0421 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u044b"}, "545": {"number_q": "545", "question": "\u0420\u044b\u0431\u0430, \u0432\u044c\u044e\u0449\u0430\u044f \u0433\u043d\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0432 \u0437\u0430\u0440\u043e\u0441\u043b\u044fx \u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0441\u043b\u0435\u0439.", "answers_list": ["\u0423\u0433\u043e\u0440\u044c", " \u041e\u0441\u0435\u0442\u0440", " \u041a\u0430\u043c\u0431\u0430\u043b\u0430", "\u041c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043b\u044e\u0448\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043b\u044e\u0448\u043a\u0430"}, "546": {"number_q": "546", "question": "\u0421\u043b\u043e\u0432\u043e \"\u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f\" \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0427\u0442\u043e \u043e\u043d\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0434\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e?", "answers_list": ["\u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439", " \u0414\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0443\u0436\u043e\u043a \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430", " \u0424\u0443\u043d\u0434\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u041e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c \u043a\u0440\u0443\u0433\u0435"], "correct_answer": "\u041e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c \u043a\u0440\u0443\u0433\u0435"}, "547": {"number_q": "547", "question": "\u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u044b \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u2014 \u0412\u0438\u043d\u0434\u043e\u0431\u043e\u043d\u0430.", "answers_list": ["\u0412\u0430\u0434\u0443\u0446", " \u0412\u0438\u043b\u044c\u043d\u044e\u0441", " \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d", "\u0412\u0435\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0412\u0435\u043d\u0430"}, "548": {"number_q": "548", "question": "\u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \"\u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\"?", "answers_list": ["\u0414\u0430\u043d\u0434\u0438", " \u0414\u044e\u043d\u043a\u0435\u0440\u043a", " \u0413\u0434\u0430\u043d\u044c\u0441\u043a", "\u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d"}, "549": {"number_q": "549", "question": "\u0412 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435 \u0432 \u043f\u043e\u0451\u0442\u0441\u044f: \"\u0427\u0442\u043e \u0441\u0442\u043e\u0438\u0448\u044c, \u043a\u0430\u0447\u0430\u044f\u0441\u044c, \u0442\u043e\u043d\u043a\u0430\u044f \u0440\u044f\u0431\u0438\u043d\u0430, \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043a\u043b\u043e\u043d\u044f\u044f\u0441\u044c \u0434\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u0442\u044b\u043d\u0430\". \u0410 \u0447\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \"\u0442\u044b\u043d\"?", "answers_list": ["\u0417\u0430\u0434\u043d\u044f\u044f \u0441\u0442\u0435\u043d\u0430 \u0434\u043e\u043c\u0430", " \u041a\u0440\u044b\u043b\u044c\u0446\u043e", " \u0421\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b", "\u0417\u0430\u0431\u043e\u0440"], "correct_answer": "\u0417\u0430\u0431\u043e\u0440"}, "550": {"number_q": "550", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u0433\u0438", " \u041a\u0430\u043f\u0435\u0442\u0438\u043d\u0433\u0438", " \u0412\u0430\u043b\u0443\u0430", "\u041c\u0435\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0433\u0438"], "correct_answer": "\u041c\u0435\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0433\u0438"}, "551": {"number_q": "551", "question": "\u041a\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0413\u0430\u043c\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0414\u0435\u0442\u043e\u0447\u043a\u0438\u043d \u2014 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u00ab\u0411\u0435\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u044c \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044f\u00bb?", "answers_list": ["\u0425\u043b\u0435\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430", " \u041e\u043d\u0435\u0433\u0438\u043d\u0430", " \u041e\u0442\u0435\u043b\u043b\u043e", "\u0427\u0430\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e"], "correct_answer": "\u0427\u0430\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e"}, "552": {"number_q": "552", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043a \u0443\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043e\u043a \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439?", "answers_list": ["\u0420\u0430\u0432\u043d\u043e", " \u0418\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0430\u043b", " \u041c\u043e\u0434\u0443\u043b\u044c", "\u0421\u043a\u043e\u0431\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u0421\u043a\u043e\u0431\u043a\u0438"}, "553": {"number_q": "553", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0424\u0430\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0430\u043d\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430", " \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430", " \u042f\u043b\u0442\u0430", "\u0422\u0430\u0433\u0430\u043d\u0440\u043e\u0433"], "correct_answer": "\u0422\u0430\u0433\u0430\u043d\u0440\u043e\u0433"}, "554": {"number_q": "554", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0448\u0430\u0448\u0435\u043a \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0441\u043a\u0435 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0448\u0430\u0448\u043a\u0438?", "answers_list": ["12", " 36", " 40", "24"], "correct_answer": "24"}, "555": {"number_q": "555", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u043e\u043d\u043a\u0430\u0445, \u0441 1923 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u041b\u0430-\u041c\u0430\u043d?", "answers_list": ["\u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c", " \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", " \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435", "\u0432\u0440\u0435\u043c\u044f"], "correct_answer": "\u0432\u0440\u0435\u043c\u044f"}, "556": {"number_q": "556", "question": "\u0417\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u043a\u0437\u0430\u043b\u0430 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u044b \u0441\u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041a.\u0422\u043e\u043d - \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u041e\u0440\u0443\u0436\u0435\u0439\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u044b \u041a\u0440\u0435\u043c\u043b\u044f?", "answers_list": ["\u041a\u0443\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", " \u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", " \u0420\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "\u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e"], "correct_answer": "\u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e"}, "557": {"number_q": "557", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438\u0437 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0424. \u041c. \u0414\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \"\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043d\u0430\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u0435\"?", "answers_list": ["\u041f\u0435\u0440\u0444\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447", " \u041f\u043e\u0440\u0444\u0438\u0440\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447", " \u041f\u0435\u0440\u0444\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447", "\u041f\u043e\u0440\u0444\u0438\u0440\u0438\u0439 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u0440\u0444\u0438\u0440\u0438\u0439 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447"}, "558": {"number_q": "558", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0411\u0435\u0431\u0431\u0438\u0434\u0436", " \u0411\u043b\u0435\u0437 \u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c", " \u0411\u0438\u043b\u043b \u0413\u0435\u0439\u0442\u0441", "\u0410\u0434\u0430 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0410\u0434\u0430 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u043d"}, "559": {"number_q": "559", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043f\u043e \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u0438 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u043b\u0438\u043c\u0430\u043d\u0442\u0430\u043d", " \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u0421\u0430\u0445\u0430\u043b\u0438\u043d", "\u0413\u0440\u0435\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0413\u0440\u0435\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"}, "560": {"number_q": "560", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u0435\u0439 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u043e\u0441\u044c, \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043a\u0440\u0443\u0433\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u044c\u0435 \u0432 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u041c\u0430\u0433\u0435\u043b\u043b\u0430\u043d\u0430, \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u044e?", "answers_list": ["\u0414\u0432\u0430", " \u0422\u0440\u0438", " \u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435", "\u041e\u0434\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u041e\u0434\u0438\u043d"}, "561": {"number_q": "561", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u041f\u044c\u0435\u0440 \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442\u0435\u043d \u0411\u043e\u043c\u0430\u0440\u0448\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u044f\u043c \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 XV?", "answers_list": ["\u041b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0443", " \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a", "\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443"], "correct_answer": "\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443"}, "562": {"number_q": "562", "question": "\u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u043b\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f-\u043e\u0432\u0435 - \u0421\u0435\u043c\u044c \u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043b\u0435\u043c\u0451\u043d?", "answers_list": ["5-\u0439 \u0432\u0435\u043a", " 6-\u0439 \u0432\u0435\u043a", " 8-\u0439 \u0432\u0435\u043a", "7-\u0439 \u0432\u0435\u043a"], "correct_answer": "7-\u0439 \u0432\u0435\u043a"}, "563": {"number_q": "563", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0445 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e \u0436\u0438\u043b \u043d\u0430 \u0422\u0430\u0438\u0442\u0438?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u0437\u0430\u043d\u043d", " \u0414\u0435\u0433\u0430", " \u041c\u0430\u0442\u0438\u0441\u0441", "\u0413\u043e\u0433\u0435\u043d"], "correct_answer": "\u0413\u043e\u0433\u0435\u043d"}, "564": {"number_q": "564", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0433\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u00ab\u0411\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0437\u0430\u043b\u00bb \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u043e\u043d?", "answers_list": ["\u041d\u0435\u043f\u043e\u0442\u043e\u043f\u043b\u044f\u0435\u043c\u044b\u0439", " \u041d\u0435\u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u043c\u044b\u0439", " \u041d\u0435\u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439", "\u041d\u0435\u043f\u0440\u043e\u043c\u043e\u043a\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u041d\u0435\u043f\u0440\u043e\u043c\u043e\u043a\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439"}, "565": {"number_q": "565", "question": "\u041f\u043e\u0434 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u042d\u0440\u0438\u0445 \u0412\u0435\u0439\u0441\u0441 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b?", "answers_list": ["\u0422\u043e\u043d\u0438 \u0412\u0435\u0439\u0441\u043c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440", " \u0424\u0440\u0435\u0434", " \u041c\u0430\u043a\u0441 \u041b\u0438\u043d\u0434\u0435\u0440", "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438"], "correct_answer": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438"}, "566": {"number_q": "566", "question": "\u0421\u0430\u043c\u0430\u044f \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0430\u044f \u0433\u043e\u0440\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u043a\u043e\u043d\u043a\u0430\u0433\u0443\u0430", " \u041a\u0438\u043b\u0438\u043c\u0430\u043d\u0434\u0436\u0430\u0440\u043e", " \u041c\u0430\u043a-\u041a\u0438\u043d\u043b\u0438", "\u042d\u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442"], "correct_answer": "\u042d\u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442"}, "567": {"number_q": "567", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0438\u0434\u0443\u043c\u0430\u043b \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \"\u043b\u0438\u043b\u0438\u043f\u0443\u0442\"?", "answers_list": ["\u0414\u0430\u043d\u0438\u0435\u043b\u044c \u0414\u0435\u0444\u043e", " \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0422\u0435\u043a\u043a\u0435\u0440\u0435\u0439", " \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u0438\u043a\u043a\u0435\u043d\u0441", "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0421\u0432\u0438\u0444\u0442"], "correct_answer": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0421\u0432\u0438\u0444\u0442"}, "568": {"number_q": "568", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043a\u043b\u0438\u0447\u043a\u0443 \u043d\u043e\u0441\u0438\u043b \u0433\u0435\u0440\u043e\u0439 \u041c\u0438\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0438\u0437 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \"\u0411\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u0440\u0443\u043a\u0430\"(\u043f\u043e \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u044e)?", "answers_list": ["\u041a\u043d\u044f\u0437\u044c", " \u0411\u0430\u0440\u043e\u043d", " \u041a\u0443\u043f\u0435\u0446", "\u0413\u0440\u0430\u0444 (\u0413\u0435\u043d\u043d\u0430\u0434\u0438\u0439 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043e\u0434\u043e\u0435\u0432, \u043e\u043d \u0436\u0435 \u0413\u0435\u0448\u0430)"], "correct_answer": "\u0413\u0440\u0430\u0444 (\u0413\u0435\u043d\u043d\u0430\u0434\u0438\u0439 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043e\u0434\u043e\u0435\u0432, \u043e\u043d \u0436\u0435 \u0413\u0435\u0448\u0430)"}, "569": {"number_q": "569", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0440\u043e\u043a \u041c\u0443\u0445\u0430\u043c\u043c\u0435\u0434 (\u041c\u0430\u0433\u043e\u043c\u0435\u0442)?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u0434\u0438\u043d\u0430", " \u041c\u0435\u043c\u0444\u0438\u0441", " \u0414\u0430\u043c\u0430\u0441\u043a", "\u041c\u0435\u043a\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041c\u0435\u043a\u043a\u0430"}, "570": {"number_q": "570", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e\u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \"\u043a\u0440\u0430\u0444\u0442 \u0442\u043e\u0439\u0444\u0435\u043b\u044c\", \u043e\u0442 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \"\u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0444\u0435\u043b\u044c\"?", "answers_list": ["\u0417\u0435\u043c\u043b\u044f\u043d\u0430\u044f \u043f\u0438\u0449\u0430", " \u0427\u0443\u0434\u0435\u0441\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0434", " \u0411\u043e\u0433\u0430\u0442\u044b\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0443\u0445", "\u0414\u044c\u044f\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0438\u043b\u0430"], "correct_answer": "\u0414\u044c\u044f\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0438\u043b\u0430"}, "571": {"number_q": "571", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0446\u0430\u0440\u0435\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0434 \u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0441\u043e\u043a\u043e\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0445\u043e\u0442\u0435?", "answers_list": ["\u0418\u0432\u0430\u043d \u0413\u0440\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439", " \u041f\u0451\u0442\u0440 I", " \u041f\u0451\u0442\u0440 III", "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447"], "correct_answer": "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447"}, "572": {"number_q": "572", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0440\u0435\u043c\u0435\u0441\u043b\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0430\u043b \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u043e\u043c\u043e\u043d\u043e\u0441\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u041a\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438\u043a\u0443", " \u041b\u0438\u0442\u044c\u0451", " \u041a\u043e\u0432\u043a\u0443", "\u041c\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a\u0443"], "correct_answer": "\u041c\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a\u0443"}, "573": {"number_q": "573", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043c\u0430\u0442\u044c \u0420\u043e\u0434\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u0432\u0434\u043e\u0442\u044c\u044f \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430", " \u041c\u0430\u0440\u0444\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430", " \u041b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430", "\u041f\u0443\u043b\u044c\u0445\u0435\u0440\u0438\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u0443\u043b\u044c\u0445\u0435\u0440\u0438\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430"}, "574": {"number_q": "574", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u043f\u0440\u044f\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0442\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0437 \u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0443\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0413\u043e\u0440\u0447\u0438\u0446\u0430", " \u041a\u043e\u0440\u0438\u0446\u0430", " \u0422\u043c\u0438\u043d", "\u0413\u0432\u043e\u0437\u0434\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0413\u0432\u043e\u0437\u0434\u0438\u043a\u0430"}, "575": {"number_q": "575", "question": "\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0422\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0421\u043e\u043b\u044f\u0440\u0438\u0441\u00bb?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442", " \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d", " \u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c", "\u0411\u0430\u0445"], "correct_answer": "\u0411\u0430\u0445"}, "576": {"number_q": "576", "question": "4 \u043f\u0435\u043d\u0441\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0443?", "answers_list": ["\u0424\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0433", " \u041f\u043e\u043b\u0443\u043a\u0440\u043e\u043d\u0430", " \u0428\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433", "\u0413\u0440\u043e\u0443\u0442"], "correct_answer": "\u0413\u0440\u043e\u0443\u0442"}, "577": {"number_q": "577", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0440\u0433\u0438\u043b\u0435?", "answers_list": ["\u0421\u043e\u0440\u0442 \u0441\u043b\u0438\u0432\u044b", " \u0410\u0440\u0431\u0443\u0437\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0434", " \u0412\u0435\u0440\u0431\u043b\u044e\u0436\u044c\u044f \u043a\u043e\u043b\u044e\u0447\u043a\u0430", "\u0412\u0438\u0434 \u043a\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0412\u0438\u0434 \u043a\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0430"}, "578": {"number_q": "578", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0434\u0438\u0441\u043d\u0435\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445?", "answers_list": ["\"\u0411\u0435\u043c\u0431\u0438\"", " \"\u0417\u043e\u043b\u0443\u0448\u043a\u0430\"", " \"\u041f\u0438\u043d\u043e\u043a\u043a\u0438\u043e\"", "\"\u0411\u0435\u043b\u043e\u0441\u043d\u0435\u0436\u043a\u0430 \u0438 \u0441\u0435\u043c\u044c \u0433\u043d\u043e\u043c\u043e\u0432\""], "correct_answer": "\"\u0411\u0435\u043b\u043e\u0441\u043d\u0435\u0436\u043a\u0430 \u0438 \u0441\u0435\u043c\u044c \u0433\u043d\u043e\u043c\u043e\u0432\""}, "579": {"number_q": "579", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0443\u0434\u0438\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043b\u043e \u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0432\u043e\u043b \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u043b\u043e\u0441\u044c \u0434\u043b\u044f \u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u044c\u0431\u044b \u043d\u0430 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u0415\u0434\u0438\u043d\u043e\u0440\u043e\u0433", " \u041c\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440\u0430", " \u041f\u0438\u0449\u0430\u043b\u044c", "\u041a\u0443\u043b\u0435\u0432\u0440\u0438\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0443\u043b\u0435\u0432\u0440\u0438\u043d\u0430"}, "580": {"number_q": "580", "question": "\u0427\u0435\u043c \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u044f\u0442\u0441\u044f \u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u043e\u0441\u044b \u0432\u044b\u0441\u0443\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043a\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043a\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u041a\u0443\u0440\u0430\u0433\u043e\u0439", " \u041a\u0430\u0439\u0441\u043e\u0439", " \u0421\u0430\u0431\u0437\u043e\u0439", "\u0423\u0440\u044e\u043a\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u0423\u0440\u044e\u043a\u043e\u043c"}, "581": {"number_q": "581", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442?", "answers_list": ["200 \u0441\u043c", " 264 \u0441\u043c", " 190 \u0441\u043c", "244 \u0441\u043c (8 \u0444\u0443\u0442\u043e\u0432)"], "correct_answer": "244 \u0441\u043c (8 \u0444\u0443\u0442\u043e\u0432)"}, "582": {"number_q": "582", "question": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b \u043a\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430\u0440\u044c?", "answers_list": ["\u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0440\u0430\u043c\u0430", " \u0416\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430", " \u041c\u0435\u0434\u0438", "\u0420\u0442\u0443\u0442\u0438"], "correct_answer": "\u0420\u0442\u0443\u0442\u0438"}, "583": {"number_q": "583", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430, \u0438\u0433\u0440\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0441\u043e\u043f\u0438\u043b\u043a\u0435?", "answers_list": ["\u0441\u043e\u043f\u0438\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a", " \u0441\u043e\u043f\u043b\u0438\u0441\u0442", " \u0441\u043e\u043f\u0438\u043b\u044e\u0448\u043d\u0438\u043a", "\u0441\u043e\u043f\u0438\u043b\u043a\u0430\u0440\u044c"], "correct_answer": "\u0441\u043e\u043f\u0438\u043b\u043a\u0430\u0440\u044c"}, "584": {"number_q": "584", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0437\u0430\u0431\u0438\u043b \u0440\u0435\u0448\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043c\u044f\u0447 \u0437\u0430 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2000 \u0433\u043e\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u0417\u0438\u0434\u0430\u043d", " \u0410\u043d\u0440\u0438", " \u0412\u0438\u043b\u044c\u0442\u043e\u0440\u0434", "\u0422\u0440\u0435\u0437\u0435\u0433\u0435"], "correct_answer": "\u0422\u0440\u0435\u0437\u0435\u0433\u0435"}, "585": {"number_q": "585", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 70-\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u043b\u0438 \u044d\u043f\u0438\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0443 \"\u041f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e \u0431\u044b\u0442\u044c \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c \u0438 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043b\u0438\u0446\u043e\u043c!\"?", "answers_list": ["\u041c\u0443\u0441\u043b\u0438\u043c \u041c\u0430\u0433\u043e\u043c\u0430\u0435\u0432", " \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0425\u0438\u043b\u044c", " \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444 \u041a\u043e\u0431\u0437\u043e\u043d", "\u041a\u043e\u043b\u0430 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0434\u044b"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u043b\u0430 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0434\u044b"}, "586": {"number_q": "586", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0438\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0435\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b \u041a\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430 \"\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0446\u0438\u0440\u043a\u0430\"?", "answers_list": ["\u0411\u0430\u043a\u043b\u0430\u043d", " \u0424\u043b\u0430\u043c\u0438\u043d\u0433\u043e", " \u0411\u0443\u0440\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a", "\u041f\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u041f\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d"}, "587": {"number_q": "587", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0420\u0430\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438?", "answers_list": ["\u0413\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430", " \u041a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c", " \u0420\u043e\u043a\u043e\u043a\u043e", "\u0411\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e"], "correct_answer": "\u0411\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e"}, "588": {"number_q": "588", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0448\u0442\u0430\u0442 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u0439 \u043f\u043e \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u0438 \u0432 \u0421\u0428\u0410?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u043d\u0437\u0430\u0441", " \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442", " \u0414\u0435\u043b\u0430\u0432\u044d\u0440", "\u0420\u043e\u0434-\u0410\u0439\u043b\u0435\u043d\u0434"], "correct_answer": "\u0420\u043e\u0434-\u0410\u0439\u043b\u0435\u043d\u0434"}, "589": {"number_q": "589", "question": "\u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0443\u044e\u0442 \u0412\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u044f?", "answers_list": ["\u0412 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u0435", " \u0412 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0435", " \u0412 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u0435", "\u0412 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u0435"], "correct_answer": "\u0412 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u0435"}, "590": {"number_q": "590", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \"\u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e - \u044d\u0442\u043e \u044f!\"?", "answers_list": ["\u041e\u043a\u0442\u0430\u0432\u0438\u0430\u043d \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442", " \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d \u0411\u043e\u043d\u0430\u043f\u0430\u0440\u0442", " \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a XIV"], "correct_answer": "\u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a XIV"}, "591": {"number_q": "591", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0437\u0430\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u0435 \u0432 1991 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e \u0442\u0430\u0439\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0430 \u043e \u0440\u0430\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420?", "answers_list": ["\u0422\u0435\u0431\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0428\u0443\u043b\u044c\u0433\u0430\u043d-\u0422\u0430\u0448", " \u0411\u0440\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0435\u0441", "\u0411\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0443\u0449\u0430"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0443\u0449\u0430"}, "592": {"number_q": "592", "question": "\u041d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0442\u043a\u0430 \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u043a\u0442\u0435\u0439\u043b\u044c \"\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430\"?", "answers_list": ["\u0420\u043e\u043c", " \u0412\u043e\u0434\u043a\u0430", " \u041a\u043e\u043d\u044c\u044f\u043a", "\u0422\u0435\u043a\u0438\u043b\u0430"], "correct_answer": "\u0422\u0435\u043a\u0438\u043b\u0430"}, "593": {"number_q": "593", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0443\u0447\u0438\u0442 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0422\u0443\u0440\u0433\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430 \"\u0410\u0441\u044f\"?", "answers_list": ["\u0410\u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0441\u0438\u044f", " \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430", " \u041a\u0441\u0435\u043d\u0438\u044f", "\u0410\u043d\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u043d\u043d\u0430"}, "594": {"number_q": "594", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0443\u0447\u0438\u0442 \u0431\u0443\u043a\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434 \u0441 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044e\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430 \"\u0444\u043e\u0440\u0441-\u043c\u0430\u0436\u043e\u0440\"?", "answers_list": ["\u0412\u043d\u0435\u0437\u0430\u043f\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0435", " \u0418\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0439", " \u0411\u0435\u0437\u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f", "\u041d\u0435\u043f\u0440\u0435\u043e\u0434\u043e\u043b\u0438\u043c\u0430\u044f \u0441\u0438\u043b\u0430"], "correct_answer": "\u041d\u0435\u043f\u0440\u0435\u043e\u0434\u043e\u043b\u0438\u043c\u0430\u044f \u0441\u0438\u043b\u0430"}, "595": {"number_q": "595", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0434\u043b\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u043e\u043a\u043e\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0432 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u043d\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u043d\u043e\u043c \u0434\u0435\u043f\u043e?", "answers_list": ["\u0413\u0430\u0440\u0430\u0436", " \u0410\u043d\u0433\u0430\u0440", " \u0421\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440", "\u0421\u0442\u043e\u0439\u043b\u043e"], "correct_answer": "\u0421\u0442\u043e\u0439\u043b\u043e"}, "596": {"number_q": "596", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043f\u043e\u043b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0441\u0442\u044b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0432\u044b\u0447\u043d\u0443\u044e \u043d\u0430\u043c \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438, \u043f\u0440\u0438\u0448\u0435\u0434\u0448\u0443\u044e \u043d\u0430 \u0441\u043c\u0435\u043d\u0443 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u043c \u0441\u0432\u0438\u0442\u043a\u0430\u043c?", "answers_list": ["\u0421\u0443\u0444\u0444\u0438\u043a\u0441", " \u041b\u044e\u0440\u0435\u043a\u0441", " \u0416\u0443\u0440\u0444\u0438\u043a\u0441", "\u041a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441"}, "597": {"number_q": "597", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0432\u043e\u0434 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u043e\u044f\u0441\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a \u043a\u0430\u0440\u0442\u0435?", "answers_list": ["\u0410\u0431\u0440\u0438\u0441", " \u041a\u0440\u043e\u043a\u0438", " \u041a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441", "\u041b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430"], "correct_answer": "\u041b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430"}, "598": {"number_q": "598", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0430\u0432\u0438\u0446?", "answers_list": ["\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433", " \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430", " \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d", "\u041f\u0430\u0440\u0438\u0436"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u0440\u0438\u0436"}, "599": {"number_q": "599", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u043e\u043a \u0432 \u043b\u044e\u0431\u043e\u043c \u0441\u043e\u043d\u0435\u0442\u0435?", "answers_list": ["12", " 16", " 18", "14"], "correct_answer": "14"}, "600": {"number_q": "600", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0443 \"\u0420\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432 \u0413\u0438\u043d\u043d\u0435\u0441\u0430\"?", "answers_list": ["\u041e\u0447\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0435-\u043d\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0435", " \u0412 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445", " \u0427\u0442\u043e? \u0413\u0434\u0435? \u041a\u043e\u0433\u0434\u0430?", "\u041a\u043b\u0443\u0431 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u041a\u043b\u0443\u0431 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432"}, "601": {"number_q": "601", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435?", "answers_list": ["\u0411\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u044f", " \u0421\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u044f", " \u0413\u0435\u0440\u0435\u0440\u043e", "\u0413\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u044f"], "correct_answer": "\u0413\u0435\u0440\u0438\u043b\u044c\u044f"}, "602": {"number_q": "602", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0435 \u041d\u0438\u043a\u043e \u041f\u0438\u0440\u043e\u0441\u043c\u0430\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0438\u043b \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d \u0430\u043b\u044b\u0445 \u0440\u043e\u0437?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0440\u043b\u0435\u043d \u0414\u0438\u0442\u0440\u0438\u0445", " \u0412\u0435\u0440\u0430 \u0425\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f", " \u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0430\u0440\u0434\u043e", "\u041c\u0430\u0440\u0433\u043e \u0414\u0435 \u0421\u0435\u0432\u0440"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0440\u0433\u043e \u0414\u0435 \u0421\u0435\u0432\u0440"}, "603": {"number_q": "603", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446 \u041c\u0430\u0442\u0438\u0430\u0441 \u0420\u0443\u0441\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0430\u0434\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0435\u0442 \u0432\u043e\u0437\u043b\u0435 \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u0438?", "answers_list": ["\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0438\u043b\u0438\u0446\u0438\u0438", " \u0414\u0435\u043d\u044c \u0447\u0435\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430", " \u0414\u0435\u043d\u044c \u0430\u0432\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438", "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430"}, "604": {"number_q": "604", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438 \u0440\u043e\u0434 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u044c\u0435\u0432?", "answers_list": ["\u0411\u0430\u043b\u043a\u0430", " \u0410\u0440\u043a\u0430", " \u041e\u0441\u0442\u043e\u0432", "\u041a\u0430\u0440\u043a\u0430\u0441"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u0440\u043a\u0430\u0441"}, "605": {"number_q": "605", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f Pb?", "answers_list": ["\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e", " \u041e\u043b\u043e\u0432\u043e", " \u041f\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0439", "\u0421\u0432\u0438\u043d\u0435\u0446"], "correct_answer": "\u0421\u0432\u0438\u043d\u0435\u0446"}, "606": {"number_q": "606", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0447\u0438\u043d\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0438\u0436\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u0413\u043e\u0444\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440", " \u0413\u043e\u0444\u043c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b", " \u0428\u0442\u0430\u043b\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440", "\u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440"}, "607": {"number_q": "607", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043d\u0435\u0443\u043b\u043e\u0432\u0438\u043c\u044b\u0445 \u043c\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u044b\u043a\u0440\u0430\u043b \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u0442\u0443 \u0438\u0437 \u043a\u0430\u0431\u0438\u043d\u0435\u0442\u0430 \u043f\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430 \u041a\u0443\u0434\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0414\u0430\u043d\u044c\u043a\u0430", " \u042f\u0448\u043a\u0430", " \u041a\u0441\u0430\u043d\u043a\u0430", "\u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u043a\u0430"}, "608": {"number_q": "608", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u044b\u00bb?", "answers_list": ["\u0412 \u0441\u0443\u0434\u0435", " \u0412 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438", " \u041d\u0430 \u0434\u0443\u044d\u043b\u0438", "\u041d\u0430 \u043a\u043e\u0440\u0440\u0438\u0434\u0435"], "correct_answer": "\u041d\u0430 \u043a\u043e\u0440\u0440\u0438\u0434\u0435"}, "609": {"number_q": "609", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043f\u043e\u0442\u043e\u043f\u0438\u043b\u043e \u0441\u0443\u0434\u043d\u043e \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u0442\u043e\u0440\u043f\u0435\u0434\u044b?", "answers_list": ["\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f", "\u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f"}, "610": {"number_q": "610", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u0438\u043a \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0418\u0432\u0430\u043d-\u0434\u0430-\u041c\u0430\u0440\u044c\u044f?", "answers_list": ["\u0424\u0438\u0430\u043b\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u044f", " \u0424\u0438\u0430\u043b\u043a\u0430 \u0434\u0443\u0448\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f", " \u0424\u0438\u0430\u043b\u043a\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0430\u0447\u044c\u044f", "\u0424\u0438\u0430\u043b\u043a\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0445\u0446\u0432\u0435\u0442\u043d\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u0424\u0438\u0430\u043b\u043a\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0445\u0446\u0432\u0435\u0442\u043d\u0430\u044f"}, "611": {"number_q": "611", "question": "\u0410\u043c\u043f\u043b\u0443\u0430 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u0446\u0438\u0440\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u041a\u0430\u043d\u0442\u0435\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u0418\u043b\u043b\u044e\u0437\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b", " \u042d\u043a\u0432\u0438\u043b\u0438\u0431\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b", " \u0414\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a\u0438", "\u041d\u0430\u0435\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438-\u0434\u0436\u0438\u0433\u0438\u0442\u044b"], "correct_answer": "\u041d\u0430\u0435\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438-\u0434\u0436\u0438\u0433\u0438\u0442\u044b"}, "612": {"number_q": "612", "question": "\u0427\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0437\u0430?", "answers_list": ["\u0412\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434", " \u0410\u0446\u0435\u0442\u0438\u043b\u0435\u043d", " \u0421\u0435\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434", "\u041c\u0435\u0442\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u041c\u0435\u0442\u0430\u043d"}, "613": {"number_q": "613", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \"\u041f\u043e\u0445\u0432\u0430\u043b\u044b \u0413\u043b\u0443\u043f\u043e\u0441\u0442\u0438\"?", "answers_list": ["\u041b\u0430\u0440\u043e\u0448\u0444\u0443\u043a\u043e", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0420\u0430\u0431\u043b\u0435", " \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440", "\u042d\u0440\u0430\u0437\u043c \u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u042d\u0440\u0430\u0437\u043c \u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "614": {"number_q": "614", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u043f\u0430\u0440\u0443\u0441\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0434\u043d\u043e \"\u041a\u0440\u0443\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0440\u043d\", \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u043b\u0430\u0433\u043e\u043c?", "answers_list": ["\"\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\"", " \"\u041f\u0430\u0441\u0441\u0430\u0442\"", " \"\u041f\u0440\u043e\u0441\u0441\u0435\u0439\u043d\"", "\"\u041f\u0430\u0434\u0443\u044f\""], "correct_answer": "\"\u041f\u0430\u0434\u0443\u044f\""}, "615": {"number_q": "615", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0432 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0443 \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \"\u0431\u0440\u0430\u043d\u044b\u0439\"?", "answers_list": ["\u0418\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u0432\u043e\u0439\u043d\u0435", " \u041e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0431\u043e\u0440\u043e\u043d\u043e\u0439", " \u0411\u043e\u0433\u043e\u0445\u0443\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439", "\u0412\u044b\u0442\u043a\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441 \u0443\u0437\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438"], "correct_answer": "\u0412\u044b\u0442\u043a\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441 \u0443\u0437\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438"}, "616": {"number_q": "616", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u043b\u043e \u0437\u0430\u0436\u0435\u0447\u044c \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0433\u043e\u043d\u044c \u043d\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0445 \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0435?", "answers_list": ["\u043a\u043e\u043f\u044c\u0451", " \u0432\u0438\u043d\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430", " \u043f\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442", "\u043b\u0443\u043a"], "correct_answer": "\u043b\u0443\u043a"}, "617": {"number_q": "617", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0440\u043e\u0434\u044b \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0442\u0443\u0440\u0433\u0435\u043d\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u041c\u0443\u043c\u0443?", "answers_list": ["\u041f\u0443\u0434\u0435\u043b\u044c", " \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u043a\u0430", " \u0414\u0432\u043e\u0440\u043d\u044f\u0436\u043a\u0430", "\u0421\u043f\u0430\u043d\u0438\u0435\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0421\u043f\u0430\u043d\u0438\u0435\u043b\u044c"}, "618": {"number_q": "618", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0432\u044b\u0441\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u00ab\u041b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0443 \u2014 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439\u00bb?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u043d\u0438\u043d", " \u041c\u0430\u044f\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u041b\u0443\u043d\u0430\u0447\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u0413\u043e\u0440\u044c\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0413\u043e\u0440\u044c\u043a\u0438\u0439"}, "619": {"number_q": "619", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u043e\u043c \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u043e\u0442\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e", " \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f", " \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f", "\u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f"}, "620": {"number_q": "620", "question": "\u0423 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0443\u0431\u044b \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0441\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 6 \u0440\u0430\u0437?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u044c", " \u0417\u0443\u0431\u0440", " \u0422\u0438\u0433\u0440", "\u0421\u043b\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0421\u043b\u043e\u043d"}, "621": {"number_q": "621", "question": "\u0427\u0435\u043c\u0443 \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 1 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430?", "answers_list": ["0.142 \u043b", " 4.546 \u043b", " 0.568 \u043b", "1.136 \u043b"], "correct_answer": "1.136 \u043b"}, "622": {"number_q": "622", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u041c\u043e\u043d\u044b \u041b\u0438\u0437\u044b \u0414\u0430 \u0412\u0438\u043d\u0447\u0438?", "answers_list": ["\u0421\u043f\u0440\u0435\u0442\u0441\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430", " \u0421\u0444\u0440\u0435\u0433\u0430\u0437\u0437\u0438", " \u0421\u0435\u0440\u043b\u0438\u0430\u043d\u043e", "\u0421\u0444\u0443\u043c\u0430\u0442\u043e"], "correct_answer": "\u0421\u0444\u0443\u043c\u0430\u0442\u043e"}, "623": {"number_q": "623", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u0431\u043e\u0433\u0438\u043d\u044c \u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u044b \u0432 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0438\u0442\u044c \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438?", "answers_list": ["\u041d\u0435\u043c\u0435\u0441\u0438\u0434\u0430", " \u041b\u0430\u0445\u0435\u0441\u0438\u0441", " \u041a\u043b\u043e\u0442\u043e", "\u0410\u0442\u0440\u043e\u043f\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u0442\u0440\u043e\u043f\u0430"}, "624": {"number_q": "624", "question": "\u041d\u0430 \u043b\u043e\u0433\u043e\u0442\u0438\u043f\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d \u043f\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u043d?", "answers_list": ["Windows", " FreeBSD", " Solaris", "Linux"], "correct_answer": "Linux"}, "625": {"number_q": "625", "question": "\u041f\u0440\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 \u043f\u043e \u0426\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u044e \u0437\u0430\u043a\u0438\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0432\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0435 \u042d\u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430?", "answers_list": ["100 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432", " 128 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432", " \u043d\u0435 \u043a\u0438\u043f\u0438\u0442 \u0432\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435", "68 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432"], "correct_answer": "68 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432"}, "626": {"number_q": "626", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u0442\u043b\u0430\u0441 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434, \u0432\u0438\u0434\u0438\u043c\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0433\u043b\u0430\u0437\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d \u0432 1603 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0411\u0430\u0439\u0435\u0440\u043e\u043c?", "answers_list": ["\"\u041a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f\"", " \"\u041d\u0435\u0431\u0435\u0441\u043d\u0430\u044f \u0441\u0444\u0435\u0440\u0430\"", " \"\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438\u043b\u0430\"", "\"\u0423\u0440\u0430\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u044f\""], "correct_answer": "\"\u0423\u0440\u0430\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u044f\""}, "627": {"number_q": "627", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0413\u0420\u0410\u041d\u0414 \u041e\u041f\u0415\u0420\u0410?", "answers_list": ["\u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", " \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d", " \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d", "\u041f\u0430\u0440\u0438\u0436"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u0440\u0438\u0436"}, "628": {"number_q": "628", "question": "\u0427\u044c\u044f \u0448\u0435\u0440\u0441\u0442\u044c \u0438\u0434\u0451\u0442 \u043d\u0430 \u0438\u0437\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0448\u0443\u0431\u044b?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0437\u043b\u0430", " \u0412\u0435\u0440\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430", " \u0421\u043e\u0431\u0430\u043a\u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0438", "\u041e\u0432\u0446\u044b"], "correct_answer": "\u041e\u0432\u0446\u044b"}, "629": {"number_q": "629", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0430\u043b\u043c\u0430\u0437, \u0432\u0435\u0441\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 621,2 \u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0445-\u0418-\u041d\u0443\u0440", " \u042d\u043a\u0441\u0446\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043e\u0440", " \u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430", "\u041a\u0443\u043b\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u041a\u0443\u043b\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d"}, "630": {"number_q": "630", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441 \"\u041f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0420\u0424\"?", "answers_list": ["\u0415\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0443\u043a", " \u0421\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b", " \u0422\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430", "\u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430"}, "631": {"number_q": "631", "question": "\u041a\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0418\u043e\u0430\u043d\u043d \u0411\u0435\u0437\u0437\u0435\u043c\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434\u0443 \u041b\u044c\u0432\u0438\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0435?", "answers_list": ["\u0421\u044b\u043d\u043e\u043c", " \u0412\u043d\u0443\u043a\u043e\u043c", " \u041e\u0442\u0446\u043e\u043c", "\u0411\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u0411\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c"}, "632": {"number_q": "632", "question": "\u0418\u0437 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0441\u043d\u0438 \u0418.\u0410.\u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043f\u043e\u0448\u043b\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435:\"\u0420\u044b\u043b\u044c\u0446\u0435 \u0432 \u043f\u0443\u0445\u0443\"?", "answers_list": ["\u0412\u043e\u043b\u043a \u0438 \u043b\u0438\u0441\u0438\u0446\u0430", " \u041b\u0438\u0441\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043e\u0441\u0451\u043b", " \u0412\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u043b\u0438\u0441\u0438\u0446\u0430", "\u041b\u0438\u0441\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0441\u0443\u0440\u043e\u043a"], "correct_answer": "\u041b\u0438\u0441\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0441\u0443\u0440\u043e\u043a"}, "633": {"number_q": "633", "question": "\u041d\u0430 \u0431\u043e\u0440\u0442\u0443 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u044f \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d \u0441\u0434\u0430\u043b\u0441\u044f \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u0430\u043c?", "answers_list": ["\u0414\u0436\u0435\u0439-\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f", " \u0414\u0436\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d\u0438\u0430\u043d", " \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u044f", "\u0411\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440\u043e\u0444\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440\u043e\u0444\u043e\u043d"}, "634": {"number_q": "634", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u043d\u0435\u0439 \u0443 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0442?", "answers_list": ["30", " 20", " 50", "40"], "correct_answer": "40"}, "635": {"number_q": "635", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \"\u0446\u0438\u0446\u0435\u0440\u043e\"?", "answers_list": ["\u041c\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b", " \u041f\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u043a\u0443\u0440", " \u0412\u0438\u0434 \u0442\u0430\u0439\u043d\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438", "\u0422\u0438\u043f\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0448\u0440\u0438\u0444\u0442"], "correct_answer": "\u0422\u0438\u043f\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0448\u0440\u0438\u0444\u0442"}, "636": {"number_q": "636", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0420\u0415\u041f\u0415\u0422\u0418\u0420?", "answers_list": ["\u0410\u043c\u043f\u043b\u0443\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430.", " \u0420\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430.", " \u0413\u0435\u043e\u0434\u0435\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0431\u043e\u0440.", "\u041c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432."], "correct_answer": "\u041c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432."}, "637": {"number_q": "637", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043c\u0435\u0442\u043a\u0430, \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u043e\u0437\u043b\u0435 \u0430\u0431\u0437\u0430\u0446\u0430, \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0434\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435?", "answers_list": ["FX", " AA", " PS", "NB"], "correct_answer": "NB"}, "638": {"number_q": "638", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0421\u0428\u0410, \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437 \u043e\u0431 \u0430\u0442\u043e\u043c\u043d\u043e\u0439 \u0431\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0445\u0430\u0443\u044d\u0440", " \u041a\u0443\u043b\u0438\u0434\u0436", " \u0420\u0443\u0437\u0432\u0435\u043b\u044c\u0442", "\u0422\u0440\u0443\u043c\u044d\u043d"], "correct_answer": "\u0422\u0440\u0443\u043c\u044d\u043d"}, "639": {"number_q": "639", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043e\u0437\u0435\u0440 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0440\u0435\u043a\u0438 \u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0441\u0438\u043f\u0438?", "answers_list": ["\u041c\u0438\u043b\u043b\u0435 \u043b\u0430\u043a\u0441", " \u041c\u0438\u043d\u043d\u0435\u0442\u043e\u043d\u043a\u0430", " \u041b\u0435\u0441\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0437\u0435\u0440\u043e", "\u0418\u0442\u0430\u0441\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0418\u0442\u0430\u0441\u043a\u0430"}, "640": {"number_q": "640", "question": "\u041d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0431\u044b\u043b \u0443\u0431\u0438\u0442 (\u043a\u0430\u043a \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0442, \u043c\u043e\u0440\u0435\u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041a\u0443\u043a?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u043f\u0443\u0430-\u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0413\u0432\u0438\u043d\u0435\u044f", " \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f", "\u0421\u0428\u0410"], "correct_answer": "\u0421\u0428\u0410"}, "641": {"number_q": "641", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0437\u0430\u043b\u0430 Madison Square Garden \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0430\u0442\u0447\u0435\u0439 NBA?", "answers_list": ["20500", " 18600", " 21200", "19800"], "correct_answer": "19800"}, "642": {"number_q": "642", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0443 \u043d\u0430 \u0442\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0435 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0428\u043b\u0435\u043c\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u043d\u043d\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430", " \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0428\u0430\u0440\u0430\u043f\u043e\u0432\u0430", " \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u041c\u043e\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u0430", "\u0410\u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0441\u0438\u044f \u041c\u044b\u0441\u043a\u0438\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0441\u0438\u044f \u041c\u044b\u0441\u043a\u0438\u043d\u0430"}, "643": {"number_q": "643", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0444\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0440\u043a\u0438", " \u041a\u043e\u043d\u0432\u0435\u0440\u0442\u044b", " \u041e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u043a\u0438", "\u0417\u043d\u0430\u0447\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u0417\u043d\u0430\u0447\u043a\u0438"}, "644": {"number_q": "644", "question": "\u041e\u0442 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u00ab\u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u00bb?", "answers_list": ["\u00ab\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a\u00bb \u0438 \u00ab\u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c\u00bb", " \u00ab\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a\u00bb \u0438 \u00ab\u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430\u00bb", " \u00ab\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a\u00bb \u0438 \u00ab\u0432\u043a\u0443\u0441\u00bb", "\u00ab\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a\u00bb \u0438 \u00ab\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a\u00bb \u0438 \u00ab\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u00bb"}, "645": {"number_q": "645", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0441\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \"\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\" \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430, \u0430 \u043d\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c?", "answers_list": ["\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f", " \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f", "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "646": {"number_q": "646", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432\u0441\u0435 \u043f\u0430\u0434\u0435\u0436\u0438, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e?", "answers_list": ["\u0414\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", " \u0412\u0441\u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", " \u041f\u043e\u0431\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435", "\u041a\u043e\u0441\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u0441\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435"}, "647": {"number_q": "647", "question": "\u0427\u0435\u043c\u0443 \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u0438\u043b\u044f?", "answers_list": ["1814 \u043c", " 1836 \u043c", " 1844 \u043c", "1852 \u043c"], "correct_answer": "1852 \u043c"}, "648": {"number_q": "648", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u0435\u0440\u0430 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0441\u044b\u043f\u0443\u0447\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435?", "answers_list": ["\u0427\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0438\u043a", " \u0412\u0435\u0434\u0440\u043e", " \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0446", "\u0427\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u044c"], "correct_answer": "\u0427\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u044c"}, "649": {"number_q": "649", "question": "\u041e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438, \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442 \u041f\u0435\u0433\u0430\u0441?", "answers_list": ["\u0418\u0437 \u043e\u0431\u043b\u0430\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0433\u043e\u0440\u0435 \u0413\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u043d", " \u041e\u0442 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432 \u043b\u0438\u0440\u044b \u0410\u043f\u043e\u043b\u043b\u043e\u043d\u0430", " \u0418\u0437 \u0432\u043e\u0434 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0413\u0438\u043f\u043f\u043e\u043a\u0440\u0435\u043d\u0430", "\u0418\u0437 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u0433\u043e\u0440\u0433\u043e\u043d\u044b \u041c\u0435\u0434\u0443\u0437\u044b"], "correct_answer": "\u0418\u0437 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438 \u0433\u043e\u0440\u0433\u043e\u043d\u044b \u041c\u0435\u0434\u0443\u0437\u044b"}, "650": {"number_q": "650", "question": "\u0422\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044b\u0439 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u0430\u043c?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0440\u043f\u043e\u0432", " \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440", " \u041a\u0440\u0430\u043c\u043d\u0438\u043a", "\u041a\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u043e\u0432"}, "651": {"number_q": "651", "question": "\u041f\u0440\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \"\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0438\" \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438 \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0445\u0443\u0448\u043a\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0422\u0435\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u044f", " \u0410\u0432\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u044f", " \u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u044f", "\u041f\u043b\u0443\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041f\u043b\u0443\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u044f"}, "652": {"number_q": "652", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435\u043c \"\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0431\u0443\u0442\u0441\u044b\" \u0432 2006 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u0423\u044d\u0439\u043d \u0420\u0443\u043d\u0438", " \u041b\u0438\u043e\u043d\u0435\u043b\u044c \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438", " \u0424\u0440\u0435\u043d\u043a \u041b\u044d\u043c\u043f\u0430\u0440\u0434", "\u041b\u0443\u043a\u0430 \u0422\u043e\u043d\u0438"], "correct_answer": "\u041b\u0443\u043a\u0430 \u0422\u043e\u043d\u0438"}, "653": {"number_q": "653", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a \u042e\u0440\u0438\u044e \u0414\u043e\u043b\u0433\u043e\u0440\u0443\u043a\u043e\u043c\u0443?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c", " \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c \u0414\u043e\u043b\u0433\u043e\u0440\u0443\u043a\u043e\u0433\u043e", " \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c \u041c\u043e\u0441\u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430", "\u0422\u0432\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c"], "correct_answer": "\u0422\u0432\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c"}, "654": {"number_q": "654", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043a \u043f\u043e\u0434 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u043c \u043d\u0435\u0431\u043e\u043c \u00ab\u041c\u0435\u0434\u0435\u043e\u00bb?", "answers_list": ["\u0432 \u0422\u0443\u0440\u043a\u043c\u0435\u043d\u0438\u0438", " \u0432 \u041a\u0438\u0440\u0433\u0438\u0437\u0438\u0438", " \u0432 \u0423\u0437\u0431\u0435\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0435", "\u0432 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u0442\u0430\u043d\u0435"], "correct_answer": "\u0432 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u0442\u0430\u043d\u0435"}, "655": {"number_q": "655", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u043a\u0435 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0440\u0430\u0441\u043a\u043e\u043b\u043e\u043b\u043e\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0435 \u0438 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c?", "answers_list": ["\u0412 10 \u0432\u0435\u043a\u0435", " \u0412 9 \u0432\u0435\u043a\u0435", " \u0412 12 \u0432\u0435\u043a\u0435", "\u0412 11 \u0432\u0435\u043a\u0435"], "correct_answer": "\u0412 11 \u0432\u0435\u043a\u0435"}, "656": {"number_q": "656", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043e\u0434\u0435 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0443\u0441\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u043f\u0438\u043a", " \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0442\u0440\u0435\u0444", " \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0431\u0443\u0431\u0435\u0439", "\u041a\u043e\u0440\u043b\u044c \u0447\u0435\u0440\u0432\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u0440\u043b\u044c \u0447\u0435\u0440\u0432\u0435\u0439"}, "657": {"number_q": "657", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0443 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438", "answers_list": ["\u042f\u0443\u043d\u0434\u0435", " \u041d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0435\u043d\u0430", " \u041d\u0438\u0430\u043c\u0435\u0439", "\u0411\u0430\u043d\u0433\u0438"], "correct_answer": "\u0411\u0430\u043d\u0433\u0438"}, "658": {"number_q": "658", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434\u043f\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \"\u0432\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043c\" \u0432 \"\u0417\u043e\u0439\u043a\u0438\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0438\u0440\u0435\" \u0411\u0443\u043b\u0433\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0444\u0435", " \u0410\u043f\u0442\u0435\u043a\u0430", " \u041f\u0440\u0430\u0447\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f", "\u0410\u0442\u0435\u043b\u044c\u0435"], "correct_answer": "\u0410\u0442\u0435\u043b\u044c\u0435"}, "659": {"number_q": "659", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u043d\u0435\u043b\u044c\u0437\u044f \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u0442\u044c \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0445\u0435\u0442\u0438\u043d\u044b", " \u0410\u0434\u0436\u0430\u0440\u0446\u044b", " \u0418\u043c\u0435\u0440\u0438\u0442\u0438\u043d\u044b", "\u0410\u0432\u0430\u0440\u0446\u044b"], "correct_answer": "\u0410\u0432\u0430\u0440\u0446\u044b"}, "660": {"number_q": "660", "question": "\u041d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u043d\u044b \u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043a\u0438 \u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 - \u0441\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u0430?", "answers_list": ["\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0423\u0433\u0430\u043d\u0434\u0430", " \u0415\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442", "\u041a\u0438\u0442\u0430\u0439"], "correct_answer": "\u041a\u0438\u0442\u0430\u0439"}, "661": {"number_q": "661", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0441\u043e\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u0432 \u00ab\u0422\u0430\u043d\u0446\u0435 \u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0431\u0435\u0434\u0435\u0439\u00bb \u0438\u0437 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u00ab\u041b\u0435\u0431\u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0437\u0435\u0440\u043e\u00bb?", "answers_list": ["\u0412\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438", " \u041a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u044b", " \u0421\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438", "\u0413\u043e\u0431\u043e\u0438"], "correct_answer": "\u0413\u043e\u0431\u043e\u0438"}, "662": {"number_q": "662", "question": "\u0418\u0437 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0433\u0435\u0440\u043e\u0435\u0432 \u0420\u0435\u043c\u0430\u0440\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f", " \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f", "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "663": {"number_q": "663", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435 \"\u0441\u0432\u0435\u0447\u0430 \u0433\u043e\u0440\u0435\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\" \u0432 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0440\u0442", " \u042f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044c", " \u0414\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044c", "\u0424\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0424\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044c"}, "664": {"number_q": "664", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0441 1985 \u043f\u043e 1989 \u0433\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b?", "answers_list": ["\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0411\u0430\u0440\u044b\u0448\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", " \u041c\u0430\u0440\u0438\u0441 \u041b\u0438\u0435\u043f\u0430", " \u041b\u0435\u043e\u043d \u041b\u0430\u0432\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u041d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0432"], "correct_answer": "\u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u041d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0432"}, "665": {"number_q": "665", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0421\u0430\u0440\u0430\u043f\u0443\u043b?", "answers_list": ["\u0422\u0430\u0442\u0430\u0440\u0441\u0442\u0430\u043d", " \u0411\u0430\u0448\u043a\u043e\u0440\u0442\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d", " \u041e\u0440\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c", "\u0423\u0434\u043c\u0443\u0440\u0442\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0423\u0434\u043c\u0443\u0440\u0442\u0438\u044f"}, "666": {"number_q": "666", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0410\u043b\u044f\u0441\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u041e\u0441\u0442\u0438\u043d", " \u041e\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438", " \u041a\u0438\u043d\u0433\u0441\u0442\u043e\u043d", "\u0414\u0436\u0443\u043d\u043e"], "correct_answer": "\u0414\u0436\u0443\u043d\u043e"}, "667": {"number_q": "667", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0440\u043e\u043a\u043e\u0432\u0443\u044e \u043a\u0440\u0430\u0441\u0430\u0432\u0438\u0446\u0443 \u0432 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0435 \u0411. \u0410\u043a\u0443\u043d\u0438\u043d\u0430 \"\u0410\u0437\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c\"?", "answers_list": ["\u042d\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f", " \u041b\u0438\u043b\u0438\u044f", " \u041a\u0430\u043c\u0435\u043b\u0438\u044f", "\u0410\u043c\u0430\u043b\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0410\u043c\u0430\u043b\u0438\u044f"}, "668": {"number_q": "668", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0434\u0430\u043b\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0441\u044b \u043a\u0430\u0440\u0430\u0442\u0443?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u043c\u043d\u0438", " \u041f\u0435\u0441\u0447\u0438\u043d\u043a\u0438", " \u0411\u0443\u0441\u0438\u043d\u044b", "\u0421\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430"}, "669": {"number_q": "669", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044f\u043d\u0430\u044f \u043c\u043e\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0432 4 \u0430\u0431\u0430\u0437\u0430, \u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u043d\u0430 \u041a\u0430\u0432\u043a\u0430\u0437\u0435 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u043b\u0443\u043f\u043e\u043b\u0442\u0438\u043d\u0430", " \u0410\u0440\u0430\u043f\u0447\u0438\u043a", " \u041b\u043e\u0431\u0430\u043d\u0447\u0438\u043a", "\u0412\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"}, "670": {"number_q": "670", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \"\u0410\u0411\u0411\u0410\" \u0431\u044b\u043b \u0431\u043b\u043e\u043d\u0434\u0438\u043d\u043a\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u0411\u044c\u0451\u0440\u043d", " \u0411\u0435\u043d\u043d\u0438", " \u0424\u0440\u0438\u0434\u0430", "\u0410\u0433\u043d\u0435\u0442\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u0433\u043d\u0435\u0442\u0430"}, "671": {"number_q": "671", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0444\u044c\u044e\u0447\u0435\u0440\u0441?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u0440\u0443\u0441 \u043d\u0430 \u044f\u0445\u0442\u0435", " \u0413\u043b\u0430\u0433\u043e\u043b \u0432 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u043c \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438", " \u0425\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0437\u0430\u043a\u0443\u0441\u043a\u0430", "\u0412\u0438\u0434 \u0431\u0438\u0440\u0436\u0435\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430"], "correct_answer": "\u0412\u0438\u0434 \u0431\u0438\u0440\u0436\u0435\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430"}, "672": {"number_q": "672", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043a\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \"\u0421\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043c\u0433\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b\"?", "answers_list": ["\u0424\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044c", " \u0410\u043f\u0440\u0435\u043b\u044c", " \u041c\u0430\u0439", "\u041c\u0430\u0440\u0442 (24)"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0440\u0442 (24)"}, "673": {"number_q": "673", "question": "\u0413\u043e\u0440\u0441\u0442\u044c \u0447\u0435\u0433\u043e \u0431\u0440\u043e\u0441\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u043e\u043c \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0432\u0451\u0440 \u0431\u043e\u0440\u0446\u044b \u0441\u0443\u043c\u043e?", "answers_list": ["\u0420\u0438\u0441\u0430", " \u0421\u043e\u0438", " \u041e\u043f\u0438\u043b\u043e\u043a \u0431\u0430\u043c\u0431\u0443\u043a\u0430", "\u0421\u043e\u043b\u0438"], "correct_answer": "\u0421\u043e\u043b\u0438"}, "674": {"number_q": "674", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u0418\u0440\u0438\u0434\u0438\u0439", " \u041f\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u0438\u0439", " \u0420\u0443\u0442\u0435\u043d\u0438\u0439", "\u0426\u0435\u0437\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0426\u0435\u0437\u0438\u0439"}, "675": {"number_q": "675", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043b\u0438\u0431\u0440 \u0443 \u043f\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["5.66 \u043c\u043c", " 7.62 \u043c\u043c", " 5.45 \u043c\u043c", "9 \u043c\u043c"], "correct_answer": "9 \u043c\u043c"}, "676": {"number_q": "676", "question": "\u041f\u043e\u0434 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043b\u044f\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0435 \u041f\u0435\u043b\u0435 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0430\u0434\u043e\u043d\u0430?", "answers_list": ["9", " 8", " 7", "10"], "correct_answer": "10"}, "677": {"number_q": "677", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u043c\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0421\u043d\u0435\u0433\u0443\u0440\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0432 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \"\u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0435\" \u0410. \u041d. \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e?", "answers_list": ["\u0417\u0438\u043c\u0430", " \u0412\u044c\u044e\u0433\u0430", " \u041b\u0443\u043d\u0430", "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0412\u0435\u0441\u043d\u0430"}, "678": {"number_q": "678", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b XII \u0441\u0431\u0435\u0436\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u041f\u043e\u043b\u0442\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0442\u0432\u044b?", "answers_list": ["\u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f", " \u0414\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f", "\u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f"}, "679": {"number_q": "679", "question": "\u0427\u0435\u043c \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \"\u043c\u0438\u0440\" \u0432 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0412.\u0411\u0443\u0442\u0443\u0441\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0421\u043a\u0430\u0437\u043a\u043e\u0439", " \u0424\u0430\u043d\u0442\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439", " \u0420\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u043e\u043c", "\u041f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u044c\u044e"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u044c\u044e"}, "680": {"number_q": "680", "question": "\u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0435 \u0435\u0433\u0438\u043f\u0442\u044f\u043d\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b\u0438, \u0447\u0442\u043e \u0443 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0442\u0438\u0446\u044b \u043d\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0430, \u0430 \u0441\u0430\u043c\u043a\u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b \u0437\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c \u043e\u0442 \u0432\u0435\u0442\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u0427\u0430\u0439\u043a\u0430", " \u0413\u043e\u043b\u0443\u0431\u044c", " \u041e\u0440\u0435\u043b", "\u041a\u043e\u0440\u0448\u0443\u043d"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u0440\u0448\u0443\u043d"}, "681": {"number_q": "681", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f \u0448\u0435\u0440\u0441\u0442\u044f\u043d\u0430\u044f \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c \u0441 \u043d\u0430\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u0443\u0431\u0447\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u0413\u0438\u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0443\u0437\u0430", " \u041f\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440", " \u041c\u0435\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430", "\u0414\u0438\u0430\u0433\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0414\u0438\u0430\u0433\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c"}, "682": {"number_q": "682", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044bx \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044bx \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 X\u0438\u0447\u043a\u043e\u043a\u0430?", "answers_list": ["\"\u041c\u0430\u043d\u0438\u044f\"", " \"\u041f\u0430\u0440\u0430\u043d\u043e\u0439\u044f\"", " \"\u0411\u0440\u0435\u0434\"", "\"\u041f\u0441\u0438x\u043e\u0437\""], "correct_answer": "\"\u041f\u0441\u0438x\u043e\u0437\""}, "683": {"number_q": "683", "question": "\u0418\u0437 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \"\u043e\u043f\u0435\u0440\u044b\" \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u0428\u0415\u0421\u0422\u041e\u041f\u0415\u0420?", "answers_list": ["\u0420\u0435\u043b\u0438\u043a\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u0440\u044b\u0431\u0430", " \u0412\u0438\u0434 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0438", " \u0418\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430\u0435\u043c\u0430\u044f \u043f\u0442\u0438\u0446\u0430", "\u0421\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u0435"], "correct_answer": "\u0421\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u0435"}, "684": {"number_q": "684", "question": "\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u043b\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 I?", "answers_list": ["\u0412\u0438\u043d\u0434\u0437\u043e\u0440\u044b", " \u0421\u0442\u044e\u0430\u0440\u0442\u044b", " \u041b\u0430\u043d\u043a\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u044b", "\u0422\u044e\u0434\u043e\u0440\u044b"], "correct_answer": "\u0422\u044e\u0434\u043e\u0440\u044b"}, "685": {"number_q": "685", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435 \u0425\u043e\u043a\u043a\u0430\u0439\u0434\u043e?", "answers_list": ["\u041a\u0438\u043e\u0442\u043e", " \u041d\u0430\u0433\u043e\u044f", " \u041e\u0441\u0430\u043a\u0430", "\u0421\u0430\u043f\u043f\u043e\u0440\u043e"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u043f\u043f\u043e\u0440\u043e"}, "686": {"number_q": "686", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0430\u043a\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0410. \u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430: \"\u042f \u043f\u0438\u0448\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0435\u0431\u044f, \u0430 \u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u044e... \"?", "answers_list": ["\u0414\u043b\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430", " \u0414\u043b\u044f \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b", " \u0414\u043b\u044f \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432", "\u0414\u043b\u044f \u0434\u0435\u043d\u0435\u0433"], "correct_answer": "\u0414\u043b\u044f \u0434\u0435\u043d\u0435\u0433"}, "687": {"number_q": "687", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0432\u0435\u0449\u0438\u0439 \u041e\u043b\u0435\u0433 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b \u0432 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443 \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0443\u0434\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a\u0443?", "answers_list": ["\u0417\u043b\u0430\u0442\u043e", " \u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u043e", " \u0413\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432\u0443\u044e \u0437\u043c\u0435\u044e", "\u041a\u043e\u043d\u044f"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u043d\u044f"}, "688": {"number_q": "688", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u0431\u0430\u0448\u0435\u043d \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u043d\u0430 \u0421\u043e\u0431\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u041f\u043e\u043b\u0435 \u0447\u0443\u0434\u0435\u0441?", "answers_list": ["\u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u0430", " \u0414\u0435\u0432\u0438\u0447\u044c\u044f", " \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f", "\u041f\u0438\u0437\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u041f\u0438\u0437\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f"}, "689": {"number_q": "689", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c \u0432 2011 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c \u00ab\u041f\u044f\u0442\u044c \u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432\u00bb \u042e\u041d\u0415\u0421\u041a\u041e?", "answers_list": ["\u00ab\u0411\u0435\u0440\u0451\u0437\u043a\u0430\u00bb", " \u00ab\u041a\u0430\u0437\u0430\u043a\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438\u00bb", " \u00ab\u0423\u0437\u043e\u0440\u044b\u00bb", "\u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0435\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0435\u0432\u0430"}, "690": {"number_q": "690", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0431\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 1-\u044e \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u0432\u043e\u0439\u043d\u0443 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u041a\u0430\u0432\u043a\u0430\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u0412\u0440\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c", " \u0414\u0435\u043d\u0438\u043a\u0438\u043d", " \u041a\u043e\u043b\u0447\u0430\u043a", "\u042e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0447"], "correct_answer": "\u042e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0447"}, "691": {"number_q": "691", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0434\u043e\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0438\u043d\u0430 - \u043a\u043e\u043b\u044c\u0447\u0443\u0436\u043d\u0430\u044f \u0440\u0443\u0431\u0430\u0448\u043a\u0430 \u0431\u0435\u0437 \u0440\u0443\u043a\u0430\u0432\u043e\u0432 \u0441 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u0417\u0435\u0440\u0446\u0430\u043b\u043e", " \u0411\u0430\u0440\u043c\u0438\u0446\u0430", " \u0420\u0430\u043c\u0435\u043d\u044c", "\u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0442\u0430\u0440\u044c"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0442\u0430\u0440\u044c"}, "692": {"number_q": "692", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432 \u043b\u0430\u0441\u0442\u043e\u0447\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0441\u0430\u0442\u0438\u043a", " \u041a\u043e\u0441\u0430\u0442\u043a\u0430", " \u041a\u043e\u0441\u0443\u0448\u043a\u0430", "\u041a\u0430\u0441\u0430\u0442\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u0441\u0430\u0442\u043a\u0430"}, "693": {"number_q": "693", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0438\u043d\u0430\u0447\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0438\u043d\u0436\u0438\u0440?", "answers_list": ["\u041a\u0443\u043a\u0438\u0448", " \u0414\u0443\u043b\u044f", " \u0428\u0438\u0448", "\u0424\u0438\u0433\u0430"], "correct_answer": "\u0424\u0438\u0433\u0430"}, "694": {"number_q": "694", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441\u0430 \u043d\u0435\u0442 \u0432 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0435?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441", " \u0411\u044e\u0434\u0436\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441", " \u0422\u0430\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441", "\u0412\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441"}, "695": {"number_q": "695", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u044b \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439?", "answers_list": ["XL", " M", " L", "S"], "correct_answer": "S"}, "696": {"number_q": "696", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0435\u0441\u0442\u044c \u043a\u0443\u0440\u043e\u0440\u0442\u044b \u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c \u0438 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0433?", "answers_list": ["\u0412 \u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u0438", " \u0412 \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u0438", " \u0412\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438", "\u0412 \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u0438"], "correct_answer": "\u0412 \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u0438"}, "697": {"number_q": "697", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0433\u043d\u0435\u0443\u043f\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e \u0433\u043b\u0438\u043d\u0443?", "answers_list": ["\u0413\u043e\u043d\u0442", " \u0422\u0443\u0444", " \u0420\u0443\u0431\u0435\u0440\u043e\u0438\u0434", "\u0428\u0430\u043c\u043e\u0442"], "correct_answer": "\u0428\u0430\u043c\u043e\u0442"}, "698": {"number_q": "698", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435 \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u00ab\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u00bb?", "answers_list": ["\u041f\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e", " \u0423\u0433\u0440\u043e\u0437\u0430", " \u0417\u0430\u0440\u0430\u0437\u0430", "\u042f\u0434"], "correct_answer": "\u042f\u0434"}, "699": {"number_q": "699", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0421\u043e\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d\u0430?", "answers_list": ["170", " 525", " 3000", "1005"], "correct_answer": "1005"}, "700": {"number_q": "700", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434  \u0410\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b\u0430 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e (\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u043b\u044f\u0435\u043c \u0434\u0430\u0442\u0443)?", "answers_list": ["1500", " 1200", " 1000", "1700"], "correct_answer": "1700"}, "701": {"number_q": "701", "question": "\u0412 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0430\u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u0442\u043e\u0432 \u0430\u0440\u0445\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0430 - \u0442\u043e\u043d\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0435\u0437\u043b \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u0435. \u041a\u0430\u043a \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0436\u0435\u0437\u043b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u043d\u0434\u0430\u043a", " \u041e\u0440\u0430\u0440\u044c", " \u041b\u043e\u0440", "\u041c\u0435\u0440\u0438\u043b\u043e"], "correct_answer": "\u041c\u0435\u0440\u0438\u043b\u043e"}, "702": {"number_q": "702", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043e\u0437\u0435\u0440\u0435 \u0434\u0443\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0431\u0430\u0440\u0433\u0443\u0437\u0438\u043d?", "answers_list": ["\u0410\u0440\u0430\u043b", " \u041a\u0430\u0441\u043f\u0438\u0439", " \u041b\u0430\u0434\u043e\u0433\u0430", "\u0411\u0430\u0439\u043a\u0430\u043b"], "correct_answer": "\u0411\u0430\u0439\u043a\u0430\u043b"}, "703": {"number_q": "703", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043c\u0435\u0442\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043f\u0443\u043b\u0438 \u0437\u043b\u043e\u0434\u0435\u0439 \u0438\u0437 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0439\u043d \u0420\u0438\u0434\u0430 \u00ab\u0412\u0441\u0430\u0434\u043d\u0438\u043a \u0431\u0435\u0437 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u00bb?", "answers_list": ["\u0422.\u0422", " \u041c.\u041c", " \u0421.\u0421", "\u041a.\u041a"], "correct_answer": "\u041a.\u041a"}, "704": {"number_q": "704", "question": "\u041a\u043e\u043b\u044c\u0446\u043e \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u043b\u0430\u0433\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0443?", "answers_list": ["\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0435", " \u0416\u0435\u043b\u0442\u043e\u0435", " \u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435", "\u0413\u043e\u043b\u0443\u0431\u043e\u0435"], "correct_answer": "\u0413\u043e\u043b\u0443\u0431\u043e\u0435"}, "705": {"number_q": "705", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u044b \u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u043e \u0420\u0438\u043c\u0430 \u043f\u044b\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u0435\u0449\u0451 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0432\u0435\u0435 \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u0431\u0435\u043b\u043b\u0430\u0434\u043e\u043d\u043d\u044b?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0436\u0443", " \u041a\u043e\u043b\u043e\u0441\u044b", " \u041d\u043e\u0433\u0442\u0438", "\u0413\u043b\u0430\u0437\u0430"], "correct_answer": "\u0413\u043b\u0430\u0437\u0430"}, "706": {"number_q": "706", "question": "\u041a\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 II \u041f\u0435\u0442\u0440\u0443 III?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0442\u044c", " \u0422\u0435\u0442\u043a\u0430", " \u0414\u043e\u0447\u044c", "\u0416\u0435\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0416\u0435\u043d\u0430"}, "707": {"number_q": "707", "question": "\u041d\u0430 \u043e\u0431\u0451\u0440\u0442\u043a\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043d\u043e\u0442\u044b \"\u0428\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430\" \u0438 \"\u041a\u0435\u043a\u0441-\u0433\u0430\u043b\u043e\u043f\u0430\"?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439", " \u041f\u0430\u0440\u0444\u044e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439", " \u0412\u0438\u043d\u043d\u043e-\u0432\u043e\u0434\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439", "\u041a\u043e\u043d\u0434\u0438\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u043d\u0434\u0438\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439"}, "708": {"number_q": "708", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043f\u0430\u0434\u0435\u0436\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u0412\u0435\u043f\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0424\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0423\u0434\u043c\u0443\u0440\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u0422\u0430\u0431\u0430\u0441\u0430\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0422\u0430\u0431\u0430\u0441\u0430\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "709": {"number_q": "709", "question": "\u0421\u044b\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0431\u044b\u043b \u042d\u0434\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0425\u0438\u043b\u043b\u0430\u0440\u0438, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0448\u0435\u0440\u043f\u043e\u043c \u041d. \u0422\u0435\u043d\u0446\u0438\u043d\u0433\u043e\u043c \u043f\u043e\u043a\u043e\u0440\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c \u042d\u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442?", "answers_list": ["\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430", "\u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"}, "710": {"number_q": "710", "question": "\u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0410\u0437\u0438\u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u041f\u0435\u0442\u0440 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0435\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044e?", "answers_list": ["\u0410\u043b\u0442\u0430\u0439", " \u0413\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0438", " \u0421\u0430\u044f\u043d\u044b", "\u0422\u044f\u043d\u044c-\u0428\u0430\u043d\u044c"], "correct_answer": "\u0422\u044f\u043d\u044c-\u0428\u0430\u043d\u044c"}, "711": {"number_q": "711", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0443 \u043d\u0443\u0436\u043d\u043e \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u0442\u044c \u0441 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0439, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u043a\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0435\u0432\u0443\u044e?", "answers_list": ["\u0436\u0451\u043b\u0442\u0443\u044e", " \u0441\u0438\u043d\u044e\u044e", " \u043e\u0440\u0430\u043d\u0436\u0435\u0432\u0443\u044e", "\u0437\u0435\u043b\u0451\u043d\u0443\u044e"], "correct_answer": "\u0437\u0435\u043b\u0451\u043d\u0443\u044e"}, "712": {"number_q": "712", "question": "\u0423 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0442\u0438\u0446\u044b \u041e\u0441\u0451\u043b \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0430\u043b \u0421\u043e\u043b\u043e\u0432\u044c\u044e \u043f\u043e\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043f\u0435\u043d\u0438\u044e \u0432 \u0431\u0430\u0441\u043d\u0435 \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0443 \u043a\u0443\u043a\u0443\u0448\u043a\u0438", " \u0443 \u043f\u0430\u0432\u043b\u0438\u043d\u0430", " \u0443 \u0434\u044f\u0442\u043b\u0430", "\u0443 \u043f\u0435\u0442\u0443\u0445\u0430"], "correct_answer": "\u0443 \u043f\u0435\u0442\u0443\u0445\u0430"}, "713": {"number_q": "713", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438?", "answers_list": ["\"\u0422\u0435\u0442\u0435\u0440\u0435\u0432\"", " \"\u041f\u0430\u0432\u043b\u0438\u043d\"", " \"\u0418\u043d\u0434\u044e\u043a\"", "\"\u041f\u0435\u0442\u0443\u0445\""], "correct_answer": "\"\u041f\u0435\u0442\u0443\u0445\""}, "714": {"number_q": "714", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u043b\u0438\u0446\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438\u0437\u0440\u0430\u0437\u0446\u0430\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0447\u044c?", "answers_list": ["\u0428\u0432\u0435\u0434\u043a\u0430", " \u041a\u0438\u0442\u0430\u044f\u043d\u043a\u0430", " \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u043a\u0430", "\u0413\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0413\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u043a\u0430"}, "715": {"number_q": "715", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c?", "answers_list": ["\u0418\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0422\u0438\u0445\u0438\u0439", "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u041b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u041b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0439"}, "716": {"number_q": "716", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d - \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435, \u0430 \u043d\u0435 \u043a\u0435\u043b\u044c\u0442\u0441\u043a\u043e\u0435?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u043b\u0433\u0438", " \u0421\u0435\u043a\u0432\u0430\u043d\u044b", " \u0411\u0440\u0438\u0442\u0442\u044b", "\u0410\u043d\u0433\u043b\u044b"], "correct_answer": "\u0410\u043d\u0433\u043b\u044b"}, "717": {"number_q": "717", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u043b \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0427\u0438\u0447\u0435\u043d-\u0418\u0446\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u0446\u0442\u0435\u043a\u0438", " \u0418\u043d\u043a\u0438", " \u041e\u043b\u044c\u043c\u0435\u043a\u0438", "\u041c\u0430\u0439\u044f"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0439\u044f"}, "718": {"number_q": "718", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0445 \u0435\u0449\u0435 \u0413. \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u0435\u043c \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435?", "answers_list": ["\u0418\u043e", " \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430", " \u041a\u0430\u043b\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e", "\u0413\u0430\u043d\u0438\u043c\u0435\u0434"], "correct_answer": "\u0413\u0430\u043d\u0438\u043c\u0435\u0434"}, "719": {"number_q": "719", "question": "\u0421\u044a\u0451\u043c\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0441\u0432\u0435\u043b\u0438 \u0411\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041f\u0438\u0442\u0442\u0430 \u0441 \u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0414\u0436\u043e\u043b\u0438?", "answers_list": ["\"\u0422\u0440\u043e\u044f\"", " \"\u0421\u0447\u0430\u0441\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435\"", " \"\u041b\u0430\u0440\u0430 \u041a\u0440\u043e\u0444\u0442-\u0440\u0430\u0441\u0445\u0438\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0433\u0440\u043e\u0431\u043d\u0438\u0446\"", "\"\u041c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0441 \u0421\u043c\u0438\u0442\""], "correct_answer": "\"\u041c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0441 \u0421\u043c\u0438\u0442\""}, "720": {"number_q": "720", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435", " \u041f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435", " \u0412\u043e\u0437\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438\u0435", "\u0421\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435"], "correct_answer": "\u0421\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435"}, "721": {"number_q": "721", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0438\u0437\u043a\u0438\u0439 \u043c\u044f\u0433\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0432\u0430\u043d \u0441 \u0432\u0430\u043b\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u0434\u0443\u0448\u043a\u0430\u043c\u0438, \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043a\u0443, \u0441 \u0432\u0430\u043b\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043f\u043e \u0431\u043e\u043a\u0430\u043c?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0437\u0435\u0442\u043a\u0430", " \u0421\u043e\u0444\u0430", " \u041a\u0443\u0448\u0435\u0442\u043a\u0430", "\u041e\u0442\u0442\u043e\u043c\u0430\u043d\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041e\u0442\u0442\u043e\u043c\u0430\u043d\u043a\u0430"}, "722": {"number_q": "722", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d \u0413\u0415\u0420\u041e\u041d\u0422\u041e\u041a\u0420\u0410\u0422\u0418\u042f?", "answers_list": ["\u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u043c\u0443\u0434\u0440\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445", " \u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445", " \u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0435\u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435\u0432", "\u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0441\u0442\u0430\u0440\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445"], "correct_answer": "\u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0441\u0442\u0430\u0440\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445"}, "723": {"number_q": "723", "question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u043e\u0442 \u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043d\u0430 \"\u041f\u043b\u0430\u043a\u0443\u0447\u0430\u044f \u0438\u0432\u0430\" \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0442\u0443\u0430\u043b\u0435\u0442 \u0442\u0438\u043f\u0430 \u0441\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440? (\u043a/\u0444 \"\u0411\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u0440\u0443\u043a\u0430\")", "answers_list": ["100 \u043c \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434", " 30 \u043c \u043d\u0430 \u044e\u0433", " 40 \u043c \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a", "50 \u043c \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440"], "correct_answer": "50 \u043c \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440"}, "724": {"number_q": "724", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u043f\u043e \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0435?", "answers_list": ["\u041b\u0438\u0432\u0438\u044f", " \u042e\u0410\u0420", " \u0410\u043d\u0433\u043e\u043b\u0430", "\u0421\u0443\u0434\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u0421\u0443\u0434\u0430\u043d"}, "725": {"number_q": "725", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \"\u041f\u043e\u0434\u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u0430\"?", "answers_list": ["\u0415. \u0414\u043e\u043b\u043c\u0430\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0420. \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0410. \u0412\u043e\u0437\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u041c. \u041c\u0430\u0442\u0443\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u041c. \u041c\u0430\u0442\u0443\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "726": {"number_q": "726", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u043a\u0435 \u0436\u0438\u043b \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043d\u0438\u043a \u0418\u0432\u0430\u043d \u0424\u0435\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432?", "answers_list": ["17", " 15", " 14", "16"], "correct_answer": "16"}, "727": {"number_q": "727", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0438 \u0437\u0430\u043a\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0443\u043f\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d?", "answers_list": ["\u0418\u0432\u0430\u043d-\u041a\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430", " \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0434\u0435\u043d\u044c", " \u041a\u0430\u043b\u0438\u043d\u0438\u043d \u0434\u0435\u043d\u044c", "\u0418\u043b\u044c\u0438\u043d \u0434\u0435\u043d\u044c"], "correct_answer": "\u0418\u043b\u044c\u0438\u043d \u0434\u0435\u043d\u044c"}, "728": {"number_q": "728", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432\u0443\u043b\u043a\u0430\u043d \u0424\u0443\u0434\u0437\u0438\u044f\u043c\u0430?", "answers_list": ["\u041a\u044e\u0441\u044e", " \u0421\u0438\u043a\u043e\u043a\u0443", " \u0425\u043e\u043a\u043a\u0430\u0439\u0434\u043e", "\u0425\u043e\u043d\u0441\u044e"], "correct_answer": "\u0425\u043e\u043d\u0441\u044e"}, "729": {"number_q": "729", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \"\u0414\u043e\u0440\u043e\u0433\u0430 \u0433\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\"?", "answers_list": ["\u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430", " \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u044f", "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"}, "730": {"number_q": "730", "question": "\u041f\u043e \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0435, \u043a\u0430\u043a \u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0442 \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430, \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0421\u044d\u0439 \u0421\u0435\u043d\u0430\u0433\u043e\u043d \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441 \u043c\u0443\u0436\u0435\u043c-\u0447\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0418\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u043b \u0436\u0435\u043d\u0435", " \u041d\u0435 \u0441\u043c\u043e\u0433 \u043e\u0442\u0433\u0430\u0434\u0430\u0442\u044c \u0437\u0430\u0433\u0430\u0434\u043a\u0443", " \u0417\u0430\u043f\u0440\u0435\u0449\u0430\u043b \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438", "\u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u043b\u043e\u0445\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438"], "correct_answer": "\u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u043b\u043e\u0445\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438"}, "731": {"number_q": "731", "question": "\u0423 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0436\u0440\u0435\u0446\u044b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0434\u0440\u0443\u0438\u0434\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u042d\u0442\u0440\u0443\u0441\u043a\u0438", " \u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0446\u044b", " \u0418\u0431\u0435\u0440\u044b", "\u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0435\u043b\u044c\u0442\u044b"], "correct_answer": "\u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0435\u043b\u044c\u0442\u044b"}, "732": {"number_q": "732", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u043c \u041a\u0430\u043b\u0438\u0442\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u0418\u0432\u0430\u043d II", " \u0418\u0432\u0430\u043d III", " \u0418\u0432\u0430\u043d IV", "\u0418\u0432\u0430\u043d I"], "correct_answer": "\u0418\u0432\u0430\u043d I"}, "733": {"number_q": "733", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043a\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0420\u0443\u0441\u0438?", "answers_list": ["876", " 988", " 234 \u0434\u043e \u043d.\u0435.", "988"], "correct_answer": "988"}, "734": {"number_q": "734", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441 \u0444\u0440\u0430\u0437\u0443 \"\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0438 \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439\"?", "answers_list": ["\u0422\u0438\u0442 \u041b\u0443\u043a\u0440\u0435?\u0446\u0438\u0439 \u041a\u0430\u0440", " \u042e\u0432\u0435\u043d\u0430\u043b \u0414\u0435\u0446\u0438\u043c \u042e\u043d\u0438\u0439", " \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434", "\u041f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0439 \u0422\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u041f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0439 \u0422\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0439"}, "735": {"number_q": "735", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u044c, \u0441\u043f\u0430\u0441\u0448\u0438\u0439 \u0418\u0437\u043c\u0430\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \"\u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a\"?", "answers_list": ["\u041e\u0431\u0430\u044f\u043d\u0438\u0435", " \u0411\u0443\u0442\u043e\u043d \u0440\u043e\u0437\u044b", " \u0425\u043e\u043b\u043e\u0441\u0442\u044f\u043a", "\u0420\u0430\u0445\u0438\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0420\u0430\u0445\u0438\u043b\u044c"}, "736": {"number_q": "736", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043e\u0440\u043d\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438 \u043f\u043e-\u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c\u0443 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0443\u044e\u0442 \u0447\u0438\u0431\u0438\u0441\u0430?", "answers_list": ["\u041f\u0438\u0447\u0443\u0433\u0430", " \u041f\u0442\u0430\u0445\u0430", " \u0412\u0435\u0440\u0442\u0438\u0445\u0432\u043e\u0441\u0442\u043a\u0430", "\u041f\u0438\u0433\u0430\u043b\u0438\u0446\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u0438\u0433\u0430\u043b\u0438\u0446\u0430"}, "737": {"number_q": "737", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u044e\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u044b, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0432 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u044e\u044e \u043d\u043e\u0447\u044c \u043f\u043e \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 3 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442\u044b \u0433\u0430\u0441\u044f\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u044e\u0442 \u0433\u0438\u043c\u043d", " \u0420\u0430\u0437\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0448\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435", " \u041e\u0431\u043c\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u043a\u0430\u043c\u0438", "\u0426\u0435\u043b\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f"], "correct_answer": "\u0426\u0435\u043b\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f"}, "738": {"number_q": "738", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0445\u0440\u0435\u0431\u0435\u0442 \u0423\u0434\u043e\u043a\u0430\u043d?", "answers_list": ["\u0422\u044b\u0432\u0430", " \u0411\u0443\u0440\u044f\u0442\u0438\u044f", " \u0418\u0440\u043a\u0443\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c", "\u042f\u043a\u0443\u0442\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u042f\u043a\u0443\u0442\u0438\u044f"}, "739": {"number_q": "739", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d \"\u043c\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u044f\"?", "answers_list": ["\u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u043a\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430", " \u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0447\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445", " \u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445", "\u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043e\u0434\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445"], "correct_answer": "\u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043e\u0434\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445"}, "740": {"number_q": "740", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0433\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0430\u043c\u043f\u043b\u0443\u0430 \u0443 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0418\u0433\u043e\u0440\u044f \u0410\u043a\u0438\u043d\u0444\u0435\u0435\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0417\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a", " \u041f\u043e\u043b\u0443\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a", " \u041d\u0430\u043f\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439", "\u0412\u0440\u0430\u0442\u0430\u0440\u044c"], "correct_answer": "\u0412\u0440\u0430\u0442\u0430\u0440\u044c"}, "741": {"number_q": "741", "question": "\u0421 \u0447\u0435\u043c \u043d\u0435\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u0430 \u043f\u043e\u043a\u0443\u043f\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0432\u0446\u0443?", "answers_list": ["\u0421 \u043f\u0435\u0442\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439", " \u0421 \u043f\u0440\u043e\u043a\u043b\u0430\u043c\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439", " \u0421 \u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044f\u0446\u0438\u0435\u0439", "\u0421 \u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u043c\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u0421 \u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u043c\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439"}, "742": {"number_q": "742", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0444\u0440\u0430\u0437\u0430: \u00ab\u0412\u043e\u0437\u044c\u043c\u0443 \u0441 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u201e\u0418\u0434\u0438\u043e\u0442\u0430\u201c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043d\u0435 \u0441\u043a\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0442\u0440\u043e\u043b\u043b\u0435\u0439\u0431\u0443\u0441\u0435\u00bb?", "answers_list": ["\u00ab\u0412\u0435\u0441\u0451\u043b\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0431\u044f\u0442\u0430\u00bb", " \u00ab\u0426\u0438\u0440\u043a\u00bb", " \u00ab\u0412\u043e\u043b\u0433\u0430-\u0412\u043e\u043b\u0433\u0430\u00bb", "\u00ab\u0412\u0435\u0441\u043d\u0430\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0412\u0435\u0441\u043d\u0430\u00bb"}, "743": {"number_q": "743", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u0437, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u00ab\u0423\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438\u00bb?", "answers_list": ["\u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u0443\u043a\u0430\u0437\u043a\u0430\u00bb", " \u00ab\u041f\u0443\u0440\u043f\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0435\u00bb", " \u00ab\u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044f\u043d\u0430\u044f \u0441\u043e\u0432\u0430\u00bb", "\u00ab\u0425\u0440\u0443\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0425\u0440\u0443\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u00bb"}, "744": {"number_q": "744", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0433\u0430\u043b\u043b\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0431\u0430\u0440\u0440\u0435\u043b\u0435 \u043d\u0435\u0444\u0442\u0438?", "answers_list": ["36", " 48", " 54", "42"], "correct_answer": "42"}, "745": {"number_q": "745", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u043c\u0431\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \"\u0441\u0435\u0442\"?", "answers_list": ["\u0411\u0440\u0438\u0434\u0436", " \u041f\u0440\u0435\u0444\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441", " \u0411\u043b\u044d\u043a \u0414\u0436\u0435\u043a", "\u041f\u043e\u043a\u0435\u0440"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u043a\u0435\u0440"}, "746": {"number_q": "746", "question": "\u0411\u043e\u044f\u0440\u0438\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u043b\u0443\u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0415\u0432\u043f\u0430\u0442\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043b\u043e\u0432\u0440\u0430\u0442?", "answers_list": ["\u0422\u0432\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", " \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", " \u0427\u0435\u0440\u043d\u0438\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "\u0420\u044f\u0437\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e"], "correct_answer": "\u0420\u044f\u0437\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e"}, "747": {"number_q": "747", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \"\u0422\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u041f\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0435\u044f\"", "answers_list": ["\u041e\u043f\u0435\u0440\u0430", " \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f", " \u0421\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430", "\u0411\u0430\u043b\u0435\u0442"], "correct_answer": "\u0411\u0430\u043b\u0435\u0442"}, "748": {"number_q": "748", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u043b\u043e \u0432\u044b\u0434\u0430\u043b\u0438 \u0428\u0432\u0435\u0439\u043a\u0443 \u0432 \u0444\u0438\u0440\u043c\u0435 \u041f\u043e\u043b\u0430\u043a \u043f\u043e\u0434 \u0432\u0438\u0434\u043e\u043c \u0435\u043b\u0435\u044f, \u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u041b\u044c\u043d\u044f\u043d\u043e\u0435", " \u0425\u043b\u043e\u043f\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435", " \u041a\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435", "\u041a\u043e\u043d\u043e\u043f\u043b\u044f\u043d\u043e\u0435"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u043d\u043e\u043f\u043b\u044f\u043d\u043e\u0435"}, "749": {"number_q": "749", "question": "\u0424\u043b\u0430\u0433 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u0437\u044f\u0442 \u0437\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0430 \"\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u041a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\"?", "answers_list": ["\u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f", " \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f", " \u0414\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f"}, "750": {"number_q": "750", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0415\u0432\u0442\u0435\u0440\u043f\u0430", " \u041a\u0430\u043b\u043b\u0438\u043e\u043f\u0430", " \u042d\u0440\u0430\u0442\u043e", "\u041a\u043b\u0438\u043e"], "correct_answer": "\u041a\u043b\u0438\u043e"}, "751": {"number_q": "751", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u044b\u0431, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \"\u043c\u0430\u043a\u0440\u0435\u043b\u044c\"?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u043b\u044c\u0434\u044c", " \u041e\u043a\u0443\u043d\u044c", " \u041b\u043e\u0441\u043e\u0441\u044c", "\u0421\u043a\u0443\u043c\u0431\u0440\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0421\u043a\u0443\u043c\u0431\u0440\u0438\u044f"}, "752": {"number_q": "752", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0435\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440\u043e\u043c \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u044f \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0445 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u041f. \u0418. \u0411\u0430\u0433\u0440\u0430\u0442\u0438\u043e\u043d", " \u0410. \u0412. \u0421\u0443\u0432\u043e\u0440\u043e\u0432", " \u041c. \u0410. \u041c\u0438\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447", "\u041c. \u0411. \u0411\u0430\u0440\u043a\u043b\u0430\u0439-\u0434\u0435-\u0422\u043e\u043b\u043b\u0438"], "correct_answer": "\u041c. \u0411. \u0411\u0430\u0440\u043a\u043b\u0430\u0439-\u0434\u0435-\u0422\u043e\u043b\u043b\u0438"}, "753": {"number_q": "753", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u0442 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 (\u041f\u0430\u043d\u0430\u0433\u0435\u044e) 225 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434?", "answers_list": ["\u041f\u0440\u043e\u0442\u043e\u0442\u0435\u0442\u0438\u0441", " \u0413\u043e\u043d\u0434\u0432\u0430\u043d\u0430", " \u042f\u043f\u0435\u0442\u0443\u0441", "\u041f\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430"}, "754": {"number_q": "754", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0430 \u0422\u0432\u0435\u043d\u0430 \"\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446 \u0438 \u043d\u0438\u0449\u0438\u0439\"?", "answers_list": ["\u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c", " \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d", " \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436", "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d"}, "755": {"number_q": "755", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043d\u044f\u0437\u044c \u043e\u0441\u0430\u0434\u0438\u043b \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0443 \u0412\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u043d\u0430\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u043d\u0430 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u0446\u0438\u044e?", "answers_list": ["\u042f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041c\u0443\u0434\u0440\u044b\u0439", " \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c", " \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u043e\u043d\u043e\u043c\u0430\u0445", "\u041e\u043b\u0435\u0433 \u0412\u0435\u0449\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u041e\u043b\u0435\u0433 \u0412\u0435\u0449\u0438\u0439"}, "756": {"number_q": "756", "question": "\u041d\u0430 \u0433\u0435\u0440\u0431\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0432\u044b\u043c\u0435\u0440\u0448\u0430\u044f \u043a \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u043c\u0443 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043f\u0442\u0438\u0446\u0430 \u0434\u0440\u043e\u043d\u0442?", "answers_list": ["\u0424\u0438\u0434\u0436\u0438", " \u0421\u043e\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432\u044b \u043e-\u0432\u0430", " \u0422\u043e\u043d\u0433\u0430", "\u041c\u0430\u0432\u0440\u0438\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0432\u0440\u0438\u043a\u0438\u0439"}, "757": {"number_q": "757", "question": "\u041c\u0435\u0441\u0442\u043e, \u0433\u0434\u0435 \u0440\u0435\u043a\u0430 \u0432\u043f\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u043c\u043e\u0440\u0435, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f...", "answers_list": ["\u0420\u0443\u0447\u0435\u0439", " \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u0440\u0435\u043a\u0438", " \u0418\u0441\u0442\u043e\u043a", "\u0423\u0441\u0442\u044c\u0435"], "correct_answer": "\u0423\u0441\u0442\u044c\u0435"}, "758": {"number_q": "758", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0430\u043b\u0438 \u0421\u0435\u043d\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u0438 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u0432 1782 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f", "\u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f"}, "759": {"number_q": "759", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u043e\u043c \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0432 1999 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u043e\u043d\u043a\u0430\u0445 \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430-1?", "answers_list": ["\u0428\u0443\u043c\u0430\u0445\u0435\u0440", " \u041a\u0443\u043b\u0445\u0430\u0440\u0434", " \u0418\u0440\u0432\u0430\u0439\u043d", "\u0425\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u0435\u043d"], "correct_answer": "\u0425\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u0435\u043d"}, "760": {"number_q": "760", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u044b \u043c\u0435\u043c\u0443\u0430\u0440\u044b \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u044b II?", "answers_list": ["\u041d\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u043c", " \u041d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c", " \u041d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c", "\u041d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u041d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c"}, "761": {"number_q": "761", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0441\u0443\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u044b, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0435 \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \"\u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0435\"?", "answers_list": ["\u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0439 \u0420\u0438\u043c", " \u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0439 \u0415\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442", " \u0428\u0443\u043c\u0435\u0440", "\u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0435 \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b"], "correct_answer": "\u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0435 \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b"}, "762": {"number_q": "762", "question": "\u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0432 \u043a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0446\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0431\u0443\u043a\u0432\u044b \u0438\u043c\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0446\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435. \u0427\u0435\u043c\u0443 \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 \u0431\u0443\u043a\u0432\u0430 \u041a (\u043a\u0430\u043a\u043e)?", "answers_list": ["10", " 70", " 90", "20"], "correct_answer": "20"}, "763": {"number_q": "763", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0435\u0439 \u0442\u0435\u043b\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e?", "answers_list": ["\u041d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u0435", " \u0416\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435", " \u041a\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435", "\u041c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435"], "correct_answer": "\u041c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435"}, "764": {"number_q": "764", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0423. \u0427\u0435\u0440\u0447\u0438\u043b\u044c?", "answers_list": ["\u0425\u0438\u043c\u0438\u044f", " \u0424\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430", " \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u043c\u0438\u0440\u0430", "\u041b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u041b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430"}, "765": {"number_q": "765", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430 \u041f\u0443\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043e\u043f\u0435\u0440 \"\u0431\u043e\u0433\u0435\u043c\u043d\u043e\u0439\", \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0431\u043e\u0433\u0435\u043c\u044b?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d", " \u041c\u0443\u043b\u0435\u043d-\u0420\u0443\u0436", " \u041c\u043e\u043d\u043f\u0430\u0440\u043d\u0430\u0441", "\u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b"], "correct_answer": "\u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b"}, "766": {"number_q": "766", "question": "\u0420\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0435\u0440 \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \"\u0422\u0440\u043e\u044f\"?", "answers_list": ["\u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u0421\u043f\u0438\u043b\u0431\u0435\u0440\u0433", " \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0411\u043e\u043d\u0434\u0430\u0440\u0447", " \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043e\u043d", "\u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0441\u0435\u043d"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0441\u0435\u043d"}, "767": {"number_q": "767", "question": "\u0427\u0435\u043c \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438 \u0413\u0440\u0438\u0431\u043e\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430 \u00ab\u0413\u043e\u0440\u0435 \u043e\u0442 \u0443\u043c\u0430\u00bb \u041c\u043e\u043b\u0447\u0430\u043b\u0438\u043d \u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u00ab\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0435\u0442\u044c \u043e\u0442 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445\u00bb?", "answers_list": ["\u041f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", " \u041c\u0430\u043b\u043e\u0434\u0443\u0448\u0438\u0435\u043c", " \u041c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "\u041d\u0438\u0437\u043a\u0438\u043c \u0447\u0438\u043d\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u041d\u0438\u0437\u043a\u0438\u043c \u0447\u0438\u043d\u043e\u043c"}, "768": {"number_q": "768", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0434\u043e\u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u044f \u0410\u0439\u0432\u0435\u043d\u0433\u043e?", "answers_list": ["\u041b\u0430\u043d\u0441\u0435\u043b\u043e\u0442", " \u0420\u0435\u0434\u0436\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434", " \u0414\u0436\u043e\u043d", "\u0423\u0438\u043b\u0444\u0440\u0435\u0434"], "correct_answer": "\u0423\u0438\u043b\u0444\u0440\u0435\u0434"}, "769": {"number_q": "769", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u0431\u0438\u043d\u0435\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u043c \u0434\u0432\u043e\u0440\u0446\u0435 \u0432 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0433\u043e\u0444\u0435?", "answers_list": ["\u0422\u0430\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u0431\u0438\u043d\u0435\u0442", " \u0422\u0438\u0445\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0431\u0438\u043d\u0435\u0442", " \u041a\u0430\u0431\u0438\u043d\u0435\u0442 \u0443\u043a\u0430\u0437\u043e\u0432", "\u0414\u0443\u0431\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u0430\u0431\u0438\u043d\u0435\u0442"], "correct_answer": "\u0414\u0443\u0431\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u0430\u0431\u0438\u043d\u0435\u0442"}, "770": {"number_q": "770", "question": "\u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \"\u042f \u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0437\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0443\u043b\u044f\u043a\u0430\"?", "answers_list": ["\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d", " \u0411\u043b\u043e\u043a", " \u0414\u0435\u0440\u0431\u0435\u043d\u0435\u0432", "\u0415\u0441\u0435\u043d\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0415\u0441\u0435\u043d\u0438\u043d"}, "771": {"number_q": "771", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043b\u044f\u0440\u0438\u0438 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0434\u0438\u043b \"\u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\"?", "answers_list": ["\u041f\u0451\u0442\u0440 I", " \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 l", " \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 ll", "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 l"], "correct_answer": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 l"}, "772": {"number_q": "772", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0423\u0434\u043c\u0443\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u0419\u043e\u0448\u043a\u0430\u0440-\u041e\u043b\u0430", " \u0423\u0444\u0430", " \u0421\u0430\u0440\u0430\u043f\u0443\u043b", "\u0418\u0436\u0435\u0432\u0441\u043a"], "correct_answer": "\u0418\u0436\u0435\u0432\u0441\u043a"}, "773": {"number_q": "773", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0430\u0441\u043e\u0432 \u0430\u0432\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u043b\u0435\u0442\u0447\u0438\u043a\u043e\u043c, \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0430\u0440\u0430\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0425\u043b\u043e\u0431\u044b\u0441\u0442\u043e\u0432", " \u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u043a\u043e", " \u041d\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432", "\u041a\u043e\u0432\u0437\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u0432\u0437\u0430\u043d"}, "774": {"number_q": "774", "question": "\u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0447\u0435\u043c\u0443 \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u041a\u043d\u0438\u0433\u0443 \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432 \u0413\u0438\u043d\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u0430\u0442\u0440\u043e\u0441 \u0438 \u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0440\u0430\u0431\u0443?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0435\u0440\u044c\u0435\u0432", " \u0414\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u0435\u0441\u043f\u043e\u0441\u0430\u0434\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0451\u0442\u0430", " \u0412\u0435\u0441", "\u0420\u0430\u0437\u043c\u0430\u0445 \u043a\u0440\u044b\u043b\u044c\u0435\u0432"], "correct_answer": "\u0420\u0430\u0437\u043c\u0430\u0445 \u043a\u0440\u044b\u043b\u044c\u0435\u0432"}, "775": {"number_q": "775", "question": "\u041f\u043e\u0434 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u043d\u0430\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041c\u0430\u0433\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0444\u043e\u043d \u041b\u043e\u0448?", "answers_list": ["\u0414\u0436\u0438\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441", " \u0414\u0438\u043d\u0430 \u0414\u0443\u0440\u0431\u0438\u043d", " \u0413\u0440\u0435\u0442\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0431\u043e", "\u041c\u0430\u0440\u043b\u0435\u043d \u0414\u0438\u0442\u0440\u0438\u0445"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0440\u043b\u0435\u043d \u0414\u0438\u0442\u0440\u0438\u0445"}, "776": {"number_q": "776", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0445\u043e\u0442\u0435\u043b \u0432\u044b\u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c \u0418\u0432\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0435\u043f\u0435\u043d\u043a\u043e \u0443 \u0418\u0432\u0430\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0444\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430 \u0414\u043e\u0432\u0433\u043e\u0447\u0445\u0443\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u043a\u0435\u0448\u0443", " \u0411\u0443\u0440\u0443\u044e \u0441\u0432\u0438\u043d\u044c\u044e", " \u0414\u0432\u0430 \u043c\u0435\u0448\u043a\u0430 \u043e\u0432\u0441\u0430", "\u0420\u0443\u0436\u044c\u0451"], "correct_answer": "\u0420\u0443\u0436\u044c\u0451"}, "777": {"number_q": "777", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0435\u0442 \u0434\u0435\u0432\u0443\u0448\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0411\u0440\u044e\u043b\u043b\u043e\u0432\u0430 \u00ab\u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0434\u0435\u043d\u044c\u00bb?", "answers_list": ["\u0413\u0440\u0438\u0431\u044b", " \u041f\u0430\u0437\u043b", " \u041c\u0430\u0440\u043a\u0438", "\u0412\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434"], "correct_answer": "\u0412\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434"}, "778": {"number_q": "778", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u0434\u0443\u043c\u0430\u043b \u0411\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430 \u041b\u0430\u0433\u0435\u0440\u043b\u0435\u0444", " \u0413\u0430\u043d\u0441 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u0435\u043d", " \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u041f\u0435\u0440\u0440\u043e", "\u0411\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c"], "correct_answer": "\u0411\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c"}, "779": {"number_q": "779", "question": "\u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u044f\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u043b\u044e\u0434\u0430 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e \"\u0416\u0430\u0440\u0435\u043d\u0430\u044f \u0433\u043e\u0432\u044f\u0434\u0438\u043d\u0430\"?", "answers_list": ["\u0411\u0438\u0444\u0448\u0442\u0435\u043a\u0441", " \u0410\u043d\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0442", " \u0428\u043d\u0438\u0446\u0435\u043b\u044c", "\u0420\u043e\u0441\u0442\u0431\u0438\u0444"], "correct_answer": "\u0420\u043e\u0441\u0442\u0431\u0438\u0444"}, "780": {"number_q": "780", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0436\u0438\u0432\u0443\u0442 \u043a\u043e\u043f\u0442\u044b?", "answers_list": ["\u0421\u0438\u0440\u0438\u044f", " \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f", " \u041b\u0438\u0432\u0430\u043d", "\u0415\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442"], "correct_answer": "\u0415\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442"}, "781": {"number_q": "781", "question": "\u041a\u0438\u0440\u0435\u043d\u0430\u0438\u043a\u0430 - \u044d\u0442\u043e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b?", "answers_list": ["\u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u044f", " \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u044f", "\u041b\u0438\u0432\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041b\u0438\u0432\u0438\u044f"}, "782": {"number_q": "782", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0435\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0413\u0438 \u0434\u0435 \u041c\u043e\u043f\u0430\u0441\u0441\u0430\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u042d\u043a\u043b\u0435\u0440", " \u0421\u043b\u043e\u0439\u043a\u0430", " \u041a\u0440\u0443\u0430\u0441\u0441\u0430\u043d", "\u041f\u044b\u0448\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u044b\u0448\u043a\u0430"}, "783": {"number_q": "783", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d \u043c\u0443\u0437\u0435\u0439 \"\u041f\u0440\u0430\u0434\u043e\"?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u044f", " \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e", " \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430", "\u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434"}, "784": {"number_q": "784", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \"\u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d \u0424\u0440\u0430\u043a\u0430\u0441\u0441\".", "answers_list": ["\u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044c \u0421\u0430\u0431\u0430\u0442\u0438\u043d\u0438", " \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041a\u043e\u043d\u0440\u0430\u0434", " \u041b\u0443\u0438 \u0411\u0443\u0441\u0441\u0435\u043d\u0430\u0440", "\u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u043b \u0413\u043e\u0442\u044c\u0435"], "correct_answer": "\u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u043b \u0413\u043e\u0442\u044c\u0435"}, "785": {"number_q": "785", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0448\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0439 \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 12-16 \u043b\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u0413\u0438\u043c\u043d\u0430\u0441\u0438\u0439", " \u0421\u0438\u043c\u043f\u043e\u0441\u0438\u043e\u043d", " \u041b\u0438\u043a\u0435\u0439", "\u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430"}, "786": {"number_q": "786", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u0430\u043c \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b 20 \u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0430\u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0435\u043f\u043e\u0431\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u042d\u0439\u0432\u0435", " \u041b\u0430\u0441\u043a\u0435\u0440", " \u041a\u0430\u043f\u0430\u0431\u043b\u0430\u043d\u043a\u0430", "\u0410\u043b\u0451\u0445\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0410\u043b\u0451\u0445\u0438\u043d"}, "787": {"number_q": "787", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0447\u0435\u0440\u0442\u0435\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u041b\u0438\u043d\u0435\u0439\u043a\u0430", " \u0420\u0435\u0439\u0441\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440", " \u0426\u0438\u0440\u043a\u0443\u043b\u044c", "\u0428\u0442\u0430\u043d\u0433\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u043a\u0443\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0428\u0442\u0430\u043d\u0433\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u043a\u0443\u043b\u044c"}, "788": {"number_q": "788", "question": "\u041a\u0443\u0434\u0430 \u0437\u0430\u0435\u0437\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0430\u0440\u043a\u0443\u044f \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c?", "answers_list": ["\u0412 \u0440\u0443\u043a\u0430\u0432", " \u0417\u0430 \u0448\u0438\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442", " \u0417\u0430 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a", "\u0412 \u043a\u0430\u0440\u043c\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u0412 \u043a\u0430\u0440\u043c\u0430\u043d"}, "789": {"number_q": "789", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0433\u0440\u0435\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \"\u0432\u043e\u0434\u044f\u043d\u044b\u043c \u0432\u043e\u0440\u043e\u043c\" - \u043a\u043b\u0435\u043f\u0441\u0438\u0434\u0440\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u0412\u043e\u0434\u044f\u043d\u0443\u044e \u043c\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0443", " \u0411\u0430\u043d\u044e", " \u0410\u043a\u0432\u0435\u0434\u0443\u043a", "\u0412\u043e\u0434\u044f\u043d\u044b\u0435 \u0447\u0430\u0441\u044b"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u0434\u044f\u043d\u044b\u0435 \u0447\u0430\u0441\u044b"}, "790": {"number_q": "790", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u0435\u0442 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u043c \u041a\u044e\u0440\u0430\u0441\u0430\u043e?", "answers_list": ["\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f", "\u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b"], "correct_answer": "\u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b"}, "791": {"number_q": "791", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0422\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0435\u0449\u0435\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u044f", " \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f", " \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0438\u044f", "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f"}, "792": {"number_q": "792", "question": "\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0435\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u044b \u0432 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0435\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \"\u0412\u0430\u0442\u0435\u0440\u043b\u043e\u043e\"?", "answers_list": ["Boney M", " Smokie", " Suzi Quatro", "ABBA"], "correct_answer": "ABBA"}, "793": {"number_q": "793", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043b\u0438\u043d \u0420\u0443\u0437\u0432\u0435\u043b\u044c\u0442 \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0421\u0428\u0410?", "answers_list": ["\u0414\u0432\u0430", " \u0422\u0440\u0438", " \u041f\u044f\u0442\u044c", "\u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435"], "correct_answer": "\u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435"}, "794": {"number_q": "794", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u043b\u043e \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0435\u043b\u0435\u044f?", "answers_list": ["\u041e\u0431\u043b\u0435\u043f\u0438\u0445\u043e\u0432\u043e\u0435", " \u041c\u0438\u0440\u0442\u043e\u0432\u043e\u0435", " \u0420\u043e\u0437\u043e\u0432\u043e\u0435", "\u041e\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435"], "correct_answer": "\u041e\u043b\u0438\u0432\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435"}, "795": {"number_q": "795", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0435\u0431\u0435\u0441\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440 \u0432 \u0434\u0438\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0435 864 000 \u043c\u0438\u043b\u044c?", "answers_list": ["\u041f\u043b\u0443\u0442\u043e\u043d", " \u0421\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d", " \u0423\u0440\u0430\u043d", "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435"], "correct_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435"}, "796": {"number_q": "796", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043e \u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u043d\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u0417\u0438\u043c\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435\u0446", " \u041a\u0443\u043d\u0441\u0442\u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0430", " \u041c\u0435\u043d\u0448\u0438\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435\u0446", "\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0413\u043e\u0441\u0442\u0438\u043d\u044b\u0439 \u0414\u0432\u043e\u0440"], "correct_answer": "\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0413\u043e\u0441\u0442\u0438\u043d\u044b\u0439 \u0414\u0432\u043e\u0440"}, "797": {"number_q": "797", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439 \u0436\u0438\u043b\u0435\u0442 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u043e\u0440\u0435\u0430\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0448\u043b\u044f\u043f\u0430, \u043d\u0430\u0434\u0435\u0432\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u043a \u043d\u0435\u043c\u0443?", "answers_list": ["\u0422\u0430\u043d\u0433\u043e", " \u0425\u043e\u0442\u0430", " \u0424\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e", "\u0411\u043e\u043b\u0435\u0440\u043e"], "correct_answer": "\u0411\u043e\u043b\u0435\u0440\u043e"}, "798": {"number_q": "798", "question": "\u0421 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u044d\u0442\u0438\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \"\u0434\u0436\u0438\u043d\u0441\u044b\"?", "answers_list": ["\u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430", " \u0414\u0436\u044d\u0435\u0441\u043e\u043d\u0432\u0438\u043b\u043b", " \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0442\u0443\u0430\u043d", "\u0413\u0435\u043d\u0443\u044f"], "correct_answer": "\u0413\u0435\u043d\u0443\u044f"}, "799": {"number_q": "799", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0445\u043c\u0430\u0447\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0431\u0430\u0440\u043a \"\u041a\u0440\u0443\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0440\u043d\" \u0434\u043e \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c", " \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433", " \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430", "\u041f\u0430\u0434\u0443\u044f"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u0434\u0443\u044f"}, "800": {"number_q": "800", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0432, \u043f\u043e \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c\u0443 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e, \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0443?", "answers_list": ["\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c", " \u042d\u043d\u0434\u0440\u044c\u044e", " \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438", "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437"], "correct_answer": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437"}, "801": {"number_q": "801", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u0411\u043b\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e?", "answers_list": ["\u0410\u0440\u0445\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0423\u0441\u043f\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u041f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "802": {"number_q": "802", "question": "\u041a\u0440\u0435\u0441\u0442 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044e \u043d\u0430 \u0444\u043b\u0430\u0433\u0435 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u044f", " \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u044f", " \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f", "\u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430"}, "803": {"number_q": "803", "question": "\u041e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0448\u043b\u043e \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e &quot;\u0442\u0430\u0431\u0443&quot;?", "answers_list": ["\u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430", " \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430", "\u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u0435\u0437\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u0435\u0437\u0438\u044f"}, "804": {"number_q": "804", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041e\u043f\u043f\u0435\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c\u0435\u0440, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \"\u042f \u2014 \u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c, \u0420\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041c\u0438\u0440\u043e\u0432\"?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0440\u0430\u043d", " \u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u044e", " \u0422\u0430\u043b\u043c\u0443\u0434", "\u0411\u0445\u0430\u0433\u0430\u0432\u0430\u0442-\u0413\u0438\u0442\u0443"], "correct_answer": "\u0411\u0445\u0430\u0433\u0430\u0432\u0430\u0442-\u0413\u0438\u0442\u0443"}, "805": {"number_q": "805", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0443\u043c\u0435\u0440 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c\u044e?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u0432\u0435\u043b I", " \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 II", " \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 II", "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 III"], "correct_answer": "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 III"}, "806": {"number_q": "806", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0433\u0440\u0435\u043a\u0438 \u0441\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0441\u0432\u043e\u044e \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0443?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u043b\u043b\u0430\u043b\u0430", " \u041a\u043e\u043b\u0445\u0438\u0434\u0430", " \u0418\u043b\u0438\u0430\u0434\u0430", "\u042d\u043b\u043b\u0430\u0434\u0430"], "correct_answer": "\u042d\u043b\u043b\u0430\u0434\u0430"}, "807": {"number_q": "807", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435 \u043d\u043e\u0441\u0438\u043b \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d?", "answers_list": ["\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435\u043d\u0430\u043d\u0442", " \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u043b\u0435\u0439\u0442\u0435\u043d\u0430\u043d\u0442", " \u043c\u0430\u0439\u043e\u0440", "\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d"}, "808": {"number_q": "808", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u0443 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b II (\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439)?", "answers_list": ["\u0414\u0432\u043e\u0435", " \u0422\u0440\u043e\u0435", " \u041e\u0434\u0438\u043d", "\u0427\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u043e"], "correct_answer": "\u0427\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u043e"}, "809": {"number_q": "809", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u0428\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0443?", "answers_list": ["\u00ab\u0412\u0438\u043d\u0442\u00bb", " \u00ab\u0413\u0430\u0439\u043a\u0430\u00bb", " \u00ab\u0428\u0430\u0439\u0431\u0430\u00bb", "\u00ab\u0411\u043e\u043b\u0442\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0411\u043e\u043b\u0442\u00bb"}, "810": {"number_q": "810", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0437\u0443\u0431\u043e\u0432 \u0443 \u0443\u043b\u0438\u0442\u043a\u0438?", "answers_list": ["40", " 100", " 65", "\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 25000"], "correct_answer": "\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 25000"}, "811": {"number_q": "811", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445 \u0441\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 1952 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 IV", " \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 VI", " \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 IV", "\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 VI"], "correct_answer": "\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 VI"}, "812": {"number_q": "812", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0434\u0435\u0441\u044c \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u0422\u0438\u0442", " \u041d\u0435\u0440\u043e\u043d", " \u041a\u0430\u043b\u0438\u0433\u0443\u043b\u0430", "\u0422\u0438\u0431\u0435\u0440\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0422\u0438\u0431\u0435\u0440\u0438\u0439"}, "813": {"number_q": "813", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0432 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u041c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0435 \u0432\u044b\u0441\u043b\u0435\u0436\u0438\u0432\u0430\u043b \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043b\u043e\u0434\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u0414\u0440\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440", " \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", " \u0424\u043e\u043b\u043a\u043d\u0435\u0440", "\u0425\u0435\u043c\u0438\u043d\u0433\u0443\u044d\u0439"], "correct_answer": "\u0425\u0435\u043c\u0438\u043d\u0433\u0443\u044d\u0439"}, "814": {"number_q": "814", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438 \u0443\u043f\u0430\u043a\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0441 \u043d\u0430\u0434\u043f\u0438\u0441\u044c\u044e \u00ab\u044f\u0434\u0440\u0438\u0446\u0430\u00bb?", "answers_list": ["\u0420\u0438\u0441", " \u041f\u0448\u0435\u043d\u043e", " \u041f\u0435\u0440\u043b\u043e\u0432\u043a\u0430", "\u0413\u0440\u0435\u0447\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0413\u0440\u0435\u0447\u043a\u0430"}, "815": {"number_q": "815", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u0436\u043e\u043a\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043e\u0434\u0435 \u0432 54 \u043b\u0438\u0441\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u041e\u0434\u0438\u043d", " \u0422\u0440\u0438", " \u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435", "\u0414\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u0414\u0432\u0430"}, "816": {"number_q": "816", "question": "\u041a\u0442\u043e, \u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u044f\u0441\u044c \u043e \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u043c, \u0441\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0441\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c: \"\u041e\u0441\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0443!\"?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0422\u0430\u043c\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d", " \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044c", "\u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d"}, "817": {"number_q": "817", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0443 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0433\u0430\u043b\u0435\u0440\u043a\u0443?", "answers_list": ["\u0421\u0445\u043e\u0434\u043d\u0438", " \u042f\u0440\u0443\u0441\u0430", " \u0412\u0435\u0440\u0445\u043e\u0442\u0443\u0440\u0430", "\u0420\u0430\u0451\u043a"], "correct_answer": "\u0420\u0430\u0451\u043a"}, "818": {"number_q": "818", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0432 2004 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \"\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u043c\u044f\u0447\"?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u041d\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434", " \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u041e\u0443\u044d\u043d", " \u0420\u043e\u043d\u0430\u043b\u0434\u0438\u043d\u044c\u043e", "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e"], "correct_answer": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e"}, "819": {"number_q": "819", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043a\u0440\u044e\u0447\u043e\u043a \u0433\u0435\u0440\u043e\u044e \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \"\u0421\u0442\u0430\u0440\u0438\u043a \u0438 \u043c\u043e\u0440\u0435\"?", "answers_list": ["\u0410\u043a\u0443\u043b\u0430", " \u0422\u0443\u043d\u0435\u0446", " \u041a\u0438\u0442", "\u041c\u0430\u0440\u043b\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0440\u043b\u0438\u043d"}, "820": {"number_q": "820", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043c\u043b\u0435\u043a\u043e\u043f\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0438\u0437 \u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0443 \u043d\u0430\u0441 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0441\u0430\u043c\u0443\u044e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432\u043e \u0441\u043d\u0435?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u044c", " \u0411\u0430\u0440\u0441\u0443\u043a", " \u0421\u0443\u0440\u043e\u043a", "\u0401\u0436"], "correct_answer": "\u0401\u0436"}, "821": {"number_q": "821", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043c\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043d\u043e\u0432\u0438\u043d\u043e\u043a \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0443 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e?", "answers_list": ["\u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0435\u0432\u044b\u0439 \u043f\u043b\u0430\u0449", " \u041c\u043e\u0445\u0435\u0440\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0432\u0438\u0442\u0435\u0440", " \u0412\u043e\u0434\u043e\u043b\u0430\u0437\u043a\u0430", "\u0420\u0443\u0431\u0430\u0448\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043b\u043e"], "correct_answer": "\u0420\u0443\u0431\u0430\u0448\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043b\u043e"}, "822": {"number_q": "822", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0437\u0430\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0447\u0438\u043d \u0438\u043c\u0435\u043b \u0415\u043c\u0435\u043b\u044c\u044f\u043d \u041f\u0443\u0433\u0430\u0447\u0435\u0432?", "answers_list": ["\u0415\u0441\u0430\u0443\u043b", " \u041f\u043e\u0434\u044a\u0435\u0441\u0430\u0443\u043b", " \u0421\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a", "\u0425\u043e\u0440\u0443\u043d\u0436\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0425\u043e\u0440\u0443\u043d\u0436\u0438\u0439"}, "823": {"number_q": "823", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0451\u0436\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043b\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0434\u0435\u0432\u0438\u0437\u043e\u043c \u0444\u0440\u0430\u0437\u0443 \u00ab\u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0439\u0442\u0435\u0441\u044c \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c\u044e, \u0430 \u043d\u0435 \u0432\u043e\u0439\u043d\u043e\u0439\u00bb?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u043d\u043a\u0438", " \u041c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0438\u0441\u0442\u044b", " \u0420\u044d\u043f\u043f\u0435\u0440\u044b", "\u0425\u0438\u043f\u043f\u0438"], "correct_answer": "\u0425\u0438\u043f\u043f\u0438"}, "824": {"number_q": "824", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u0440\u0430\u0445\u043c \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0443\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0430\u043f\u0442\u0435\u043a\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u0438\u0441\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f?", "answers_list": ["16", " 24", " 32", "8"], "correct_answer": "8"}, "825": {"number_q": "825", "question": "\u0427\u0435\u043c\u0443 \u043f\u0435\u043b \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0413\u043e\u0440\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0432 \u00ab\u041f\u0435\u0441\u043d\u0435 \u043e \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u00bb?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u0437\u0433\u0440\u0435\u0448\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445", " \u0411\u0435\u0441\u043a\u043e\u0440\u044b\u0441\u0442\u0438\u044e \u0449\u0435\u0434\u0440\u044b\u0445", " \u0411\u0435\u0441\u0441\u0442\u0440\u0430\u0448\u0438\u044e \u0433\u043e\u0440\u0434\u044b\u0445", "\u0411\u0435\u0437\u0443\u043c\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0445\u0440\u0430\u0431\u0440\u044b\u0445"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u0437\u0443\u043c\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0445\u0440\u0430\u0431\u0440\u044b\u0445"}, "826": {"number_q": "826", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0430\u044f \u0433\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420?", "answers_list": ["\u041f\u0438\u043a \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0430", " \u041f\u0438\u043a \u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u044b", " \u041f\u0438\u043a \u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438", "\u041f\u0438\u043a \u041a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u0438\u043a \u041a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430"}, "827": {"number_q": "827", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u00bb?", "answers_list": ["\u0410\u0440\u0441\u0435\u043d\u0430\u043b", " \u041f\u0430\u043a\u0433\u0430\u0443\u0437", " \u0413\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435\u044f", "\u0410\u043f\u0442\u0435\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u043f\u0442\u0435\u043a\u0430"}, "828": {"number_q": "828", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u044d\u0432\u0444\u0435\u043c\u0438\u0437\u043c?", "answers_list": ["\u041f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d\u0430\u043c", " \u0421\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a \u0433\u0430\u043b\u043b\u044e\u0446\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c", " \u0414\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0443 \u043a\u043e\u0448\u0435\u043a", "\u0412\u043e\u0437\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u0437\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0432"}, "829": {"number_q": "829", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0443 \u0418\u0432\u0430\u043d\u0430 IV?", "answers_list": ["\u0425\u043c\u0443\u0440\u044b\u0439", " \u041d\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0432\u044b\u0439", " \u0414\u043e\u0431\u0440\u044b\u0439", "\u0413\u0440\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u0413\u0440\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439"}, "830": {"number_q": "830", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u043e \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445?", "answers_list": ["\u0425\u0440\u0430\u043c \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0421\u043f\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", " \u0417\u0438\u043c\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435\u0446", " \u0414\u0432\u043e\u0440\u0435\u0446 \u0421\u044a\u0435\u0437\u0434\u043e\u0432", "\u0425\u0440\u0430\u043c \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u0411\u043b\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e"], "correct_answer": "\u0425\u0440\u0430\u043c \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u0411\u043b\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e"}, "831": {"number_q": "831", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043d\u0438\u0442\u043e\u043a \u0438 \u043d\u0438\u0442\u0435\u0439 - \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435?", "answers_list": ["\u041c\u0443\u043b\u0438\u043d\u0435", " \u0418\u0440\u0438\u0441", " \u0413\u0430\u0440\u0443\u0441", "\u041a\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"}, "832": {"number_q": "832", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0432 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0438\u0437\u043c\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u0422\u0438\u0433\u0440", " \u041e\u0431\u0435\u0437\u044c\u044f\u043d\u0430", " \u0421\u043b\u043e\u043d", "\u041a\u043e\u0440\u043e\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u0440\u043e\u0432\u0430"}, "833": {"number_q": "833", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0442\u044b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0446\u0438\u044e \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0443\u0431 \u0438 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0436\u043d\u0435\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043a\u0440\u0435\u043f\u0438\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0431\u0430\u043c\u043f\u0435\u0440\u043e\u043c \u0432\u043d\u0435\u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u041a\u043b\u043e\u043f\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a", " \u041c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0436\u0430\u0442\u043d\u0438\u043a", " \u041b\u044f\u0433\u0443\u0448\u0430\u0442\u043d\u0438\u043a", "\u041a\u0435\u043d\u0433\u0443\u0440\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u041a\u0435\u043d\u0433\u0443\u0440\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a"}, "834": {"number_q": "834", "question": "\u041d\u0430 \u0444\u043b\u0430\u0433\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0436\u0451\u043b\u0442\u044b\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u0442\u0430\u043d", " \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f", " \u041b\u0438\u0442\u0432\u0430", "\u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f"}, "835": {"number_q": "835", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0441\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435 \"\u0422\u0430\u0439\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u044f\" \u0414\u0430 \u0412\u0438\u043d\u0447\u0438?", "answers_list": ["\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f", " \u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u044f", " \u0427\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f", "\u0411\u0435\u043b\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u043b\u0430\u044f"}, "836": {"number_q": "836", "question": "\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0435 \u0431\u043b\u0438\u0436\u0435 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0432\u0443\u043a\u0430 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0435?", "answers_list": ["220 \u043c/\u0441\u0435\u043a", " 440 \u043c/\u0441\u0435\u043a", " 550 \u043c/\u0441\u0435\u043a", "330 \u043c/\u0441\u0435\u043a"], "correct_answer": "330 \u043c/\u0441\u0435\u043a"}, "837": {"number_q": "837", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0430\u043b\u0438 \u043b\u0443\u0434\u0434\u0438\u0442\u044b?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0445\u0440\u0430\u043c\u044b", " \u0410\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0438", " \u0428\u043a\u043e\u043b\u044b", "\u041c\u0430\u0448\u0438\u043d\u044b"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0448\u0438\u043d\u044b"}, "838": {"number_q": "838", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043e\u0433 \u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u044f\u043b \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0435\u0442\u0435\u0440?", "answers_list": ["\u041d\u043e\u0442", " \u0411\u043e\u0440\u0435\u0439", " \u042d\u0432\u0440", "\u0417\u0435\u0444\u0438\u0440"], "correct_answer": "\u0417\u0435\u0444\u0438\u0440"}, "839": {"number_q": "839", "question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0440\u0430\u0436\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0430\u0440\u0435\u043d\u0435 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 2000 \u0433. \"\u0413\u043b\u0430\u0434\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\"?", "answers_list": ["\u0428\u0430\u043a\u0430\u043b\u044b", " \u041b\u044c\u0432\u044b", " \u041b\u0435\u043e\u043f\u0430\u0440\u0434\u044b", "\u0422\u0438\u0433\u0440\u044b"], "correct_answer": "\u0422\u0438\u0433\u0440\u044b"}, "840": {"number_q": "840", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u041a\u0430\u0441\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0435?", "answers_list": ["\u041f\u0435\u0440\u0441\u0441\u043a\u043e\u0435", " \u041a\u044b\u043f\u0447\u0430\u043a\u0441\u043a\u043e\u0435", " \u0425\u0430\u0437\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435", "\u0425\u0432\u0430\u043b\u044b\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435"], "correct_answer": "\u0425\u0432\u0430\u043b\u044b\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435"}, "841": {"number_q": "841", "question": "\u0427\u0435\u043c \u0432 \u0433\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u043a\u0435 \u043b\u0435\u0432 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u043b\u0435\u043e\u043f\u0430\u0440\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043b\u0430\u043f", " \u041e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u043c \u0448\u043a\u0443\u0440\u044b", " \u0414\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0445\u0432\u043e\u0441\u0442\u0430", "\u041f\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043e\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043e\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b"}, "842": {"number_q": "842", "question": "\u0418\u0437 \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0441\u043e\u0440\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0418\u0432\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0438 \u0418\u0432\u0430\u043d \u041d\u0438\u043a\u0438\u0444\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447?", "answers_list": ["\u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0430\u043a", " \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0430\u043a", " \u0418\u043d\u0434\u044e\u043a", "\u0413\u0443\u0441\u0430\u043a"], "correct_answer": "\u0413\u0443\u0441\u0430\u043a"}, "843": {"number_q": "843", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u044f\u0440\u043a\u0430\u044f?", "answers_list": ["\u0421\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d", " \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440", " \u041c\u0430\u0440\u0441", "\u0412\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u0412\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430"}, "844": {"number_q": "844", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0433\u0435\u0440\u043e\u044f \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b\u0430 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434\u0441\u043e\u043d\u0430 \u00ab\u041a\u043b\u0430\u0440\u0438\u0441\u0441\u0430\u00bb?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430", " \u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441", " \u0414\u043e\u043d \u0416\u0443\u0430\u043d", "\u041b\u043e\u0432\u0435\u043b\u0430\u0441"], "correct_answer": "\u041b\u043e\u0432\u0435\u043b\u0430\u0441"}, "845": {"number_q": "845", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0438\u0435 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0444\u043b\u0430\u0433\u0435 \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0410\u043b\u044f\u0441\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u043b\u044b\u0439 \u041a\u043e\u043d\u044c", " \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u041f\u0451\u0441", " \u041c\u0430\u043b\u0430\u044f \u041c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u0438\u0446\u0430", "\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u041c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u0438\u0446\u0430"], "correct_answer": "\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u041c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u0438\u0446\u0430"}, "846": {"number_q": "846", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0441\u043d\u044b\u0445 \u044f\u0433\u043e\u0434 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435\u0441\u044a\u0435\u0434\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u0440\u043e\u0448\u043a\u0430", " \u0413\u043e\u043d\u043e\u0431\u043e\u0431\u0435\u043b\u044c", " \u0417\u0435\u043c\u043b\u044f\u043d\u0438\u043a\u0430", "\u0412\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u0446"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u0446"}, "847": {"number_q": "847", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \"\u0410\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0412\u0435\u0441\u043d\u0430\"?", "answers_list": ["\"\u0410\u043a\u0432\u0430\u0440\u0438\u0443\u043c\"", " \"\u0441\u043f\u043b\u0438\u043d\"", " \"\u041a\u0438\u043d\u043e\"", "\"\u0414\u0414\u0422\""], "correct_answer": "\"\u0414\u0414\u0422\""}, "848": {"number_q": "848", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00ab\u041c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d \u0430\u043b\u044b\u0445 \u0440\u043e\u0437\u00bb?", "answers_list": ["\u0420\u0435\u0437\u043d\u0438\u043a", " \u0420\u0443\u0431\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u0414\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044c\u0435\u0432", "\u0412\u043e\u0437\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u0437\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "849": {"number_q": "849", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0432\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043b\u043e\u0434\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u041f\u0451\u0442\u0440 \u0412\u0435\u043b\u044c\u044f\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432?", "answers_list": ["\"\u041e\u0442\u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0421\u043a\u0430\u0442\"", " \"\u0417\u043b\u043e\u0439 \u0415\u0440\u0448\"", " \"\u0425\u0440\u0430\u0431\u0440\u0430\u044f \u0410\u043a\u0443\u043b\u0430\"", "\"\u0421\u0447\u0430\u0441\u0442\u043b\u0438\u0432\u0430\u044f \u0429\u0443\u043a\u0430\""], "correct_answer": "\"\u0421\u0447\u0430\u0441\u0442\u043b\u0438\u0432\u0430\u044f \u0429\u0443\u043a\u0430\""}, "850": {"number_q": "850", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0440\u0435\u043a\u0443 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0440\u0435\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0422\u0430\u043d\u0430\u0438\u0441?", "answers_list": ["\u0414\u043d\u0435\u0441\u0442\u0440", " \u0414\u0443\u043d\u0430\u0439", " \u0414\u043d\u0435\u043f\u0440", "\u0414\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0414\u043e\u043d"}, "851": {"number_q": "851", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0435?", "answers_list": ["\u0420\u044d\u043b\u0435\u0439", " \u0411\u0435\u043a\u043a\u0435\u0440\u0435\u043b\u044c", " \u041b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446", "\u0420\u0435\u043d\u0442\u0433\u0435\u043d"], "correct_answer": "\u0420\u0435\u043d\u0442\u0433\u0435\u043d"}, "852": {"number_q": "852", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437 - \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u042d\u0440\u0430\u0442\u043e", " \u041a\u0430\u043b\u043b\u0438\u043e\u043f\u0430", " \u0422\u0430\u043b\u0438\u044f", "\u042d\u0432\u0442\u0435\u0440\u043f\u0430"], "correct_answer": "\u042d\u0432\u0442\u0435\u0440\u043f\u0430"}, "853": {"number_q": "853", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435 \u043d\u0430\u0434\u0437\u0438\u0440\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0431\u0430\u0441\u0442\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0440\u0435\u043f\u043e\u0441\u0442\u0438?", "answers_list": ["\u042e.\u042e.\u0422\u0440\u0443\u0431\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439", " \u041a.\u0410.\u041d\u0430\u0440\u044b\u0448\u043a\u0438\u043d", " \u0410.\u0414.\u041c\u0435\u043d\u0448\u0438\u043a\u043e\u0432", "\u0424.\u042f.\u041b\u0435\u0444\u043e\u0440\u0442"], "correct_answer": "\u0424.\u042f.\u041b\u0435\u0444\u043e\u0440\u0442"}, "854": {"number_q": "854", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0443\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u042d\u043b\u0438\u0448\u0430 \u0413\u0440\u0435\u0439\u0432\u0441 \u041e\u0442\u0438\u0441?", "answers_list": ["\u0432\u0435\u043b\u043e\u0441\u0438\u043f\u0435\u0434", " \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c", " \u044d\u0441\u043a\u0430\u043b\u0430\u0442\u043e\u0440", "\u043b\u0438\u0444\u0442"], "correct_answer": "\u043b\u0438\u0444\u0442"}, "855": {"number_q": "855", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0431\u043e\u0440 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b \u043d\u0430 \u0441\u043c\u0435\u043d\u0443 \u0441\u0442\u0435\u0442\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0443?", "answers_list": ["\u0413\u0438\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f", " \u041a\u0438\u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043f", " \u0414\u0438\u0430\u0441\u043a\u043e\u043f", "\u0424\u043e\u043d\u0435\u043d\u0434\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f"], "correct_answer": "\u0424\u043e\u043d\u0435\u043d\u0434\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f"}, "856": {"number_q": "856", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0416\u044e\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d?", "answers_list": ["1812", " 1787", " 1756", "1828"], "correct_answer": "1828"}, "857": {"number_q": "857", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0432\u044b \u041c\u043e\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0438\u0441\u043a\u0438", " \u041f\u0430\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438", " \u0423\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0440\u044b", "\u0422\u0435\u043a\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u0422\u0435\u043a\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u0438"}, "858": {"number_q": "858", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d \u0414\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 1951 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430, \u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u044f \u0435\u0433\u043e \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044e?", "answers_list": ["\u00ab\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043d\u0430\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u0435\u00bb", " \u00ab\u0411\u0435\u0441\u044b\u00bb", " \u00ab\u0411\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f \u041a\u0430\u0440\u0430\u043c\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u00bb", "\u00ab\u0418\u0434\u0438\u043e\u0442\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0418\u0434\u0438\u043e\u0442\u00bb"}, "859": {"number_q": "859", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043b\u044c\u0434\u0443 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0447\u0430?", "answers_list": ["14", " 10", " 8", "12"], "correct_answer": "12"}, "860": {"number_q": "860", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0443\u043c\u0430\u043b\u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u044b \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430, \u0438\u0441\u043f. \u043a\u043e\u0440\u043e\u0431\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0438\u0433\u0430\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043a\u0438 \u043e\u0442 \u0448\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e?", "answers_list": ["\u0421\u043a\u0432\u043e\u0448", " \u0411\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0442\u043e\u043d", " \u0422\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441", "\u041d\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441"], "correct_answer": "\u041d\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441"}, "861": {"number_q": "861", "question": "\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0445 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u043b \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 VIII?", "answers_list": ["\u0419\u043e\u0440\u043a\u0438", " \u041b\u0430\u043d\u043a\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u044b", " \u0421\u0442\u044e\u0430\u0440\u0442\u044b", "\u0422\u044e\u0434\u043e\u0440\u044b"], "correct_answer": "\u0422\u044e\u0434\u043e\u0440\u044b"}, "862": {"number_q": "862", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u044e\u0433\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0438\u0437\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u043b\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0447\u043d\u043e\u0437\u0435\u043b\u0451\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u0440\u043e\u0441\u043b\u0438 \u043a\u0443\u0441\u0442\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u043a\u0443\u0441\u0442\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0421\u0430\u043f\u0444\u0438\u0440", " \u041b\u0438\u043f\u043e\u0432\u043a\u0430", " \u0414\u0435\u043d\u0435\u0431", "\u0413\u0430\u0440\u0438\u0433\u0430"], "correct_answer": "\u0413\u0430\u0440\u0438\u0433\u0430"}, "863": {"number_q": "863", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0432\u044f\u0442\u044b\u0445 \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0442 \u0441 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0442 \u0420\u0430\u044f?", "answers_list": ["\u0421\u0432. \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b", " \u0421\u0432. \u041b\u0443\u043a\u0430", " \u0421\u0432. \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444", "\u0421\u0432. \u041f\u0451\u0442\u0440"], "correct_answer": "\u0421\u0432. \u041f\u0451\u0442\u0440"}, "864": {"number_q": "864", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u044c\u0435\u0441 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0435 \u0415. \u041b. \u0428\u0432\u0430\u0440\u0446?", "answers_list": ["\"\u0413\u043e\u043b\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c\"", " \"\u0421\u043d\u0435\u0436\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\"", " \"\u041e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0443\u0434\u043e\"", "\"\u0414\u0432\u0435\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432\""], "correct_answer": "\"\u0414\u0432\u0435\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432\""}, "865": {"number_q": "865", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0445\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u0441\u0442\u043e\u0439\u043a\u0430 \u0448\u0430\u0441\u0441\u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430 \u041f\u043e-2?", "answers_list": ["\u041f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0437", " \u0422\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c", " \u041d\u043e\u0433\u0430", "\u041a\u043e\u0441\u0442\u044b\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u0441\u0442\u044b\u043b\u044c"}, "866": {"number_q": "866", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u043d\u0438\u0433\u0443 \"\u0418\u0443\u0434\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430\"?", "answers_list": ["\u0422\u0438\u0442 \u041b\u0438\u0432\u0438\u0439", " \u0413\u0430\u0439 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u043d\u0438\u0439", " \u041f\u043b\u0443\u0442\u0430\u0440\u0445", "\u0418\u043e\u0441\u0438\u0432 \u0424\u043b\u0430\u0432\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0418\u043e\u0441\u0438\u0432 \u0424\u043b\u0430\u0432\u0438\u0439"}, "867": {"number_q": "867", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u043c \u0413\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e", " \u041b\u0438\u0445\u0442\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d", " \u0421\u0430\u043d-\u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e", "\u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433"], "correct_answer": "\u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433"}, "868": {"number_q": "868", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0438\u043e\u043d?", "answers_list": ["\u0413\u043e\u043b\u0443\u0431\u043e\u0439 \u0442\u043e\u043f\u0430\u0437", " \u0421\u0438\u043d\u0438\u0439 \u0442\u0443\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d", " \u041e\u0440\u0430\u043d\u0436\u0435\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043f\u0444\u0438\u0440", "\u0427\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0446"], "correct_answer": "\u0427\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0446"}, "869": {"number_q": "869", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0432 \u043f\u0430\u0441\u0441\u0430\u0436\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0432\u0430\u0433\u043e\u043d\u0435 \u0434\u0451\u0440\u043d\u0443\u0442\u044c \u0441\u0442\u043e\u043f-\u043a\u0440\u0430\u043d?", "answers_list": ["\u041f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e", " \u0421\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435", " \u0412\u0440\u0435\u043c\u044f", "\u041f\u043e\u0435\u0437\u0434"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u0435\u0437\u0434"}, "870": {"number_q": "870", "question": "\u041f\u0440\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e \u041f\u0443\u0433\u0430\u0447\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435?", "answers_list": ["\u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 I", " \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430", " \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0418\u043e\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430", "\u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 II"], "correct_answer": "\u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 II"}, "871": {"number_q": "871", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u041b. \u0424\u0435\u0439\u0445\u0442\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u0440?", "answers_list": ["\u0418\u043e\u0441\u0438\u0444 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f", " \u041c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a \u041c\u043e\u0442\u043b", " \u041a\u043e\u043f\u0438 \u0446\u0430\u0440\u044f \u0421\u043e\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d\u0430", "\u0415\u0432\u0440\u0435\u0439 \u0417\u044e\u0441\u0441"], "correct_answer": "\u0415\u0432\u0440\u0435\u0439 \u0417\u044e\u0441\u0441"}, "872": {"number_q": "872", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0445\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0434\u0443\u0445\u0443, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0435\u0439, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u0442.\u043f.?", "answers_list": ["\u0410\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0435\u0442\u0438\u0437\u043c", " \u042d\u043f\u0438\u0433\u043e\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e", " \u041a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f", "\u041a\u043e\u043d\u0433\u0435\u043d\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u043d\u0433\u0435\u043d\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "873": {"number_q": "873", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0441\u043d\u044f\u043b \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u043e \u0424\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438?", "answers_list": ["\"\u0424\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0438 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\"", " \"\u0414\u044e\u043b\u044c \u0438 \u0414\u0436\u0438\u043c\"", " \"\u0411\u043e\u043d\u0438 \u0438 \u041a\u043b\u0430\u0439\u0434\"", "\"\u0414\u0436\u0438\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0438 \u0424\u0440\u0435\u0434\""], "correct_answer": "\"\u0414\u0436\u0438\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0438 \u0424\u0440\u0435\u0434\""}, "874": {"number_q": "874", "question": "\u041a\u0435\u043c \u0431\u044b\u043b \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d, \u0447\u0442\u043e \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044e \u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435?", "answers_list": ["\u0410\u043c\u043f\u0435\u0440\u043e\u043c", " \u0410\u0440\u0445\u0438\u043c\u0435\u0434\u043e\u043c", " \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u043c", "\u041d\u044c\u044e\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u041d\u044c\u044e\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c"}, "875": {"number_q": "875", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0436\u0435\u043d\u044b?", "answers_list": ["\u041a\u0443\u043c", " \u0421\u0432\u043e\u044f\u043a", " \u0414\u0435\u0432\u0435\u0440\u044c", "\u0428\u0443\u0440\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0428\u0443\u0440\u0438\u043d"}, "876": {"number_q": "876", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 HF?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u0442\u0430\u0431\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f", " \u041c\u044b\u0448\u044c\u044f\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f", " \u041e\u0440\u0442\u043e\u0431\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f", "\u041f\u043b\u0430\u0432\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u041f\u043b\u0430\u0432\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f"}, "877": {"number_q": "877", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u043b \u0443\u0434\u0430\u0447\u043d\u0443\u044e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430\u0434\u043a\u0443 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430?", "answers_list": ["\u0412.\u0414\u0435\u043c\u0438\u0445\u043e\u0432", " \u0410.\u041a\u0430\u0440\u0440\u0435\u043b\u044c", " \u0412.\u0428\u0443\u043c\u0430\u043a\u043e\u0432", "\u041a.\u0411\u0430\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434"], "correct_answer": "\u041a.\u0411\u0430\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434"}, "878": {"number_q": "878", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0447\u0438\u043d\u043e\u0432 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0438\u0436\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0435\u0445 \u0434\u043e 1844 \u0433.?", "answers_list": ["\u041e\u0431\u0435\u0440-\u0448\u0435\u043d\u043a", " \u041e\u0431\u0435\u0440-\u0448\u0442\u0430\u043b\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440", " \u041e\u0431\u0435\u0440-\u0433\u043e\u0444\u043c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b", "\u041e\u0431\u0435\u0440-\u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0439\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440"], "correct_answer": "\u041e\u0431\u0435\u0440-\u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0439\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440"}, "879": {"number_q": "879", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043a\u043b\u0438\u0447\u043a\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443 \u0441\u043e\u0431\u0430\u043a\u0438, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0443 \u0412.\u041a\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u0432\u0443, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0421.\u0415\u0441\u0435\u043d\u0438\u043d \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0447\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u0421\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0430", " \u0411\u0435\u043b\u043a\u0430", " \u0411\u0438\u043c", "\u0414\u0436\u0438\u043c"], "correct_answer": "\u0414\u0436\u0438\u043c"}, "880": {"number_q": "880", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438x x\u0438\u0449\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0432\u044b\u043c\u0435\u0440\u0448\u0438\u043c \u0432\u0438\u0434\u0430\u043c?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u043c\u044b\u0448\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u043e\u0448\u043a\u0430", " \u0421\u043d\u0435\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0430\u0440\u0441", " \u0410\u043c\u0443\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0435\u043e\u043f\u0430\u0440\u0434", "\u0421\u0430\u0431\u043b\u0435\u0437\u0443\u0431\u044b\u0439 \u0442\u0438\u0433\u0440"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u0431\u043b\u0435\u0437\u0443\u0431\u044b\u0439 \u0442\u0438\u0433\u0440"}, "881": {"number_q": "881", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e-\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435?", "answers_list": ["\u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u041f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "882": {"number_q": "882", "question": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u044f\u043b\u0438 \u0432\u0440\u0430\u0447\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u041a\u0443\u0437\u043d\u0435\u0446\u044b", " \u0410\u043b\u0445\u0438\u043c\u0438\u043a\u0438", " \u041f\u043e\u0440\u0442\u043d\u044b\u0435", "\u0426\u0438\u0440\u044e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u0426\u0438\u0440\u044e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u0438"}, "883": {"number_q": "883", "question": "\u0418\u0437 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0431\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0437\u044e\u0434\u043e?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0440\u0430\u0442\u044d", " \u0422\u044d\u043a\u0432\u043e\u043d\u0434\u043e", " \u0421\u0443\u043c\u043e", "\u0414\u0436\u0438\u0443-\u0434\u0436\u0438\u0442\u0441\u0443"], "correct_answer": "\u0414\u0436\u0438\u0443-\u0434\u0436\u0438\u0442\u0441\u0443"}, "884": {"number_q": "884", "question": "\u041a\u043e\u0433\u0434\u0430, \u0441 \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0434\u043e \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f, \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d \u0434\u0438\u0437\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c?", "answers_list": ["1901-1910", " 1881-1890", " 1911-1920", "1891-1900"], "correct_answer": "1891-1900"}, "885": {"number_q": "885", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0435\u0445 \u043d\u0430\u043f\u043e\u043c\u043d\u0438\u043b \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u043c \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u043e\u0440\u044f\u043a\u0430\u043c \u0433\u0440\u0438\u043c\u0430\u0441\u043d\u0438\u0447\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e \u043c\u043e\u0440\u0434\u043e\u0447\u043a\u0443?", "answers_list": ["\u0430\u0440\u0430\u0445\u0438\u0441", " \u043a\u043e\u043a\u043e\u0441", " \u0444\u0443\u043d\u0434\u0443\u043a", "\u043a\u0435\u0448\u044c\u044e"], "correct_answer": "\u043a\u0435\u0448\u044c\u044e"}, "886": {"number_q": "886", "question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0442\u0438\u0446 \u0444\u0430\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e?", "answers_list": ["\u0423\u0442\u043a\u0430", " \u0413\u0443\u0441\u044c", " \u041a\u0430\u0437\u0430\u0440\u043a\u0430", "\u041a\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430"}, "887": {"number_q": "887", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0430\u0445 \u043c\u0430\u0442\u0447 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0442\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0438\u0434\u0435\u0442 \u0434\u043e \u0442\u0440\u0435\u0445 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434 (\u0442.\u0435. \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u044c \u0438\u0437 5-\u0442\u0438 \u0441\u0435\u0442\u043e\u0432)?", "answers_list": ["\u041e\u0442\u043a\u0440. \u0447\u0435\u043c\u043f. \u0421\u0428\u0410", " \u0423\u0438\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u043d", " \u041e\u0442\u043a\u0440. \u0447\u0435\u043c\u043f. \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438", "\u041d\u0438 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445"], "correct_answer": "\u041d\u0438 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445"}, "888": {"number_q": "888", "question": "\u0421\u0443\u043c\u043c\u0430 \u043e\u0447\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0431\u0438\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0448\u0430\u0440\u0430\u0445 130 (1=11). \u0414\u043e \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0447\u043a\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u0432 \"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u0443\"?", "answers_list": ["69", " 67", " 66", "71"], "correct_answer": "71"}, "889": {"number_q": "889", "question": "\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0435\u043f\u0440\u043ex\u043e\u0434\u0435\u0446, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u041a\u0430\u043c\u0447\u0430\u0442\u043a\u0443 \u0432 1697- 1699 \u0433\u043e\u0434\u0430x \u0438 \u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0435\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e\u0435 \u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435.", "answers_list": ["\u0421.\u0418. \u0414\u0435\u0436\u043d\u0435\u0432", " \u041d.\u041c. \u041f\u0440\u0436\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0424.\u0424. \u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0441\u0433\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d", "\u0412.\u0412. \u0410\u0442\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0412.\u0412. \u0410\u0442\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432"}, "890": {"number_q": "890", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0432 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043d\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a\u0435\u0442\u0433\u0443\u0442?", "answers_list": ["\u0420\u044b\u0431\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b", " \u041f\u043e\u0440\u0442\u043d\u044b\u0435", " \u0421\u0430\u043f\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0438", "\u0425\u0438\u0440\u0443\u0440\u0433\u0438"], "correct_answer": "\u0425\u0438\u0440\u0443\u0440\u0433\u0438"}, "891": {"number_q": "891", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u043a\u0435 \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u042f\u043a\u0443\u0442\u0441\u043a?", "answers_list": ["\u0418\u043d\u0434\u0438\u0433\u0438\u0440\u043a\u0430", " \u0410\u043b\u0434\u0430\u043d", " \u0412\u0438\u043b\u044e\u0439", "\u041b\u0435\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u041b\u0435\u043d\u0430"}, "892": {"number_q": "892", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \"\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439\"?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u043f\u0440\u0430\u043b", " \u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b", " \u041c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b", "\u041c\u0430\u0439\u043e\u0440"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0439\u043e\u0440"}, "893": {"number_q": "893", "question": "\u0418\u0437 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0437\u044f\u0442\u044b \u0441\u0442\u0440\u043e\u043a\u0438 \u00ab\u0411\u043e\u0439\u0446\u044b \u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u044e\u0442 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0435 \u0434\u043d\u0438 \u0438 \u0431\u0438\u0442\u0432\u044b, \u0433\u0434\u0435 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0440\u0443\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u043e\u043d\u0438\u00bb?", "answers_list": ["\u00ab\u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u043e\u00bb", " \u00ab\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0422\u0451\u0440\u043a\u0438\u043d\u00bb", " \u00ab\u0421\u043b\u043e\u0432\u043e \u043e \u043f\u043e\u043b\u043a\u0443 \u0418\u0433\u043e\u0440\u0435\u0432\u0435\u00bb", "\u00ab\u041f\u0435\u0441\u043d\u044c \u043e \u0432\u0435\u0449\u0435\u043c \u041e\u043b\u0435\u0433\u0435\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u041f\u0435\u0441\u043d\u044c \u043e \u0432\u0435\u0449\u0435\u043c \u041e\u043b\u0435\u0433\u0435\u00bb"}, "894": {"number_q": "894", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e\u0439 \u0445\u043b\u043e\u043f\u0447\u0430\u0442\u043e\u0431\u0443\u043c\u0430\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438?", "answers_list": ["\u0418\u043d\u043a\u0430", " \u0422\u0443\u043f\u0438", " \u0413\u0443\u0440\u043e\u043d", "\u041c\u0430\u0439\u044f"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0439\u044f"}, "895": {"number_q": "895", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0432 15 \u0432\u0435\u043a\u0435 \u0410\u043b\u0430\u044f \u0438 \u0411\u0435\u043b\u0430\u044f \u0420\u043e\u0437\u044b?", "answers_list": ["\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f", " \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f", "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f"}, "896": {"number_q": "896", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0435\u043c\u0438 \u0445\u043e\u043b\u043c\u0430\u0445?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u0440\u0438\u0436", " \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434", " \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d", "\u0420\u0438\u043c"], "correct_answer": "\u0420\u0438\u043c"}, "897": {"number_q": "897", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u0438\u0437 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0440\u043e\u0441\u0441\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u041f\u0440\u0435\u0444\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441", " \u041f\u043e\u043a\u0435\u0440", " \u0412\u0438\u0441\u0442", "\u0411\u0440\u0438\u0434\u0436"], "correct_answer": "\u0411\u0440\u0438\u0434\u0436"}, "898": {"number_q": "898", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0414\u0430\u043d\u0442\u0435 \u043f\u043e\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b \u0432 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u0430\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u0435\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432", " \u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0431\u0438\u0439\u0446", " \u0443\u0431\u0438\u0439\u0446", "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439"}, "899": {"number_q": "899", "question": "\u0423 \u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u0432\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432-\u0412\u043e\u0434\u043a\u0438\u043d", " \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432", " \u041c\u0443\u0440\u0430\u0432\u044c\u0435\u0432-\u0410\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u043b", "\u0421\u0430\u043b\u0442\u044b\u043a\u043e\u0432-\u0429\u0435\u0434\u0440\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u043b\u0442\u044b\u043a\u043e\u0432-\u0429\u0435\u0434\u0440\u0438\u043d"}, "900": {"number_q": "900", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0438\u0433\u043b \u0438 \u0443\u043a\u043e\u043b\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0414\u0435\u043c\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f", " \u041c\u0438\u0437\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f", " \u0422\u0430\u0444\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f", "\u0422\u0440\u0438\u043f\u0430\u043d\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0422\u0440\u0438\u043f\u0430\u043d\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f"}, "901": {"number_q": "901", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u0438\u043a\u0441\u044b?", "answers_list": ["\u0431\u0430\u043d\u0430\u043d\u0430", " \u043c\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430", " \u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u0430", "\u043c\u0430\u043d\u0433\u0430"], "correct_answer": "\u043c\u0430\u043d\u0433\u0430"}, "902": {"number_q": "902", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0430\u044f \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u044b \u0440\u0438\u0441\u0443\u043d\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0434\u043e\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u044d\u043a\u0441\u043f\u043b\u0443\u0430\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043c\u043e\u0442\u043e\u0446\u0438\u043a\u043b\u0430?", "answers_list": ["2", "0 \u043c\u043a\u043c", " 1", "6 \u0441\u043c", " 1", "0 \u043c", "0,8 \u043c\u043c"], "correct_answer": "0,8 \u043c\u043c"}, "903": {"number_q": "903", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436 \u0428\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441 \"\u041d\u0435 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u044c\u044e \u043c\u0438\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c\"", "answers_list": ["\u0413\u0430\u043c\u043b\u0435\u0442", " \u041e\u0442\u0435\u043b\u043b\u043e", " \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442", "\u041f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044f"}, "904": {"number_q": "904", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0430?", "answers_list": ["\u0421\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d", " \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440", " \u0423\u0440\u0430\u043d", "\u041d\u0435\u043f\u0442\u0443\u043d"], "correct_answer": "\u041d\u0435\u043f\u0442\u0443\u043d"}, "905": {"number_q": "905", "question": "\u0410\u0440\u0435\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0443\u0431\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u043e\u043d \"\u041d\u043e\u0443 \u041a\u0430\u043c\u043f\"?", "answers_list": ["\"\u0411\u0435\u043d\u0444\u0438\u043a\u0430\"", " \"\u042e\u0432\u0435\u043d\u0442\u0443\u0441\"", " \"\u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u044f\"", "\"\u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430\""], "correct_answer": "\"\u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430\""}, "906": {"number_q": "906", "question": "\u041a\u0430\u043a \u044f\u043f\u043e\u043d\u0446\u044b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043a\u0438\u0436\u0443\u0447\u0430?", "answers_list": ["\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u043b\u043e\u0441\u043e\u0441\u044c", " \u0411\u0443\u0440\u044b\u0439 \u043b\u043e\u0441\u043e\u0441\u044c", " \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043b\u043e\u0441\u043e\u0441\u044c", "\u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044f\u043d\u044b\u0439 \u043b\u043e\u0441\u043e\u0441\u044c"], "correct_answer": "\u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044f\u043d\u044b\u0439 \u043b\u043e\u0441\u043e\u0441\u044c"}, "907": {"number_q": "907", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442 \u0432 \u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u0442\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u0435 \u041f\u0451\u0442\u0440 I \u043d\u0430 \u043c\u043e\u043d\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0417\u0443\u0440\u0430\u0431\u0430 \u0426\u0435\u0440\u0435\u0442\u0435\u043b\u0438?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u0434\u0437\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e \u0442\u0440\u0443\u0431\u0443", " \u0424\u043b\u0430\u0433", " \u041a\u0440\u0435\u0441\u0442", "\u0421\u0432\u0438\u0442\u043e\u043a"], "correct_answer": "\u0421\u0432\u0438\u0442\u043e\u043a"}, "908": {"number_q": "908", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434?", "answers_list": ["7 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432 \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u0430", " 8 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432 \u0443\u0442\u0440\u0430", " 12 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432 \u0434\u043d\u044f", "3 \u0447\u0430\u0441\u0430 \u0434\u043d\u044f"], "correct_answer": "3 \u0447\u0430\u0441\u0430 \u0434\u043d\u044f"}, "909": {"number_q": "909", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0432\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u044c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u043d\u0430 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0445 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0441\u043c\u0435\u043d\u044b, \u0441\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0432 \u0445\u0430\u0444-\u043f\u0430\u0439\u043f\u0435?", "answers_list": ["\u041b\u044b\u0436\u0438", " \u041a\u043e\u043d\u044c\u043a\u0438", " \u0421\u0430\u043d\u0438", "\u0421\u043d\u043e\u0443\u0431\u043e\u0440\u0434"], "correct_answer": "\u0421\u043d\u043e\u0443\u0431\u043e\u0440\u0434"}, "910": {"number_q": "910", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0433\u0440\u043e\u043c\u043e\u043e\u0442\u0432\u043e\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u0432\u0440\u0430\u0430\u043c \u041b\u0438\u043d\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d", " \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", " \u0411\u0438\u043b\u043b \u041a\u043b\u0438\u043d\u0442\u043e\u043d", "\u0411\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043b\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043b\u0438\u043d"}, "911": {"number_q": "911", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0431\u0431\u0440\u0435\u0432\u0438\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u041d\u042d\u041f?", "answers_list": ["\u041d\u0435\u0442 \u044d\u043a\u0441\u043f\u043b\u0443\u0430\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430\u0440\u0438\u0430\u0442\u0430", " \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c - \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e - \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043e\u043a", " \u041d\u0430\u0448 \u044d\u043d\u0442\u0443\u0437\u0438\u0430\u0437\u043c \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442", "\u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430"}, "912": {"number_q": "912", "question": "\u0417\u0430 \u0447\u0442\u043e \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420?", "answers_list": ["\u0417\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0413\u0430\u043c\u043b\u0435\u0442\u0430", " \u0417\u0430 \u0432\u0441\u0435 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e", " \u0417\u0430 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438", "\u0417\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0416\u0435\u0433\u043b\u043e\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u0417\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0416\u0435\u0433\u043b\u043e\u0432\u0430"}, "913": {"number_q": "913", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439: HClO3?", "answers_list": ["\u0425\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f", " \u0425\u043b\u043e\u0440\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f", " \u0425\u043b\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f", "\u0425\u043b\u043e\u0440\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u0425\u043b\u043e\u0440\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430\u044f"}, "914": {"number_q": "914", "question": "\u041a\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0418\u043e\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0443 I?", "answers_list": ["\u0414\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439", " \u0422\u0440\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439", " \u0421\u0432\u043e\u044f\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439", "\u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439"}, "915": {"number_q": "915", "question": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u043b \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u00ab\u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435-2005\u00bb?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u043b\u044c\u0442\u044b", " \u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0438", " \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u0438", "\u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438"], "correct_answer": "\u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438"}, "916": {"number_q": "916", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0440\u0435\u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a-\u041a\u0430\u043c\u0447\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439?", "answers_list": ["\u0411\u0430\u0440\u0435\u043d\u0446", " \u041a\u0440\u0443\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0440\u043d", " \u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0441\u0433\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d", "\u0411\u0435\u0440\u0438\u043d\u0433"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u0440\u0438\u043d\u0433"}, "917": {"number_q": "917", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0443 \u043d\u0430\u0434\u043e \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043a\u0443\u043f\u0438\u0442\u044c \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0430\u043c \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u0432\u0451\u0440?", "answers_list": ["\u0418\u0440\u0430\u043a", " \u0421\u0438\u0440\u0438\u044f", " \u0421\u0430\u0443\u0434\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0410\u0440\u0430\u0432\u0438\u044f", "\u0418\u0440\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u0418\u0440\u0430\u043d"}, "918": {"number_q": "918", "question": "\u0427\u0435\u0433\u043e \u043d\u0435\u0442 \u0443 \u043a\u043e\u0448\u0435\u043a \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430 \u041c\u044d\u043d?", "answers_list": ["\u0443\u0441\u043e\u0432", " \u0448\u0435\u0440\u0441\u0442\u0438", " \u0443\u0448\u0435\u0439", "\u0445\u0432\u043e\u0441\u0442\u0430"], "correct_answer": "\u0445\u0432\u043e\u0441\u0442\u0430"}, "919": {"number_q": "919", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043a-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u00ab\u041e\u0440\u0444\u0435\u0439 \u0438 \u042d\u0432\u0440\u0438\u0434\u0438\u043a\u0430\u00bb?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0414\u0443\u043d\u0430\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0420\u044b\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", " \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0417\u0430\u0446\u0435\u043f\u0438\u043d", "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0416\u0443\u0440\u0431\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0416\u0443\u0440\u0431\u0438\u043d"}, "920": {"number_q": "920", "question": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e\u043c \u00ab\u0445\u0430\u0439\u00bb?", "answers_list": ["\u0432\u044c\u0435\u0442\u043d\u0430\u043c\u0446\u044b", " \u0447\u0438\u043b\u0438\u0439\u0446\u044b", " \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0446\u044b", "\u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0435"], "correct_answer": "\u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0435"}, "921": {"number_q": "921", "question": "\u0412\u0441\u0442\u0430\u0432\u044c\u0442\u0435 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e: \"\u042f\u0440\u0435\u043c \u043e\u043d \u0431\u0430\u0440\u0449\u0438\u043d\u044b \u2026 // \u041e\u0431\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u043b\u0435\u0433\u043a\u0438\u043c \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b.\"", "answers_list": ["\u0422\u044f\u0436\u0435\u043b\u043e\u0439", " \u0418\u0441\u043a\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439", " \u0414\u0440\u0435\u043c\u0443\u0447\u0435\u0439", "\u0421\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u0421\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439"}, "922": {"number_q": "922", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043f\u0442\u0438\u0446\u0430 \u0441\u043f\u0430\u0441\u043b\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0438\u0442\u0430\u044f \u0432 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u0435\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u0431\u0435\u0434\u044c", " \u0424\u043b\u0430\u043c\u0438\u043d\u0433\u043e", " \u0416\u0443\u0440\u0430\u0432\u043b\u044c", "\u0421\u043e\u043b\u043e\u0432\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043e\u0432\u0435\u0439"}, "923": {"number_q": "923", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0438 \u0437\u0435\u043c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u044b \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043d\u0438\u0437\u043a\u0438\u0439?", "answers_list": ["\u0422\u0435\u0440\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430", " \u0421\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430", " \u041c\u0435\u0437\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430", "\u0422\u0440\u043e\u043f\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u0422\u0440\u043e\u043f\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430"}, "924": {"number_q": "924", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0451\u0442\u0430\u0445 \u043b\u0435\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043b\u0451\u0442\u0447\u0438\u043a\u0438 \u044d\u0441\u043a\u0430\u0434\u0440\u0438\u043b\u044c\u0438 \"\u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f-\u041d\u0435\u043c\u0430\u043d\"?", "answers_list": ["\"\u0430\u044d\u0440\u043e\u043a\u043e\u0431\u0440\u043a\u0430\"", " \"\u0442\u043e\u043c\u0430\u0433\u0430\u0432\u043a\"", " \"\u0444\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c\"", "\u042f\u043a-3"], "correct_answer": "\u042f\u043a-3"}, "925": {"number_q": "925", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435 1929 \u0433. \u0441\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a\u0440\u0430\u0445 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0440\u0436\u0438 \u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u044f \u0414\u0435\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0439", " \u041d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044c", " \u0421\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c", "\u041e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c"], "correct_answer": "\u041e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c"}, "926": {"number_q": "926", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0433\u0440\u043e\u0431\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0440\u043e\u043a\u0430 \u041c\u0443\u0445\u0430\u043c\u043c\u0435\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u043a\u043a\u0430", " \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c", " \u041a\u0430\u0438\u0440", "\u041c\u0435\u0434\u0438\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u041c\u0435\u0434\u0438\u043d\u0430"}, "927": {"number_q": "927", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b\u043e \u044d\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u043e\u043c \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u044b \u0432\u0435\u0441\u0430 \u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043c\u043d\u0435\u0439 - \u043a\u0430\u0440\u0430\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u041f\u0435\u0441\u0447\u0438\u043d\u043a\u0430", " \u0411\u0443\u0441\u0438\u043d\u0430", " \u041c\u043e\u043d\u0435\u0442\u0430", "\u0421\u0435\u043c\u0435\u0447\u043a\u043e"], "correct_answer": "\u0421\u0435\u043c\u0435\u0447\u043a\u043e"}, "928": {"number_q": "928", "question": "\u0420\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 \u043d\u0430\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0440\u0443\u0447\u0435\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u0440\u0430\u043a\u0447\u0435\u0435\u0432\u0443", " \u041a\u043e\u0447\u0443\u0431\u0435\u044e", " \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044e I", "\u0421\u043f\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443"], "correct_answer": "\u0421\u043f\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443"}, "929": {"number_q": "929", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 27 \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0421\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d", " \u041d\u0435\u043f\u0442\u0443\u043d", " \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440", "\u0423\u0440\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u0423\u0440\u0430\u043d"}, "930": {"number_q": "930", "question": "\u041d\u0430 \u0447\u044c\u0438 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \"\u0414\u0435\u043d\u044c \u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u044b\"?", "answers_list": ["\u041e\u0448\u0430\u043d\u0438\u043d", " \u0414\u043e\u0431\u0440\u043e\u043d\u0440\u0430\u0432\u043e\u0432", " \u041c\u0430\u0442\u0443\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u0425\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0425\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432"}, "931": {"number_q": "931", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043b\u0430\u043d\u0433\u043e\u0431\u0430\u0440\u0434\u044b?", "answers_list": ["\u0414\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u044f \u0438\u0442\u0430\u043b. \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u043e\u0432", " \u041a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0435 \u043c\u043e\u043b\u043b\u044e\u0441\u043a\u0438", " \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0432\u0446\u044b", "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f"], "correct_answer": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f"}, "932": {"number_q": "932", "question": "\u041d\u0430 \u0447\u0442\u043e \u043f\u043e\u0448\u043b\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0434\u0443\u0431\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0440\u043e\u0449 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 XVI \u0432\u0435\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u043d\u0430 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0440\u044b \u0438\u043d\u043a\u0432\u0438\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438", " \u043d\u0430 \u0431\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0438\u043d\u0430", " \u043d\u0430 \u043e\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0440\u0435\u043d \u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u0440\u0440\u0438\u0434\u044b", "\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u043a\u0443 \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u043a\u0443 \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u0435\u0439"}, "933": {"number_q": "933", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 19 \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u0434\u043e\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435?", "answers_list": ["\u0415\u043b\u0438", " \u0415\u0437\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0432\u0435\u0440\u0445\u043e\u043c", " \u041a\u0443\u043f\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c", "\u0421\u043f\u0430\u043b\u0438"], "correct_answer": "\u0421\u043f\u0430\u043b\u0438"}, "934": {"number_q": "934", "question": "\u041f\u0440\u043e \u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0442, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d \u043a\u0440\u0443\u0433\u043b\u044b\u0439?", "answers_list": ["\u0434\u0443\u0440\u0430\u043a", " \u0441\u0438\u0440\u043e\u0442\u0430", " \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a", "\u0448\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u0448\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a"}, "935": {"number_q": "935", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u0435\u043b\u044b\u0439, \u0440\u0430\u0441\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0438\u043c \u0444\u0430\u0440\u0444\u043e\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u043b\u0435x", " \u041e\u0440\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433", " X\u043ex\u043b\u043e\u043c\u0430", "\u0413\u0436\u0435\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0413\u0436\u0435\u043b\u044c"}, "936": {"number_q": "936", "question": "\u0414\u043b\u044f \u0447\u0435\u0433\u043e \u043d\u0443\u0436\u0435\u043d \u043c\u0430\u043d\u043e\u043a?", "answers_list": ["\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0431\u0443 \u041c\u0430\u043d\u0442\u0443", " \u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u044c \u043c\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0448\u0443", " \u0448\u0438\u0442\u044c \u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043b\u044c\u044e", "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u0437\u0432\u0435\u0440\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u0442\u0438\u0446"], "correct_answer": "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u0437\u0432\u0435\u0440\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u0442\u0438\u0446"}, "937": {"number_q": "937", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \"\u0411\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u0440\u0443\u043a\u0430\" \u0413\u0435\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0437\u043e\u0434\u043e\u0435\u0432 \u0441\u043b\u043e\u043c\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043d\u0435 \"\u041f\u043b\u0430\u043a\u0443\u0447\u0430\u044f \u0438\u0432\u0430\"?", "answers_list": ["\u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d", " \u043a\u0441\u0438\u043b\u043e\u0444\u043e\u043d", " \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d", "\u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d"}, "938": {"number_q": "938", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442 \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442-\u0433\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u041d\u0435\u043f\u0442\u0443\u043d", " \u0421\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d", " \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440", "\u041c\u0435\u0440\u043a\u0443\u0440\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u041c\u0435\u0440\u043a\u0443\u0440\u0438\u0439"}, "939": {"number_q": "939", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u043e\u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0410.\u0421.\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d?", "answers_list": ["\"\u041a\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043b\"", " \"\u041b\u0435\u0442\u043e\u043f\u0438\u0441\u044c\"", " \"\u0422\u0440\u0443\u0442\u0435\u043d\u044c\"", "\"\u0421\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\""], "correct_answer": "\"\u0421\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\""}, "940": {"number_q": "940", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0442 \u0410\u043b\u0430\u043d \u0428\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0451\u0437 \u043d\u0430 \u041b\u0443\u043d\u0443?", "answers_list": ["\u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u044f\u0447", " \u0442\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441\u043d\u0443\u044e \u0440\u0430\u043a\u0435\u0442\u043a\u0443", " \u0431\u043e\u043a\u0441\u0451\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0435\u0440\u0447\u0430\u0442\u043a\u0443", "\u043a\u043b\u044e\u0448\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430"], "correct_answer": "\u043a\u043b\u044e\u0448\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430"}, "941": {"number_q": "941", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u0442\u0438\u0446 \u0441\u0438\u0434\u0438\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u043d\u0435\u0433\u0443 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435 \u0421\u0430\u0432\u0440\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430 \"\u0413\u0440\u0430\u0447\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043b\u0435\u0442\u0435\u043b\u0438\"?", "answers_list": ["2", " 3", " 4", "1"], "correct_answer": "1"}, "942": {"number_q": "942", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439\u043d\u0443\u044e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u0430 \"\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u0440\u0430\u0443\u043b\u0430\" \u0410. \u0413. \u0416\u0435\u043b\u0435\u0437\u043d\u044f\u043a\u043e\u0432\u0430", "answers_list": ["\u041b\u0435\u0432\u044b\u0439 \u044d\u0441\u0435\u0440", " \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0432\u0438\u043a", " \u041c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u0432\u0438\u043a", "\u0410\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0441\u0442"], "correct_answer": "\u0410\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0441\u0442"}, "943": {"number_q": "943", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438x \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044f", " \u041a\u0443\u0431\u0430", "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"}, "944": {"number_q": "944", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0438\u0431 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \"\u0432\u043e\u043b\u0447\u0438\u0439 \u0442\u0430\u0431\u0430\u043a\"?", "answers_list": ["\u0421\u043c\u043e\u0440\u0447\u043e\u043a", " \u0422\u0440\u044e\u0444\u0435\u043b\u044c", " \u041c\u0443\u0445\u043e\u043c\u043e\u0440", "\u0414\u043e\u0436\u0434\u0435\u0432\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u0414\u043e\u0436\u0434\u0435\u0432\u0438\u043a"}, "945": {"number_q": "945", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043a\u0440\u0435\u043f\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0442\u043a\u043e\u0432 \u0438\u0437\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d \u0438\u0437 \u044f\u0431\u043b\u043e\u043a?", "answers_list": ["\u0422\u0435\u043a\u0438\u043b\u0430", " \u0413\u0440\u0430\u043f\u043f\u0430", " \u0421\u0430\u043a\u044d", "\u041a\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0441"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0441"}, "946": {"number_q": "946", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d \u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0420\u0435\u0439\u043d\u0435?", "answers_list": ["\u041a\u0435\u043b\u044c\u043d", " \u0411\u043e\u043d\u043d", " \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433", "\u0414\u043e\u0440\u0442\u043c\u0443\u043d\u0434"], "correct_answer": "\u0414\u043e\u0440\u0442\u043c\u0443\u043d\u0434"}, "947": {"number_q": "947", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043d - \u043f\u043e\u043b\u0443\u0441\u043b\u0430\u0434\u043a\u043e\u0435?", "answers_list": ["\u0421\u0430\u043f\u0435\u0440\u0430\u0432\u0438", " \u0422\u0435\u043b\u0438\u0430\u043d\u0438", " \u041c\u0443\u043a\u0443\u0437\u0430\u043d\u0438", "\u0410\u0445\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438"], "correct_answer": "\u0410\u0445\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438"}, "948": {"number_q": "948", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0446\u0430\u0440\u044c \u041f\u0451\u0442\u0440 I \u043d\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435 \u0421\u0443\u0440\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 \u00ab\u0423\u0442\u0440\u043e \u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0437\u043d\u0438\u00bb?", "answers_list": ["\u0441\u0438\u0434\u0438\u0442 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u043e\u043d\u0435", " \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0441 \u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u043c", " \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0432 \u043a\u0430\u0440\u0435\u0442\u0435", "\u0441\u0438\u0434\u0438\u0442 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0435"], "correct_answer": "\u0441\u0438\u0434\u0438\u0442 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0435"}, "949": {"number_q": "949", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0434\u0438\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u0448\u0435\u043a \u0440\u043e\u0434\u043e\u043c \u043d\u0435 \u0438\u0437 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u042f\u0433\u0443\u0430\u0440", " \u041f\u0443\u043c\u0430", " \u041e\u0446\u0435\u043b\u043e\u0442", "\u0425\u0430\u0443\u0441"], "correct_answer": "\u0425\u0430\u0443\u0441"}, "950": {"number_q": "950", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \"\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438\" \u0432\u0432\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d \"\u043f\u043e\u0442\u043e\u043a \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\"?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0440\u043b \u042e\u043d\u0433", " \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440", " \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434", "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441"], "correct_answer": "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441"}, "951": {"number_q": "951", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0440\u0430\u0441\u043f\u044f\u043b\u0438 \u0418\u0438\u0441\u0443\u0441\u0430 X\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u0412 1000 \u0433\u043e\u0434\u0443", " \u0412 1142 \u0433\u043e\u0434\u0443", " \u0412 \u043d\u0443\u043b\u0435\u0432\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443", "\u0412 33 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d.\u044d."], "correct_answer": "\u0412 33 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d.\u044d."}, "952": {"number_q": "952", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043f\u043e-\u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043c\u043e\u043a\u043e\u0432\u043d\u0438\u0446\u0430?", "answers_list": ["\u0424\u0438\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430", " \u0420\u043e\u0436\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e", " \u041d\u0435\u043a\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430", "\u0418\u043d\u0436\u0438\u0440"], "correct_answer": "\u0418\u043d\u0436\u0438\u0440"}, "953": {"number_q": "953", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0449\u0430\u0435\u0442 \u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043a, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u044b \u0441\u0438\u043b\u0443\u044d\u0442\u044b \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0447\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u041f\u0440\u043e\u0435\u0437\u0434", " \u0421\u0442\u043e\u044f\u043d\u043a\u0443", " \u0420\u0430\u0437\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442", "\u041e\u0431\u0433\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u041e\u0431\u0433\u043e\u043d"}, "954": {"number_q": "954", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u041f\u043b\u0435\u044f\u0434\u044b?", "answers_list": ["\u0421\u043e\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0438\u0435", " \u041c\u0435\u0442\u0430\u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430", " \u0417\u0432\u0451\u0437\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f", "\u0420\u0430\u0441\u0441\u0435\u044f\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"], "correct_answer": "\u0420\u0430\u0441\u0441\u0435\u044f\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"}, "955": {"number_q": "955", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0443\u0433\u043b\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0434\u0430\u043b \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0438\u044e \u042e\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0448\u0430\u0440\u0438\u044f, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u044e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441 \u043c\u0438\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f\u0431\u0438\u044f", " \u041a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u043d\u0442", " \u0421\u0435\u043a\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442", "\u041e\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442"], "correct_answer": "\u041e\u043a\u0442\u0430\u043d\u0442"}, "956": {"number_q": "956", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0430\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u0440\u043e\u0432\u043e\u0437", " \u041a\u043e\u043b\u0435\u0441\u043d\u0438\u043a", " \u0414\u044b\u043c\u043e\u043f\u043b\u0430\u0432", "\u041f\u0438\u0440\u043e\u0441\u043a\u0430\u0444"], "correct_answer": "\u041f\u0438\u0440\u043e\u0441\u043a\u0430\u0444"}, "957": {"number_q": "957", "question": "\u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u043b\u0438 \u043d\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0435\u0432\u0443\u044e \u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0443 \u0441\u0435\u043f\u0438\u044e?", "answers_list": ["\u0442\u0430\u0440\u0430\u043a\u0430\u043d", " \u043a\u0430\u0448\u0430\u043b\u043e\u0442", " \u0431\u044b\u043a", "\u043a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0430\u0442\u0438\u0446\u0430"], "correct_answer": "\u043a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0430\u0442\u0438\u0446\u0430"}, "958": {"number_q": "958", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043f\u0440\u0438\u0451\u043c\u043d\u0438\u043a \u043d\u0435 \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0435\u0442 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u0420\u0435\u0444\u043b\u0435\u043a\u0441\u043d\u044b\u0439", " \u041f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u0438\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", " \u0421\u0443\u043f\u0435\u0440\u0433\u0435\u0442\u0435\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439", "\u0414\u0435\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u0414\u0435\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439"}, "959": {"number_q": "959", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0435 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0430\u043d \u0414\u043e\u0439\u043b?", "answers_list": ["\"\u042d\u0442\u044e\u0434 \u0432 \u0431\u0430\u0433\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0442\u043e\u043d\u0430\u0445\"", " \"\u0416\u0435\u043b\u0442\u043e\u0435 \u043b\u0438\u0446\u043e\"", " \"\u0413\u043e\u043b\u0443\u0431\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0431\u0443\u043d\u043a\u0443\u043b\"", "\"\u0416\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u0431\u0435\u043b\u043e\u043c\""], "correct_answer": "\"\u0416\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u0431\u0435\u043b\u043e\u043c\""}, "960": {"number_q": "960", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0434\u043e\u0447\u044c \u043c\u0435\u0446\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0430\u0432\u0432\u044b \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430 \u041c\u0430\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\"\u041e\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c. \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u0438\"", " \"\u0410\u043b\u0451\u043d\u0443\u0448\u043a\u0430\"", " \"\u0412\u0441\u0430\u0434\u043d\u0438\u0446\u0430\"", "\"\u0414\u0435\u0432\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438\""], "correct_answer": "\"\u0414\u0435\u0432\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438\""}, "961": {"number_q": "961", "question": "\u041f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0438\u0431\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0438\u0437\u043c\u0435\u0440\u044f\u044e\u0442 \u0432\u043b\u0430\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430?", "answers_list": ["\u0442\u0435\u0440\u043c\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440", " \u0431\u0430\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440", " \u043c\u0430\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440", "\u043f\u0441\u0438\u0445\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440"], "correct_answer": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440"}, "962": {"number_q": "962", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u0432 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435 \u0433\u0440\u0443\u0434\u0438?", "answers_list": ["\u0421\u043b\u0430\u0432\u044b", " \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0430", " \u041c\u0430\u0442\u044c-\u0413\u0435\u0440\u043e\u0438\u043d\u044f", "\u041a\u0443\u0442\u0443\u0437\u043e\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0443\u0442\u0443\u0437\u043e\u0432\u0430"}, "963": {"number_q": "963", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0445 \u0440\u0435\u043a \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c \u0431\u0430\u0441\u0441\u0435\u0439\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u041e\u0431\u044c", " \u042f\u043d\u0446\u0437\u044b", " \u0410\u043c\u0443\u0440", "\u041a\u043e\u043d\u0433\u043e"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u043d\u0433\u043e"}, "964": {"number_q": "964", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0436\u0435\u043d\u0443 \u0420\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0434\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u0421\u0443\u0441\u0430\u043d\u043d\u0430", " \u0418\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430", " \u0414\u0430\u043d\u0430\u044f", "\u0421\u0430\u0441\u043a\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u0441\u043a\u0438\u044f"}, "965": {"number_q": "965", "question": "\u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0438 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u041a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u044b?", "answers_list": ["\u0412 \u043d\u043e\u0432\u043e\u043b\u0443\u043d\u0438\u0435", " \u0412 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043b\u0443\u043d\u0438\u0435", " \u0412 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0435", "\u041d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430"], "correct_answer": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430"}, "966": {"number_q": "966", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0432\u044b\u043a\u0443\u043f\u0438\u043b \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0435\u043f\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e?", "answers_list": ["\u041a\u0438\u043f\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432", " \u0412\u0430\u0441\u043d\u0435\u0446\u043e\u0432", "\u0411\u0440\u044e\u043b\u043b\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0411\u0440\u044e\u043b\u043b\u043e\u0432"}, "967": {"number_q": "967", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u043e \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0418.\u041c. \u0421\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430, \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0441\u0432\u043e\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \"\u043a\u0440\u0430\u043d\u043e\u0432\" \u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u043e\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u043f\u0438\u043b\u043b\u044f\u0440\u044b", " \u0410\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438", " \u0412\u0435\u043d\u044b", "\u0410\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u044b"], "correct_answer": "\u0410\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u044b"}, "968": {"number_q": "968", "question": "\u0421 \u043a\u0435\u043c \u0438\u0437 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0430 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 II?", "answers_list": ["\u0413\u0435\u0433\u0435\u043b\u044c", " \u0420\u0443\u0441\u0441\u043e", " \u0421\u043f\u0438\u043d\u043e\u0437\u0430", "\u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440"}, "969": {"number_q": "969", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u044f \u0410\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u0410\u0445\u0442\u0430\u043c\u0430\u0440", " \u042d\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u044c", " \u0410\u043d\u0438", "\u0410\u0440\u043c\u0430\u0432\u0438\u0440"], "correct_answer": "\u0410\u0440\u043c\u0430\u0432\u0438\u0440"}, "970": {"number_q": "970", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438 \u0440\u043e\u0434 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u044c\u0435\u0432?", "answers_list": ["\u0411\u0430\u043b\u043a\u0430", " \u0410\u0440\u043a\u0430", " \u041e\u0441\u0442\u043e\u0432", "\u041a\u0430\u0440\u043a\u0430\u0441"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u0440\u043a\u0430\u0441"}, "971": {"number_q": "971", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0441 13 \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0448\u0438\u0432\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0425\u043e\u043b\u043c\u043e\u0433\u043e\u0440\u044b", " \u041e\u0440\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433", " \u0416\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u043e", "\u0422\u043e\u0440\u0436\u043e\u043a"], "correct_answer": "\u0422\u043e\u0440\u0436\u043e\u043a"}, "972": {"number_q": "972", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0432\u0438\u043d \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u0421\u043e\u0442\u0435\u0440\u043d", " \u0410\u043b\u0438\u0433\u043e\u0442\u0435", " \u0420\u0438\u0441\u043b\u0438\u043d\u0433", "\u041a\u043b\u0430\u0440\u0435\u0442"], "correct_answer": "\u041a\u043b\u0430\u0440\u0435\u0442"}, "973": {"number_q": "973", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0440\u044b \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u043d\u0430 \u0431\u0435\u043b\u043e\u043c \u0441\u0432\u0435\u0442\u0435?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0440\u0438\u0446\u0435\u0432\u044b", " \u041c\u0443\u0441\u043a\u0430\u0442\u043e\u0432\u044b", " \u041a\u0443\u043d\u0436\u0443\u0442\u043e\u0432\u044b", "\u041a\u0430\u0440\u0434\u0430\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432\u044b"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u0440\u0434\u0430\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432\u044b"}, "974": {"number_q": "974", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043b\u0438 \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u044b \u042d\u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 1953 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["1", " 3", " 4", "2"], "correct_answer": "2"}, "975": {"number_q": "975", "question": "\u041f\u043e\u0434 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438\u0434\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043a\u0443\u0441\u043a\u0443 \u043f\u043b\u043e\u0442\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0428\u043f\u0440\u043e\u0442\u044b", " \u0410\u043d\u0447\u043e\u0443\u0441\u044b", " \u041a\u0438\u043b\u044c\u043a\u0430", "\u0412\u043e\u0431\u043b\u0430"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u0431\u043b\u0430"}, "976": {"number_q": "976", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0435 \u0413\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0421\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u0435\u0442\u043e\u043d\u0430", " \u041f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c \u0442\u0440\u0435\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u0430", " \u0423\u0433\u043e\u043b \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438", "\u041f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c \u0442\u0440\u0435\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c \u0442\u0440\u0435\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u0430"}, "977": {"number_q": "977", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0431\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u0434\u0435\u0440\u044e\u0436\u043d\u0430\u044f", " \u043b\u044b\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f", " \u0431\u0430\u0440\u0445\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f", "\u0441\u0435\u0440\u043c\u044f\u0436\u043d\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u0441\u0435\u0440\u043c\u044f\u0436\u043d\u0430\u044f"}, "978": {"number_q": "978", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043f\u0448\u0435\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u0416\u043c\u044b\u0445", " \u041e\u0442\u0440\u0443\u0431\u0438", " \u041a\u043b\u0435\u0449\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430", "\u041a\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430"}, "979": {"number_q": "979", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 IT?", "answers_list": ["\u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438", " \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442-\u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f", " \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442-\u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438", "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438"], "correct_answer": "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438"}, "980": {"number_q": "980", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u041a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u041f\u0440\u0438\u0442\u0447\u0435\u0439 \u0412\u0435\u0442\u0445\u043e\u0433\u043e \u0417\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0439", " \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b", " \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434", "\u0421\u043e\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d"}, "981": {"number_q": "981", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u0438x \u043b\u0443\u0447\u0430x \u0441\u0432\u0435\u0442\u044f\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043a\u0438 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0436\u043d\u044bx \u043a\u0443\u043f\u044e\u0440?", "answers_list": ["\u0412 \u0440\u0435\u043d\u0442\u0433\u0435\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438x", " \u0412 \u043b\u0443\u0447\u0430x \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b", " \u0412 \u0441\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u044bx", "\u0412 \u0443\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u044bx"], "correct_answer": "\u0412 \u0443\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u044bx"}, "982": {"number_q": "982", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435 \u0432 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u0431\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0411\u0435\u043b\u044b\u0435 \u043d\u043e\u0447\u0438?", "answers_list": ["\u0410\u043f\u0440\u0435\u043b\u044c", " \u041c\u0430\u0440\u0442", " \u041c\u0430\u0439", "\u0418\u044e\u043d\u044c"], "correct_answer": "\u0418\u044e\u043d\u044c"}, "983": {"number_q": "983", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u00ab\u043a\u043e\u0437\u043b\u0438\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044c\u00bb?", "answers_list": ["\u0441\u0435\u0440\u0435\u043d\u0430\u0434\u0430", " \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f", " \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441", "\u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u044f"}, "984": {"number_q": "984", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432\u0438\u043d?", "answers_list": ["4", " 1", " 2", "3"], "correct_answer": "3"}, "985": {"number_q": "985", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u043b\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0435\u0439 Exxon \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0435\u0444\u0442\u044f\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438?", "answers_list": ["Amoco", " Getty", " Shell", "Mobil"], "correct_answer": "Mobil"}, "986": {"number_q": "986", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \"\u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0435\u043d\u0430\"?", "answers_list": ["1953 \u0433.", " 1950 \u0433.", " 1947 \u0433.", "1961 \u0433."], "correct_answer": "1961 \u0433."}, "987": {"number_q": "987", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0435?", "answers_list": ["\u041b\u0443\u0438\u0441 \u0410\u0440\u043c\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433", " \u0414\u044e\u043a \u042d\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", " \u041a\u0430\u0443\u043d\u0442 \u0411\u0435\u0439\u0441\u0438", "\u0411\u0435\u043d\u043d\u0438 \u0413\u0443\u0434\u043c\u0435\u043d"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u043d\u043d\u0438 \u0413\u0443\u0434\u043c\u0435\u043d"}, "988": {"number_q": "988", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430", " \u0420\u044f\u0437\u0430\u043d\u044c", " \u0422\u0432\u0435\u0440\u044c", "\u041d\u043e\u0432\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434"], "correct_answer": "\u041d\u043e\u0432\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434"}, "989": {"number_q": "989", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u043e\u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0447\u0438\u0441\u0435\u043b?", "answers_list": ["5", " 9", " 11", "7"], "correct_answer": "7"}, "990": {"number_q": "990", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0430?", "answers_list": ["\u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440", " \u0423\u0440\u0430\u043d", " \u0421\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d", "\u041d\u0435\u043f\u0442\u0443\u043d"], "correct_answer": "\u041d\u0435\u043f\u0442\u0443\u043d"}, "991": {"number_q": "991", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u043e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430 \u041b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043c\u043e\u043b\u0435\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a \u0421\u0421\u0421\u0420?", "answers_list": ["\u0432\u0438\u0441\u043a\u043e\u0437\u0430", " \u043d\u0435\u0439\u043b\u043e\u043d", " \u043a\u0430\u043f\u0440\u043e\u043d", "\u043b\u0430\u0432\u0441\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u043b\u0430\u0432\u0441\u0430\u043d"}, "992": {"number_q": "992", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430, \u043d\u0430\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u043c \u0424\u0435\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c?", "answers_list": ["\"\u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u044c\"", " \"\u0414\u043e\u043c\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\"", " \"\u0427\u0435\u0442\u044c\u0438-\u041c\u0438\u043d\u0435\u0438\"", "\"\u0410\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u043b\""], "correct_answer": "\"\u0410\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u043b\""}, "993": {"number_q": "993", "question": "\u0418\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043c\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0435\u0432 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043e \u0441\u043e\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0438\u0435?", "answers_list": ["\u0410\u0445\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441", " \u0422\u0435\u0441\u0435\u0439", " \u041f\u0430\u0440\u0438\u0441", "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0439"}, "994": {"number_q": "994", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0435 d8?", "answers_list": ["\u043a\u043e\u043d\u044c", " \u0441\u043b\u043e\u043d", " \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c", "\u0444\u0435\u0440\u0437\u044c"], "correct_answer": "\u0444\u0435\u0440\u0437\u044c"}, "995": {"number_q": "995", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0424\u0420\u0413 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0438\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u0434\u0435\u043d\u0430\u0443\u044d\u0440", " \u041a\u043e\u043b\u044c", " \u0428\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440", "\u0411\u0440\u0430\u043d\u0434\u0442"], "correct_answer": "\u0411\u0440\u0430\u043d\u0434\u0442"}, "996": {"number_q": "996", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u041e.\u0411\u0430\u0441\u0438\u043b\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u0438?", "answers_list": ["\"\u0421\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\"", " \"\u041b\u0435\u043d\u043a\u043e\u043c\"", " \u041c\u0425\u0410\u0422", "\u0411\u0414\u0422"], "correct_answer": "\u0411\u0414\u0422"}, "997": {"number_q": "997", "question": "\u041d\u0430 \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442 \u043d\u043e\u0436 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u043d\u043e\u043a \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0441\u0430\u043c\u0438\u0445 \u0431\u0430\u043d\u043e\u043a?", "answers_list": ["5", " 15", " 25", "45"], "correct_answer": "45"}, "998": {"number_q": "998", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0431\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043b\u044f?", "answers_list": ["\u0415\u0440\u043c\u043e\u043b\u043a\u0430", " \u0427\u0430\u043b\u043c\u0430", " \u0424\u0435\u0441\u043a\u0430", "\u041a\u0430\u043d\u043e\u0442\u044c\u0435"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u043d\u043e\u0442\u044c\u0435"}, "999": {"number_q": "999", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430 \u0440\u0430\u0437\u044b\u0433\u0440\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043a\u0443\u0431\u043e\u043a \u0421\u0442\u044d\u043d\u043b\u0438?", "answers_list": ["\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b", " \u0412\u0435\u043b\u043e\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442", " \u0422\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441", "\u0425\u043e\u043a\u043a\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u0425\u043e\u043a\u043a\u0435\u0439"}, "1000": {"number_q": "1000", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0433\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0434\u043e\u043c\u0435 8/16?", "answers_list": ["\u0412\u043e\u043b\u043a", " \u0434\u044f\u0434\u044f \u0421\u0442\u0451\u043f\u0430", " \u043a\u0440\u043e\u043a\u043e\u0434\u0438\u043b \u0413\u0435\u043d\u0430", "\u043a\u043e\u0442 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434"], "correct_answer": "\u043a\u043e\u0442 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434"}, "1001": {"number_q": "1001", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0438\u043d\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \"\u043b\u044e\u0434\u043e\u0435\u0434\"?", "answers_list": ["\u0410\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u043e\u0437", " \u041c\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f", " \u0410\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043d\u043e\u0437", "\u0410\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0444\u0430\u0433"], "correct_answer": "\u0410\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0444\u0430\u0433"}, "1002": {"number_q": "1002", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0410\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u044f", " \u041c\u0443\u0440\u0441\u0438\u044f", " \u0413\u0430\u043b\u0438\u0441\u0438\u044f", "\u0410\u043a\u0432\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0410\u043a\u0432\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "1003": {"number_q": "1003", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \"\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\" \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u0434\u0438\u043d \u0441\u0440\u043e\u043a?", "answers_list": ["\u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0445\u0430\u0443\u044d\u0440", " \u041a\u043b\u0438\u043d\u0442\u043e\u043d", " \u0420\u0435\u0439\u0433\u0430\u043d", "\u0411\u0443\u0448 (\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439)"], "correct_answer": "\u0411\u0443\u0448 (\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439)"}, "1004": {"number_q": "1004", "question": "\u0412 \u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e \u0437\u0430\u043c\u044b\u0441\u043b\u0443 \u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \"\u041e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0443\u0434\u043e\"?", "answers_list": ["\u0412 \u043a\u043e\u0437\u043b\u0451\u043d\u043e\u0447\u043a\u0430", " \u0412 \u0432\u043e\u043b\u043a\u0430", " \u0412 \u043e\u043b\u0435\u043d\u044f", "\u0412 \u043c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u044f"], "correct_answer": "\u0412 \u043c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u044f"}, "1005": {"number_q": "1005", "question": "\u0423 \u0417\u0435\u0432\u0441\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u044d\u0433\u0438\u0434\u0430. \u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u044d\u0433\u0438\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u041f\u043b\u0430\u0449", " \u0422\u0443\u0447\u0430", " \u0421\u043a\u0438\u043f\u0435\u0442\u0440", "\u0429\u0438\u0442"], "correct_answer": "\u0429\u0438\u0442"}, "1006": {"number_q": "1006", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043a\u043e\u043c\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u0438\u0445\u0442\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433", " \u043a\u0438\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433", " \u043e\u0440\u043d\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433", "\u044d\u043d\u0442\u043e\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433"], "correct_answer": "\u044d\u043d\u0442\u043e\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433"}, "1007": {"number_q": "1007", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u0443 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e?", "answers_list": ["4", " 6", " 7", "5"], "correct_answer": "5"}, "1008": {"number_q": "1008", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u043e\u0432 \u041e. \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u0440\u0434\u043e\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0440\u0443\u0433", " \u0417\u043d\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c", " \u0412\u0435\u0436\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0443\u043b\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0443\u043b\u0438\u043a"}, "1009": {"number_q": "1009", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0438\u043b\u044b, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u043d\u0438\u043a \u0441 \u0442\u043e\u043a\u043e\u043c \u0432 \u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0442\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u0435?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043d\u043e\u0433\u0438", " \u041f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0430", " \u0423\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430", "\u041b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u041b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u0438"}, "1010": {"number_q": "1010", "question": "\u0418\u0437 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u044f\u0441\u0430 \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u044f\u0442 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0435\u0444\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0421\u0432\u0438\u043d\u0438\u043d\u0430", " \u0411\u0430\u0440\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430", " \u041a\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430", "\u0413\u043e\u0432\u044f\u0434\u0438\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0413\u043e\u0432\u044f\u0434\u0438\u043d\u0430"}, "1011": {"number_q": "1011", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0430\u0434 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0442\u0435\u043d\u0430\u0445 \u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041a\u0440\u0435\u043c\u043b\u044f?", "answers_list": ["\u0426\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u042d\u0440\u043c\u0438\u0442\u0430\u0436", "\u0422\u0430\u0439\u043d\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0422\u0430\u0439\u043d\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439"}, "1012": {"number_q": "1012", "question": "\u041f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0443\u0434\u0430\u0440\u043e\u043c \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u043d\u0430\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442 \"\u041f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439 \u043d\u0435 \u0438\u0434\u0451\u0442\"?", "answers_list": ["\u0428\u0442\u0440\u0430\u0444\u043d\u043e\u0439", " \u041f\u0435\u043d\u0430\u043b\u044c\u0442\u0438", " \u0423\u0433\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439", "\u0421\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u0421\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"}, "1013": {"number_q": "1013", "question": "\u0420\u043e\u0433 \u043d\u043e\u0441\u043e\u0440\u043e\u0433\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0447\u0442\u043e \u0438...", "answers_list": ["\u0445\u0440\u044f\u0449\u0438", " \u0437\u0443\u0431\u044b", " \u043a\u043e\u0441\u0442\u044c", "\u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u044b"], "correct_answer": "\u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u044b"}, "1014": {"number_q": "1014", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0432 1 \u044f\u0440\u0434\u0435?", "answers_list": ["30", "48", " 81", "44", " 96", "84", "91,44"], "correct_answer": "91,44"}, "1015": {"number_q": "1015", "question": "\u041a\u0435\u043c \u0431\u044b\u043b \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434 \u0413\u0430\u0439\u0434\u0430\u0439 \u0432 \u0418\u0440\u043a\u0443\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u0440\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b?", "answers_list": ["\u0411\u0438\u043b\u0435\u0442\u0451\u0440\u043e\u043c", " \u0421\u0443\u0444\u043b\u0451\u0440\u043e\u043c", " \u0420\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u043c", "\u0410\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u0410\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u043c"}, "1016": {"number_q": "1016", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u041e.\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0434\u043e \u0435\u0433\u043e \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0430 \u0432 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435?", "answers_list": ["\u0410\u043d\u0440\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0411\u0435\u0439\u043b\u044c", " \u0421\u044d\u043c\u043e\u044d\u043b \u041b\u0435\u043d\u0433\u0445\u043e\u0440\u043d \u041a\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0441", " \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u042d\u0440\u0437\u043e\u0433", "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0421\u0438\u043d\u0434\u0438 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0435\u0440"], "correct_answer": "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0421\u0438\u043d\u0434\u0438 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0435\u0440"}, "1017": {"number_q": "1017", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430 \u0437\u0430\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 1895 \u0433. \u0432 \u0421\u0428\u0410?", "answers_list": ["\u0411\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b", " \u0411\u0435\u0439\u0441\u0431\u043e\u043b", " \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a. \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b", "\u0412\u043e\u043b\u0435\u0439\u0431\u043e\u043b"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u043b\u0435\u0439\u0431\u043e\u043b"}, "1018": {"number_q": "1018", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d \u041b.\u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c\u0438 \"\u0432\u0441\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432 \u0434\u043e\u043c\u0435 \u041e\u0431\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438x\"?", "answers_list": ["\u0416\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u043f", " \u0412\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438\u0435", " \u0412\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0438 \u043c\u0438\u0440", "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0435\u043d\u0438\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0435\u043d\u0438\u043d\u0430"}, "1019": {"number_q": "1019", "question": "\u0427\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u044d\u043f\u043e\u043f\u0435\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0445/\u0444 \"\u0410\u0442\u0430\u043a\u0430 \u043a\u043b\u043e\u043d\u043e\u0432\"?", "answers_list": ["\"\u0422\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440\"", " \"\u041c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\"", " \"\u0427\u0443\u0436\u043e\u0439\"", "\"\u0417\u0432\u0451\u0437\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b\""], "correct_answer": "\"\u0417\u0432\u0451\u0437\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b\""}, "1020": {"number_q": "1020", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0421\u0428\u0410?", "answers_list": ["\u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a", " \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441", " \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441", "\u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f"}, "1021": {"number_q": "1021", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u0443\u0432\u044c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 1526 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0433\u0430\u0440\u0434\u0435\u0440\u043e\u0431\u0435 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 VIII?", "answers_list": ["\u0431\u043e\u043a\u0441\u0451\u0440\u043a\u0438", " \u043a\u0435\u0434\u044b", " \u043b\u044b\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0431\u043e\u0442\u0438\u043d\u043a\u0438", "\u0431\u0443\u0442\u0441\u044b"], "correct_answer": "\u0431\u0443\u0442\u0441\u044b"}, "1022": {"number_q": "1022", "question": "\u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0446\u0430\u0440\u044f \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \"\u0425\u043e\u0432\u0430\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430\"?", "answers_list": ["\u0418\u0432\u0430\u043d \u0413\u0440\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439", " \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0413\u043e\u0434\u0443\u043d\u043e\u0432", " \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 II", "\u041f\u0451\u0442\u0440 I"], "correct_answer": "\u041f\u0451\u0442\u0440 I"}, "1023": {"number_q": "1023", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043a\u0443\u0440\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0423\u0438\u043d\u0441\u0442\u043e\u043d \u0427\u0435\u0440\u0447\u0438\u043b\u043b\u044c?", "answers_list": ["\u043f\u0430\u043f\u0438\u0440\u043e\u0441\u044b", " \u0441\u0438\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442\u044b", " \u0442\u0440\u0443\u0431\u043a\u0443", "\u0441\u0438\u0433\u0430\u0440\u044b"], "correct_answer": "\u0441\u0438\u0433\u0430\u0440\u044b"}, "1024": {"number_q": "1024", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0412\u0435\u0440\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438, \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u043d\u0430 \u041d\u0435\u0432\u0435 \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u0441\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u043e\u043c?", "answers_list": ["1990", " 1985", " 1917", "1991"], "correct_answer": "1991"}, "1025": {"number_q": "1025", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u0434\u043e\u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432\u044b\u0437\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0434\u0443\u044d\u043b\u044c?", "answers_list": ["\u0421\u0438\u043d\u0434\u0438\u043a\u0430\u0442", " \u0422\u0440\u0435\u0441\u0442", " \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u043d", "\u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c"}, "1026": {"number_q": "1026", "question": "\u041a\u0430\u043a \u041f\u0451\u0442\u0440 \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u0441\u0435\u0440\u0435\u043d\u0430\u0434\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0441\u0438-\u0431\u0435\u043c\u043e\u043b\u044c \u043c\u0438\u043d\u043e\u0440?", "answers_list": ["\u0424\u043b\u0435\u0433\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u0425\u043e\u043b\u0435\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u0421\u0430\u043d\u0433\u0432\u0438\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f", "\u041c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0445\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u041c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0445\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f"}, "1027": {"number_q": "1027", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0451\u043d \u043d\u0430 \u043a\u0443\u043f\u044e\u0440\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0432 1000 \u0440\u0443\u0431\u043b\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433", " \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430", " \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u044f\u0440\u0441\u043a", "\u042f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u042f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u044c"}, "1028": {"number_q": "1028", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0431\u043e\u043b\u0438\u0434\u0435 \u00ab\u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u044b-1\u00bb \u0443\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u043b\u043e\u0442 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u0432 \u043a\u0430\u0431\u0438\u043d\u0435?", "answers_list": ["\u0437\u0435\u0440\u043a\u0430\u043b\u0430", " \u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u0440\u044b\u043b\u043e", " \u0432\u0438\u0434\u0435\u043e\u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0443", "\u0440\u0443\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0440\u0443\u043b\u044c"}, "1029": {"number_q": "1029", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0433\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0435?", "answers_list": ["\u0410\u043b\u044c\u043f\u044b", " \u0410\u043f\u043f\u0430\u043b\u0430\u0447\u0438", " \u0413\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0438", "\u0410\u043d\u0434\u044b"], "correct_answer": "\u0410\u043d\u0434\u044b"}, "1030": {"number_q": "1030", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0443 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u043b \u0433\u0435\u0440\u0431 \u0441 \u043d\u0430\u0434\u043f\u0438\u0441\u044c\u044e: \"\u0422\u044b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0435\u043d\u044f \u043e\u0431\u043e\u0433\u043d\u0443\u043b\"?", "answers_list": ["\u0424\u0440\u044d\u043d\u0441\u0438\u0441 \u0414\u0440\u0435\u0439\u043a", " \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d \u041c\u0430\u0433\u0435\u043b\u043b\u0430\u043d", " \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440 \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431", "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d \u042d\u043b\u044c\u043a\u0430\u043d\u043e"], "correct_answer": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d \u042d\u043b\u044c\u043a\u0430\u043d\u043e"}, "1031": {"number_q": "1031", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0447\u0438\u0442\u0430\u043b \u0437\u0430\u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0411\u0435\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u044c \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044f\u00bb?", "answers_list": ["\u0412\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0439 \u0421\u043e\u043b\u043e\u043c\u0438\u043d", " \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432", " \u0415\u0444\u0438\u043c \u041a\u043e\u043f\u0435\u043b\u044f\u043d", "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432"], "correct_answer": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432"}, "1032": {"number_q": "1032", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0432 1893 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0434\u0430\u043b\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430\u043c \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430?", "answers_list": ["\u0414\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f", " \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430", "\u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"}, "1033": {"number_q": "1033", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043c\u043e\u0440\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u042f\u043c\u0430\u043b?", "answers_list": ["\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0435", " \u0416\u0435\u043b\u0442\u043e\u0435", " \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435", "\u041a\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435"}, "1034": {"number_q": "1034", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043d\u0435 \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e?", "answers_list": ["\u041b\u0438\u0445\u0442\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d", " \u0410\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430", " \u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e", "\u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433"], "correct_answer": "\u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433"}, "1035": {"number_q": "1035", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0443 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b \u00ab\u041d\u0430 \u0434\u043d\u0435\u00bb \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0444\u0440\u0430\u0437\u0430 \u00ab\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a! \u042d\u0442\u043e \u2014 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u043b\u0435\u043f\u043d\u043e! \u042d\u0442\u043e \u0437\u0432\u0443\u0447\u0438\u0442\u2026 \u0433\u043e\u0440\u0434\u043e!\u00bb?", "answers_list": ["\u041f\u0435\u043f\u043b\u0443", " \u0411\u0430\u0440\u043e\u043d\u0443", " \u0410\u043a\u0442\u0451\u0440\u0443", "\u0421\u0430\u0442\u0438\u043d\u0443"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u0442\u0438\u043d\u0443"}, "1036": {"number_q": "1036", "question": "\u041a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0443\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0410\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043d\u0430\u0431\u0436\u0435\u043d\u0446\u0430", " \u0421\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0430\u0433\u0435\u043d\u0442\u0430", " \u0421\u043a\u043b\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430", "\u041f\u043e\u0432\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u0432\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0430"}, "1037": {"number_q": "1037", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0432\u0435\u0442\u0432\u044c \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u0438 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u0442\u0430\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430", " \u042d\u043a\u0437\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c", " \u042d\u043f\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", "\u0410\u043a\u0441\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0410\u043a\u0441\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"}, "1038": {"number_q": "1038", "question": "\u041c\u0430\u0440\u0448 \u0411\u0443\u0434\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440:", "answers_list": ["\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432", " \u0414\u0443\u043d\u0430\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u041c\u043e\u043a\u0440\u043e\u0443\u0441\u043e\u0432", "\u041f\u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u0441"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u0441"}, "1039": {"number_q": "1039", "question": "\u041e\u0442 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f \u0443\u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0434\u0432\u0443\u0433\u043b\u0430\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0433\u0435\u0440\u0431\u0435?", "answers_list": ["\u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439", " \u041e\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439", " \u041a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439", "\u0412\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u0412\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439"}, "1040": {"number_q": "1040", "question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0441\u0443\u0445\u043e\u043f\u0443\u0442\u043d\u0443\u044e \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0443 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d", " \u041a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u0442\u0430\u043d", " \u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u044f", "\u0410\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0410\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f"}, "1041": {"number_q": "1041", "question": "\u0420\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0440\u0435\u0430\u043b \u0410\u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0434\u044b?", "answers_list": ["\u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0441\u0438\u043f\u0438", " \u041d\u0438\u043b", " \u042f\u043d\u0446\u0437\u044b", "\u0410\u043c\u0430\u0437\u043e\u043d\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u043c\u0430\u0437\u043e\u043d\u043a\u0430"}, "1042": {"number_q": "1042", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0431\u0435\u0441\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043b \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u041f\u0441\u0430\u043c\u0430\u0444\u0430", " \u0414\u0435\u0441\u043f\u0438\u043d\u0430", " \u0414\u0435\u0439\u043c\u043e\u0441", "\u041a\u0430\u043b\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u043b\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e"}, "1043": {"number_q": "1043", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043b \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \"\u0441\u0435\u0434\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0441\"?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u0432\u043e\u043d \u0422\u0435\u0440-\u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0441\u044f\u043d", " \u0413\u0435\u0439\u0434\u0430\u0440 \u0410\u043b\u0438\u0435\u0432", " \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d", "\u042d\u0434\u0443\u0440\u0430\u0434 \u0428\u0435\u0432\u0430\u0440\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435"], "correct_answer": "\u042d\u0434\u0443\u0440\u0430\u0434 \u0428\u0435\u0432\u0430\u0440\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435"}, "1044": {"number_q": "1044", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0428\u0440\u0438-\u041b\u0430\u043d\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u041d\u0435\u0432\u0430\u0440\u044b", " \u0411\u0445\u043e\u0442\u0438\u044f", " \u041c\u044f\u043e", "\u0412\u0435\u0434\u0434\u044b"], "correct_answer": "\u0412\u0435\u0434\u0434\u044b"}, "1045": {"number_q": "1045", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0432\u0441\u0443\u0435 \u0423\u0440\u044e\u043f\u0438\u043d\u0441\u043a?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u043b\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b.", " \u0411\u0440\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b", " \u041c\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u044f", "\u0412\u043e\u043b\u0433\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b."], "correct_answer": "\u0412\u043e\u043b\u0433\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b."}, "1046": {"number_q": "1046", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u043e \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433, \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1501 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0434\u043e 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1551 \u0433\u043e\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u0418\u043d\u043a\u0443\u043d\u0430\u0431\u0443\u043b\u044b", " \u0424\u043e\u043b\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b", " \u0410\u0440\u0445\u0435\u043e\u0442\u0438\u043f\u044b", "\u041f\u0430\u043b\u0435\u043e\u0442\u0438\u043f\u044b"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u043b\u0435\u043e\u0442\u0438\u043f\u044b"}, "1047": {"number_q": "1047", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u0448\u0435\u043d \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u043d\u0438\u0437\u043a\u0430\u044f?", "answers_list": ["\u0421\u043f\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u0430", " \u041e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043a\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f", "\u041f\u0438\u0437\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u041f\u0438\u0437\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f"}, "1048": {"number_q": "1048", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0434\u0435\u0440\u044e\u0433\u0430?", "answers_list": ["\u0428\u043a\u0443\u0440\u0430 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e", " \u041f\u0448\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0448\u0430", " \u0421\u0430\u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0432\u043e\u0434\u043a\u0430", "\u0413\u0440\u0443\u0431\u044b\u0439 \u0445\u043e\u043b\u0441\u0442"], "correct_answer": "\u0413\u0440\u0443\u0431\u044b\u0439 \u0445\u043e\u043b\u0441\u0442"}, "1049": {"number_q": "1049", "question": "\u0422\u0440\u0435\u043d\u0435\u0440\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0443\u0431\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0424\u0435\u0440\u0433\u044e\u0441\u043e\u043d?", "answers_list": ["\u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c", " \u0421\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043a", " \u0420\u0435\u0430\u043b", "\u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440"}, "1050": {"number_q": "1050", "question": "\u041a\u043e\u043c\u0443 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u041f\u0443\u043b\u0438\u0442\u0446\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u0411\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u043c\u0435\u043d\u0430\u043c", " \u0421\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430\u043c", " \u042d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430\u043c", "\u0416\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c"], "correct_answer": "\u0416\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c"}, "1051": {"number_q": "1051", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442\u0438\u043b \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b 1, \u0442.\u043a. \"\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u043d\u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b\u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u044e\"?", "answers_list": ["\u041f\u043b\u0430\u0449", " \u041c\u0443\u043d\u0434\u0438\u0440", " \u041f\u0438\u0434\u0436\u0430\u043a", "\u0416\u0438\u043b\u0435\u0442"], "correct_answer": "\u0416\u0438\u043b\u0435\u0442"}, "1052": {"number_q": "1052", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u044b \u0432 1953 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u044b \u0441\u0430\u043c\u044b\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0435 \u0431\u0430\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0447\u0430\u0441\u044b \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0437\u0430\u043b", " \u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0437\u0430\u043b", " \u0421\u043f\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0430\u0448\u043d\u044f", "\u041c\u0413\u0423"], "correct_answer": "\u041c\u0413\u0423"}, "1053": {"number_q": "1053", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0442\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0435 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0448\u043b\u0435\u043c\u0430 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d \u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0447\u0430 \u2014 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 11 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0420\u043e\u043b\u0430\u043d \u0413\u0430\u0440\u0440\u043e\u0441", " \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0421\u0428\u0410", " \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438", "\u0423\u0438\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0423\u0438\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u043d"}, "1054": {"number_q": "1054", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0443 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u043d\u0430\u0432\u0442\u0430 \u042e\u0440\u0438\u044f \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430?", "answers_list": ["\"\u041a\u0440\u0435\u0441\u0442 \u0413\u0440\u044e\u043d\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0430\" (\u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430)", " \"\u041f\u043b\u0430\u0439\u044f \u0425\u0438\u0440\u043e\u043d\" (\u041a\u0443\u0431\u0430)", " \"\u041e\u0436\u0435\u0440\u0435\u043b\u044c\u0435 \u041d\u0438\u043b\u0430\" (\u0415\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442)", "\"\u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0434\u0432\u043e\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430\" (\u041a\u0438\u0442\u0430\u0439)"], "correct_answer": "\"\u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0434\u0432\u043e\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430\" (\u041a\u0438\u0442\u0430\u0439)"}, "1055": {"number_q": "1055", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043c\u043f\u043e\u0432 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439?", "answers_list": ["\u0410\u043b\u043b\u0435\u0433\u0440\u043e", " \u041c\u043e\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e", " \u0410\u043d\u0434\u0430\u043d\u0442\u0435", "\u041b\u0435\u043d\u0442\u043e"], "correct_answer": "\u041b\u0435\u043d\u0442\u043e"}, "1056": {"number_q": "1056", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u043b\u0438 \u043a\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043c\u043e\u043d\u0435\u0433\u0430\u0441\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u0413\u0430\u043b\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f", " \u0412\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0434\u0435\u0439\u0446\u044b", " \u0414\u0435\u043d\u044c\u0433\u0438-\u0440\u0430\u043a\u0443\u0448\u043a\u0438 \u0443 \u043c\u0430\u043e\u0440\u0438", "\u0413\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0435 \u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e"], "correct_answer": "\u0413\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0435 \u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e"}, "1057": {"number_q": "1057", "question": "\u0417\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0435 \u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442 \u0420\u0435\u0437\u0435\u0440\u0444\u043e\u0440\u0434 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e?", "answers_list": ["\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430", " \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0430", " \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0430", "\u0445\u0438\u043c\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0445\u0438\u043c\u0438\u044f"}, "1058": {"number_q": "1058", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \"\u0433\u0430\u0440\u0435\u043c\" \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439?", "answers_list": ["\u0434\u043e\u043c", " \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u044b", " \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c", "\u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442"], "correct_answer": "\u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442"}, "1059": {"number_q": "1059", "question": "\u0423\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u041d.\u0418. \u041b\u043e\u0431\u0430\u0447\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e?", "answers_list": ["1839-1881", " 1840-1893", " 1891-1953", "1792-1856"], "correct_answer": "1792-1856"}, "1060": {"number_q": "1060", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0435\u0440\u0432 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0431\u043b\u0443\u0436\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439", " \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439", " \u043e\u0442\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0439", "\u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439"}, "1061": {"number_q": "1061", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u0418\u043d\u0433\u043c\u0430\u0440\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0433\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0438\u0437 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b\u0430 \u0418\u043d\u0433\u0440\u0438\u0434 \u0411\u0435\u0440\u0433\u043c\u0430\u043d?", "answers_list": ["\u0423\u043b\u044b\u0431\u043a\u0438 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0439 \u043d\u043e\u0447\u0438", " \u041f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430", " \u0421\u0442\u044b\u0434", "\u041e\u0441\u0435\u043d\u043d\u044f\u044f \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430"], "correct_answer": "\u041e\u0441\u0435\u043d\u043d\u044f\u044f \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430"}, "1062": {"number_q": "1062", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u043d\u044b \u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043a\u0438 \u0413\u0418\u0413\u0410\u041d\u0422\u041e\u041f\u0418\u0422\u0415\u041a\u0410?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u0432.-\u0417\u0430\u043f. \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430", " \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430", " \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440. \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430", "\u042e\u0433\u043e-\u0412\u043e\u0441\u0442. \u0410\u0437\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u042e\u0433\u043e-\u0412\u043e\u0441\u0442. \u0410\u0437\u0438\u044f"}, "1063": {"number_q": "1063", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0448\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \"New\"?", "answers_list": ["3", " 2", " 1", "4"], "correct_answer": "4"}, "1064": {"number_q": "1064", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \"\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u044c\u0446\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438\"?", "answers_list": ["\u042f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u044c", " \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440", " \u0421\u0443\u0437\u0434\u0430\u043b\u044c", "\u0420\u044f\u0437\u0430\u043d\u044c"], "correct_answer": "\u0420\u044f\u0437\u0430\u043d\u044c"}, "1065": {"number_q": "1065", "question": "\u0411\u043b\u0438\u0437 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435?", "answers_list": ["\u0421\u043c\u043e\u043b\u0435\u043d\u0441\u043a", " \u0412\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u043c\u0441\u043a", " \u0411\u0440\u044f\u043d\u0441\u043a", "\u041c\u043e\u0436\u0430\u0439\u0441\u043a"], "correct_answer": "\u041c\u043e\u0436\u0430\u0439\u0441\u043a"}, "1066": {"number_q": "1066", "question": "\u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 ...", "answers_list": ["\u041f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c", " \u0420\u0435\u0448\u0430\u0442\u044c", " \u0414\u0443\u043c\u0430\u0442\u044c", "\u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c"], "correct_answer": "\u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c"}, "1067": {"number_q": "1067", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u043a\u043e\u0440?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u0433 \u043b\u043e\u0448\u0430\u0434\u0438", " \u041e\u0440\u0433. \u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430", " \u041c\u0443\u0437. \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442", "\u0425/\u0431 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c"], "correct_answer": "\u0425/\u0431 \u0442\u043a\u0430\u043d\u044c"}, "1068": {"number_q": "1068", "question": "\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0420\u0424 \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u041d.\u0412. \u0424\u0435\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0440\u0435\u043b\u0438\u0438", " \u0423\u0434\u043c\u0443\u0440\u0442\u0438\u0438", " \u041a\u043e\u043c\u0438", "\u0427\u0443\u0432\u0430\u0448\u0438\u0438"], "correct_answer": "\u0427\u0443\u0432\u0430\u0448\u0438\u0438"}, "1069": {"number_q": "1069", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0432 2007 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u041a\u0438\u043a\u0438", " \u041a\u043e\u043a\u043e", " \u041a\u0443\u043a\u0443", "\u041a\u0430\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u043a\u0430"}, "1070": {"number_q": "1070", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0443 \u043c\u0443\u0436\u0430?", "answers_list": ["\u041a\u0443\u043c\u0430", " \u0421\u0432\u043e\u044f\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", " \u041d\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u043a\u0430", "\u0417\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0417\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u0430"}, "1071": {"number_q": "1071", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0430\u043c?", "answers_list": ["\u0420\u0443\u0442\u0435\u043d\u0438\u0439", " \u041e\u0441\u043c\u0438\u0439", " \u041f\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u0438\u0439", "\u0420\u0435\u043d\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0420\u0435\u043d\u0438\u0439"}, "1072": {"number_q": "1072", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u043d\u0443\u0436\u043d\u043e \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0443\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u044c \u00ab\u0421\u0438\u043a\u0441\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u041c\u0430\u0434\u043e\u043d\u043d\u0443\u00bb \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044f?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u0440\u0438\u0436", " \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434", " \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433", "\u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d"], "correct_answer": "\u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d"}, "1073": {"number_q": "1073", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0431\u044b\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0435\u0432 \"\u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u044b-1\" \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0430\u0432\u0438\u0430\u043b\u0438\u043d\u0438\u044e??", "answers_list": ["\u0410\u043b\u0430\u043d \u041f\u0440\u043e\u0441\u0442", " \u0414\u0436\u0435\u043a\u043a\u0438 \u0421\u0442\u044e\u0430\u0440\u0442", " \u041d\u0430\u0439\u0434\u0436\u0435\u043b \u041c\u044d\u043d\u0441\u0435\u043b\u043b", "\u041d\u0438\u043a\u0438 \u041b\u0430\u0443\u0434\u0430"], "correct_answer": "\u041d\u0438\u043a\u0438 \u041b\u0430\u0443\u0434\u0430"}, "1074": {"number_q": "1074", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u044b\u0431\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0435\u0442\u0435\u0439 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432\u0434\u0432\u043e\u0435\u043c?", "answers_list": ["\u041d\u0435\u0432\u043e\u0434", " \u0412\u0435\u0440\u0448\u0430", " \u0422\u0440\u0430\u043b", "\u0411\u0440\u0435\u0434\u0435\u043d\u044c"], "correct_answer": "\u0411\u0440\u0435\u0434\u0435\u043d\u044c"}, "1075": {"number_q": "1075", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0437\u0430\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043d\u0435\u0446 \u0440\u0443\u043c\u0431\u0430?", "answers_list": ["\u0432 \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435", " \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438", " \u0432 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438", "\u043d\u0430 \u041a\u0443\u0431\u0435"], "correct_answer": "\u043d\u0430 \u041a\u0443\u0431\u0435"}, "1076": {"number_q": "1076", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043d\u0430\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0436\u0433\u0443\u0442?", "answers_list": ["3 - 4 \u0447\u0430\u0441\u0430", " 5 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432", " \u043d\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u043e", "1.5 \u0447\u0430\u0441\u0430"], "correct_answer": "1.5 \u0447\u0430\u0441\u0430"}, "1077": {"number_q": "1077", "question": "\u0414\u043b\u044f \u0447\u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0443 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0443\u0440\u0434\u0438\u043d\u0443?", "answers_list": ["\u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u0438\u0442\u043c\u0430", " \u0434\u043b\u044f \u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u043a\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430", " \u0434\u043b\u044f \u0443\u0441\u0438\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0432\u0443\u043a\u0430", "\u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0432\u0443\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0432\u0443\u043a\u0430"}, "1078": {"number_q": "1078", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0432\u044b \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0435 \u0444\u0443\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u041b\u0438\u0432\u0430\u043d", " \u0415\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442", " \u0421\u0438\u0440\u0438\u044f", "\u041c\u0430\u043b\u044c\u0442\u0430"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u043b\u044c\u0442\u0430"}, "1079": {"number_q": "1079", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435\u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u043c?", "answers_list": ["15", " 23", " 11", "17"], "correct_answer": "17"}, "1080": {"number_q": "1080", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0443, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0411\u0435\u043b\u044c\u043c\u043e\u043f\u0430\u043d?", "answers_list": ["\u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0434\u043e\u0441", " \u0413\u043e\u043d\u0434\u0443\u0440\u0430\u0441", " \u0410\u043d\u0442\u0438\u0433\u0443\u0430 \u0438 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0443\u0434\u0430", "\u0411\u0435\u043b\u0438\u0437"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u043b\u0438\u0437"}, "1081": {"number_q": "1081", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043d\u0430\u043d\u0435\u0441 \u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0446\u0430\u043c \u0432 \u0431\u0438\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0430\u043f\u0435\u0440\u0442\u0438 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1260 \u0433\u043e\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u043d\u0446\u0438\u0430\u043d\u044b", " \u041f\u043e\u043f\u043e\u043b\u0430\u043d\u044b", " \u0413\u0432\u0435\u043b\u044c\u0444\u044b", "\u0413\u0438\u0431\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u044b"], "correct_answer": "\u0413\u0438\u0431\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u044b"}, "1082": {"number_q": "1082", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0440\u0435\u043a\u0432\u0438\u0435\u043c, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0430\u0431\u0431\u0430\u0442\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0412.\u0410.\u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442", " \u0421.\u0414.\u0412\u0435\u0440\u0434\u0438", " \u0413.\u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043e\u0437", "\u0424.\u041b\u0438\u0441\u0442"], "correct_answer": "\u0424.\u041b\u0438\u0441\u0442"}, "1083": {"number_q": "1083", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0435\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043a\u0430\u0443\u0447\u0443\u043a\u043e\u043c \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0432\u0443\u043b\u043a\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0424\u043e\u0441\u0444\u043e\u0440", " \u041a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434", " \u041a\u0440\u0435\u043c\u043d\u0438\u0439", "\u0421\u0435\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u0435\u0440\u0430"}, "1084": {"number_q": "1084", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u044e\u0442 \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u043f\u043e\u0437\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u0441\u043c\u0435\u0448\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0438", " \u0441\u0432\u0435\u0440\u043b\u044f\u0442 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u0438\u044f", " \u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u0447\u0430\u0441\u044b", "\u0443\u043a\u0440\u0430\u0448\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u0443"], "correct_answer": "\u0443\u043a\u0440\u0430\u0448\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u0443"}, "1085": {"number_q": "1085", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0437\u0438\u043c\u043d\u0438\u0435 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0433\u0440\u044b \u0432 2010 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f", " \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f", "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"}, "1086": {"number_q": "1086", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0437\u0432\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \"\u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0413\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f\"?", "answers_list": ["\u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430", " \u0418\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435\u0437\u0438\u044f", " \u0421\u0443\u0440\u0438\u043d\u0430\u043c", "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f"}, "1087": {"number_q": "1087", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u0435\u043a \u0442\u0435\u0447\u0451\u0442 \u0441 \u044e\u0433\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440?", "answers_list": ["\u0418\u043d\u0434", " \u0414\u043d\u0435\u043f\u0440", " \u0412\u043e\u043b\u0433\u0430", "\u041d\u0438\u043b"], "correct_answer": "\u041d\u0438\u043b"}, "1088": {"number_q": "1088", "question": "\u0418\u0437 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0448\u043b\u043e \u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \"\u043a\u0430\u0440\u0430\u0432\u0430\u043d\"?", "answers_list": ["\u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0422\u0430\u0442\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u042d\u0442\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0435", "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "1089": {"number_q": "1089", "question": "\u0414\u043b\u044f \u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0438\u0437\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u044b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0448\u0430\u0440\u0438\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0440\u0443\u0447\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0434\u0432\u043e\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", " \u0434\u043b\u044f \u0442\u0430\u043d\u043a\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432", " \u0434\u043b\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432", "\u0434\u043b\u044f \u043b\u0451\u0442\u0447\u0438\u043a\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0434\u043b\u044f \u043b\u0451\u0442\u0447\u0438\u043a\u043e\u0432"}, "1090": {"number_q": "1090", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u043c\u0435\u0434\u0438, \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u043c\u0435\u043b\u044c\u0445\u0438\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0443\u0434\u0435?", "answers_list": ["\u0425\u0440\u043e\u043c", " \u0422\u0438\u0442\u0430\u043d", " \u0426\u0438\u043d\u043a", "\u041d\u0438\u043a\u0435\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u041d\u0438\u043a\u0435\u043b\u044c"}, "1091": {"number_q": "1091", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u0435\u043a - \u043f\u0440\u0438\u0442\u043e\u043a \u041e\u043a\u0438, \u0430 \u043d\u0435 \u041a\u0430\u043c\u044b?", "answers_list": ["\u0412\u044f\u0442\u043a\u0430", " \u0412\u0438\u0448\u0435\u0440\u0430", " \u0411\u0435\u043b\u0430\u044f", "\u041c\u043e\u043a\u0448\u0430"], "correct_answer": "\u041c\u043e\u043a\u0448\u0430"}, "1092": {"number_q": "1092", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043c\u043f \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0441\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0448\u0430\u0433\u0443?", "answers_list": ["\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e", " \u0412\u0438\u0432\u0430\u0447\u0435", " \u0410\u043b\u043b\u0435\u0433\u0440\u043e", "\u0410\u043d\u0434\u0430\u043d\u0442\u0435"], "correct_answer": "\u0410\u043d\u0434\u0430\u043d\u0442\u0435"}, "1093": {"number_q": "1093", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0442\u0432\u0435 \u0413\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e \u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u043b \u043f\u0440\u0430\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0437?", "answers_list": ["\u0414\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0422\u0443\u043b\u043e\u043d\u043e\u043c", " \u041e\u0441\u0430\u0434\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041a\u0440\u0443\u0441", " \u0411\u0438\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u0410\u0431\u0443\u043a\u0438\u0440\u0435", "\u041e\u0441\u0430\u0434\u0430 \u041a\u0430\u043b\u044c\u0432\u0438"], "correct_answer": "\u041e\u0441\u0430\u0434\u0430 \u041a\u0430\u043b\u044c\u0432\u0438"}, "1094": {"number_q": "1094", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432 \u043d\u0430\u0431\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0438\u0441\u0443\u043d\u043a\u0430?", "answers_list": ["\"\u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043c\u0438\u0434\u043e\u0440\u044b\"", " \"\u041c\u043e\u043b\u0434\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0430\u0431\u0430\u0447\u043a\u0438\"", " \"\u0410\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0430\u0440\u0431\u0443\u0437\u044b\"", "\"\u0422\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0433\u0443\u0440\u0446\u044b\""], "correct_answer": "\"\u0422\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0433\u0443\u0440\u0446\u044b\""}, "1095": {"number_q": "1095", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445\u043e\u0432 \u0438 \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c", " \u041a\u043e\u043a\u0430\u0440\u0434\u0430", " \u0410\u043a\u0441\u0435\u043b\u044c\u0431\u0430\u043d\u0442", "\u041e\u0440\u0434\u0435\u043d"], "correct_answer": "\u041e\u0440\u0434\u0435\u043d"}, "1096": {"number_q": "1096", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0441\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0446\u0438\u0444\u0440, \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u044bx \u043d\u0430 \u0434\u0438\u0441\u043a\u0435 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u043e\u043d\u0430?", "answers_list": ["36", " 42", " 33", "45"], "correct_answer": "45"}, "1097": {"number_q": "1097", "question": "\u0418\u0437 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a?", "answers_list": ["\u041f\u0435\u0441\u0435\u0442\u044b", " \u041a\u0443\u0440\u0443\u0448\u0438", " \u0426\u0435\u043d\u0442\u044b", "\u0421\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u044b"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u044b"}, "1098": {"number_q": "1098", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0439 \u043e\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0432 1962\u0433. \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 7 \u043b\u0435\u0442 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b?", "answers_list": ["\u0422\u0443\u043d\u0438\u0441", " \u041c\u0430\u043b\u0438", " \u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0443\u043d", "\u0410\u043b\u0436\u0438\u0440"], "correct_answer": "\u0410\u043b\u0436\u0438\u0440"}, "1099": {"number_q": "1099", "question": "\u0418\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0430 \u0440\u0430\u0441\u0441\u044b\u043f\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043f\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e\u043a \u043f\u0440\u0438 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 -33 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u0430 \u043f\u043e \u0426\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u044e?", "answers_list": ["\u0421\u0432\u0438\u043d\u0435\u0446", " \u041c\u0435\u0434\u044c", " \u041a\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u0442", "\u041e\u043b\u043e\u0432\u043e"], "correct_answer": "\u041e\u043b\u043e\u0432\u043e"}, "1100": {"number_q": "1100", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0430\u043b\u044e\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0440\u043a\u0430", " \u0413\u0443\u043b\u044c\u0434\u0435\u043d", " \u041a\u0440\u043e\u043d\u0430", "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a"], "correct_answer": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a"}, "1101": {"number_q": "1101", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0435\u0440\u043e\u044f \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \"\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\"?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0440\u043b", " \u0413\u044e\u043d\u0442\u0435\u0440", " \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442", "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440"], "correct_answer": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440"}, "1102": {"number_q": "1102", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0440\u0430\u0439\u043d\u0435\u0439 \u0442\u043e\u0447\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0431\u044b\u043b \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u041a\u0443\u0448\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439", " \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439", " \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439", "\u044e\u0436\u043d\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u044e\u0436\u043d\u043e\u0439"}, "1103": {"number_q": "1103", "question": "\u041d\u0430 \u043b\u044c\u0434\u0443 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u043e\u0441\u044c \u041b\u0435\u0434\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0431\u043e\u0438\u0449\u0435?", "answers_list": ["\u041f\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0435", " \u041e\u043d\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0435", " \u041b\u0430\u0434\u043e\u0436\u0441\u043a\u043e\u0435", "\u0427\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u0435"], "correct_answer": "\u0427\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u0435"}, "1104": {"number_q": "1104", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435 \u0437\u043c\u0435\u044f?", "answers_list": ["\u0410\u0431\u043e\u043c\u0430", " \u041a\u0440\u0430\u0439\u0442", " \u0429\u0438\u0442\u043e\u043c\u043e\u0440\u0434\u043d\u0438\u043a", "\u0427\u0430\u043a\u0432\u0435\u043b\u043b\u0430"], "correct_answer": "\u0427\u0430\u043a\u0432\u0435\u043b\u043b\u0430"}, "1105": {"number_q": "1105", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0441\u0443\u0430\u0445\u0438\u043b\u0438 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u041a\u0435\u043d\u0438\u044f", " \u0422\u0430\u043d\u0437\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0423\u0433\u0430\u043d\u0434\u0430", "\u041c\u043e\u0437\u0430\u043c\u0431\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u041c\u043e\u0437\u0430\u043c\u0431\u0438\u043a"}, "1106": {"number_q": "1106", "question": "\u0412\u043e\u0436\u0434\u0435\u043c \u0430\u043d\u0442\u0438\u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d \u0431\u044b\u043b \u0412\u0435\u0440\u0446\u0438\u043d\u0433\u0435\u0442\u043e\u0440\u0438\u0433?", "answers_list": ["\u0418\u0431\u0435\u0440\u043e\u0432", " \u042d\u0442\u0440\u0443\u0441\u043a\u043e\u0432", " \u0414\u0430\u043a\u043e\u0432", "\u0413\u0430\u043b\u043b\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0413\u0430\u043b\u043b\u043e\u0432"}, "1107": {"number_q": "1107", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 - \u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u043d\u043a\u0442 \u043c\u0430\u0440\u0448\u0440\u0443\u0442\u0430 \u0444\u0438\u0440\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u0430 \"\u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f\", \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u0438\u0437 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u044b?", "answers_list": ["\u041a\u0438\u0435\u0432", " \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433", " \u042f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u044c", "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a"], "correct_answer": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a"}, "1108": {"number_q": "1108", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0435\u043d\u044b \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u043e\u043d\u0434\u043e\u043b\u044b?", "answers_list": ["\u0431\u0435\u043b\u044b\u0439", " \u0437\u0435\u043b\u0451\u043d\u044b\u0439", " \u0433\u043e\u043b\u0443\u0431\u043e\u0439", "\u0447\u0451\u0440\u043d\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u0447\u0451\u0440\u043d\u044b\u0439"}, "1109": {"number_q": "1109", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u0433\u0430\u0442", " \u041f\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440", " \u0412\u0438\u043a\u0430\u0440\u0438\u0439", "\u041a\u044e\u0440\u0435"], "correct_answer": "\u041a\u044e\u0440\u0435"}, "1110": {"number_q": "1110", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0447\u0451\u0442\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0436\u0435\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0438 \u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c?", "answers_list": ["\u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u0435\u043b\u044c", " \u0416.\u0411\u043e\u0434\u0435\u043d", " \u041a.\u041c\u0430\u0440\u043a\u0441", "\u041d.\u041c\u0430\u043a\u0438\u0430\u0432\u0435\u043b\u043b\u0438"], "correct_answer": "\u041d.\u041c\u0430\u043a\u0438\u0430\u0432\u0435\u043b\u043b\u0438"}, "1111": {"number_q": "1111", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043b\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0440\u043d\u0435\u0433\u0438-\u0445\u043e\u043b\u043b", " \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u044f", " \u041c\u0435\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d-\u0441\u043a\u0432\u0435\u0440-\u0433\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d", "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442-\u0445\u043e\u043b\u043b"], "correct_answer": "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442-\u0445\u043e\u043b\u043b"}, "1112": {"number_q": "1112", "question": "\u041a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043b\u0438 \u0447\u0442\u043e \u043d\u0435\u043d\u0430\u0432\u0438\u0434\u0438\u0442 \u043c\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f?", "answers_list": ["\u0434\u0435\u043d\u044c\u0433\u0438", " \u0432\u043e\u0439\u043d\u0443", " \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445", "\u043b\u044e\u0434\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u043b\u044e\u0434\u0435\u0439"}, "1113": {"number_q": "1113", "question": "\u041e\u0442 \u043a\u043e\u0433\u043e \u0421\u0443\u0432\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0438\u043b \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044e?", "answers_list": ["\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432", " \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0446\u0435\u0432", " \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432", "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u043e\u0432"}, "1114": {"number_q": "1114", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435 \"\u041f\u043e\u0434\u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u0430\"?", "answers_list": ["\u0428\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0414\u0443\u043d\u0430\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0422\u0443\u0445\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432", "\u0421\u043e\u043b\u043e\u0432\u044c\u0435\u0432-\u0421\u0435\u0434\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043e\u0432\u044c\u0435\u0432-\u0421\u0435\u0434\u043e\u0439"}, "1115": {"number_q": "1115", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0435\u0446 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \"\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u0446\u0430\u043c\u0438\" \u0438 \u0437\u0430\u043a\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u0437\u044b\u0432\u043e\u043c: \"\u0414\u0430\u043c\u044b, \u043d\u0430\u043b\u0435\u0432\u043e!\"?", "answers_list": ["\u043a\u043e\u0442\u0438\u043b\u044c\u043e\u043d", " \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441", " \u043f\u0430-\u0434\u0435-\u0433\u0440\u0430\u0441", "\u043c\u0430\u0437\u0443\u0440\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u043c\u0430\u0437\u0443\u0440\u043a\u0430"}, "1116": {"number_q": "1116", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0431\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u043a \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0435 \u043c\u0430\u0442\u0440\u043e\u0441\u0430 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u043b\u043e\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435", " \u0414\u0432\u0435", " \u041e\u0434\u043d\u0430", "\u0422\u0440\u0438"], "correct_answer": "\u0422\u0440\u0438"}, "1117": {"number_q": "1117", "question": "\u0420\u044f\u0434\u043e\u043c \u0441 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u043e\u043c \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u043e\u0431\u0435\u043b\u0438\u0441\u043a \u0441 \u043d\u0430\u0434\u043f\u0438\u0441\u044c\u044e \"\u041f\u043e\u043b\u044e\u0441 \u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u0430\"?", "answers_list": ["\u041d\u043e\u0440\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a", " \u0421\u0430\u043b\u0435\u0445\u0430\u0440\u0434", " \u0410\u043d\u0430\u0434\u044b\u0440\u044c", "\u041e\u0439\u043c\u044f\u043a\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u041e\u0439\u043c\u044f\u043a\u043e\u043d"}, "1118": {"number_q": "1118", "question": "\u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \"\u0412\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0437\u0430 80 \u0434\u043d\u0435\u0439\" \u0424.\u0424\u043e\u0433\u0433 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0432\u044b\u0435\u0445\u0430\u0432 \u0438\u0437 \u043d\u0435\u0433\u043e 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f?", "answers_list": ["19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f", " 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f", " 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f", "20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f"], "correct_answer": "20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f"}, "1119": {"number_q": "1119", "question": "\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0443\u0431\u043e\u0440\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0430\u043d\u0430\u043c\u0430?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u043d\u0430\u043c\u0430", " \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430", " \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u042d\u043a\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440"], "correct_answer": "\u042d\u043a\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440"}, "1120": {"number_q": "1120", "question": "\u0412 \u0447\u044c\u0435\u0439 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430\u0448 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a \u041f.\u041b.\u041a\u0430\u043f\u0438\u0446\u0430?", "answers_list": ["\u0410.\u042d\u0439\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430", " \u041d.\u0411\u043e\u0440\u0430", " \u041c.\u041f\u043b\u0430\u043d\u043a\u0430", "\u042d.\u0420\u0435\u0437\u0435\u0440\u0444\u043e\u0440\u0434\u0430"], "correct_answer": "\u042d.\u0420\u0435\u0437\u0435\u0440\u0444\u043e\u0440\u0434\u0430"}, "1121": {"number_q": "1121", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0437\u0430\u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043d\u044b\u0435 \"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u044b\", \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0435 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432", " \u041d\u0438\u0436\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0424\u043e\u043a\u0438\u043d", "\u0414\u044f\u0433\u0438\u043b\u0435\u0432"], "correct_answer": "\u0414\u044f\u0433\u0438\u043b\u0435\u0432"}, "1122": {"number_q": "1122", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0446 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u044b \u043d\u0435 \u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e?", "answers_list": ["\u0421\u0430\u0434\u043e\u0432\u043e\u0435", " \u041c\u041a\u0410\u0414", " \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435", "\u0411\u0443\u043b\u044c\u0432\u0430\u0440\u043d\u043e\u0435"], "correct_answer": "\u0411\u0443\u043b\u044c\u0432\u0430\u0440\u043d\u043e\u0435"}, "1123": {"number_q": "1123", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0427\u041c \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 \u0432 1986 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u044f", " \u0421\u0428\u0410", " \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f", "\u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430"}, "1124": {"number_q": "1124", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0430\u044f \u043c\u044b\u0448\u0446\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043b\u0430?", "answers_list": ["\u0412 \u043c\u0438\u0437\u0438\u043d\u0446\u0435", " \u0412 \u0433\u043b\u0430\u0437\u0443", " \u0412 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435", "\u0412 \u0443\u0445\u0435"], "correct_answer": "\u0412 \u0443\u0445\u0435"}, "1125": {"number_q": "1125", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043c\u0435\u0436\u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u043d\u0443\u044e \u043a\u043e\u0441\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e \u043a \u0412\u0435\u043d\u0435\u0440\u0435?", "answers_list": ["\u0421\u0428\u0410", " \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044f", " \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f", "\u0421\u0421\u0421\u0420"], "correct_answer": "\u0421\u0421\u0421\u0420"}, "1126": {"number_q": "1126", "question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u044b\u0442\u043a\u0438 \u042e.\u0414\u0435\u0442\u043e\u0447\u043a\u0438\u043d\u0443 \u0443\u0434\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0443\u0433\u043d\u0430\u0442\u044c \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u0443 \u0414.\u0421\u0435\u043c\u0438\u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0430 \u0432 \u043a/\u0444 \"\u0411\u0435\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u044c \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044f\"?", "answers_list": ["\u0421 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439", " \u0421 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u043e\u0439", " \u0421\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439", "\u0421 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u0421 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0439"}, "1127": {"number_q": "1127", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d?", "answers_list": ["\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430", " \u0410\u0437\u0438\u044f", " \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430", "\u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430"}, "1128": {"number_q": "1128", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0434\u043b\u0438\u043d\u0430 \u041f\u0430\u043d\u0430\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0430?", "answers_list": ["42 \u043a\u043c.", " 64 \u043a\u043c.", " 124 \u043a\u043c", "82 \u043a\u043c."], "correct_answer": "82 \u043a\u043c."}, "1129": {"number_q": "1129", "question": "\u0414\u043e\u043b\u0433\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u043c \u0444\u043e\u0432\u0438\u0437\u043c\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435\u0446 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u041c\u0430\u0442\u0438\u0441\u0441. \u041e\u0442 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u0410\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440", " \u0412\u043e\u043b\u043a", " \u0411\u0430\u043d\u0434\u0438\u0442", "\u0425\u0438\u0449\u043d\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u0425\u0438\u0449\u043d\u0438\u043a"}, "1130": {"number_q": "1130", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0432\u043e\u0449\u0438 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2002 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0435\u0446 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u041a\u043b\u0430\u0440\u043a \u0446\u0435\u043b\u044b\u0439 \u0447\u0430\u0441 \u0440\u0435\u0437\u0430\u043b \u0432 \u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u043c \u044d\u0444\u0438\u0440\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043d\u0438\u0433\u0443 \u0413\u0438\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430?", "answers_list": ["\u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0444\u0435\u043b\u044c", " \u0441\u043f\u0430\u0440\u0436\u0443", " \u043f\u043e\u043c\u0438\u0434\u043e\u0440\u044b", "\u0442\u044b\u043a\u0432\u044b"], "correct_answer": "\u0442\u044b\u043a\u0432\u044b"}, "1131": {"number_q": "1131", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0430\u0432\u044f\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043d\u0435\u043c\u043e\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u043f\u0440\u0435\u043b\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430", " \u043f\u0440\u043e\u043a\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0430", " \u0434\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u0446\u0430", "\u0432\u0435\u0442\u0440\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430"], "correct_answer": "\u0432\u0435\u0442\u0440\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430"}, "1132": {"number_q": "1132", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0410\u043d\u0442\u0430\u0440\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u044b \u0438\u043c\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0424\u0438\u043b\u044c\u0445\u043d\u0435\u0440\u0430, \u041b\u0430\u0440\u0441\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0428\u0435\u043a\u043b\u0442\u043e\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0413\u043e\u0440\u044b", " \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430", " \u041d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438", "\u041b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438."], "correct_answer": "\u041b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438."}, "1133": {"number_q": "1133", "question": "\u0420\u044b\u0431\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043c\u0435\u0447\u0435\u0442 \u0438\u043a\u0440\u0443 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432 \u0421\u0430\u0440\u0433\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u043e\u043c \u043c\u043e\u0440\u0435.", "answers_list": ["\u041a\u0430\u043c\u0431\u0430\u043b\u0430", " \u041c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043a\u0443\u043d\u044c", " \u041c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043b\u044e\u0448\u043a\u0430", "\u0423\u0433\u043e\u0440\u044c"], "correct_answer": "\u0423\u0433\u043e\u0440\u044c"}, "1134": {"number_q": "1134", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u0444\u043b\u0430\u0433\u0435 \u0421\u0428\u0410?", "answers_list": ["9", " 11", " 15", "13"], "correct_answer": "13"}, "1135": {"number_q": "1135", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u042d\u043b\u044c\u0431\u0430-\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0441\u0441\u044b\u043b\u043a\u0438 \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f", " \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u044f", "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"}, "1136": {"number_q": "1136", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0437 \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435, \u0438 \u043b\u0438\u0448\u044c \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u044c \u0432\u0435\u043a\u0430 - \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0435?", "answers_list": ["\u041d\u0435\u043e\u043d", " \u0412\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434", " \u0410\u0440\u0433\u043e\u043d", "\u0413\u0435\u043b\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0413\u0435\u043b\u0438\u0439"}, "1137": {"number_q": "1137", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041f\u0451\u0442\u0440 \u0421\u0442\u043e\u043b\u044b\u043f\u0438\u043d, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432", " \u0412\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e", " \u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439 \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f", "\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0434\u0435\u043b"], "correct_answer": "\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0434\u0435\u043b"}, "1138": {"number_q": "1138", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u043e\u0434\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0414\u0435\u043d\u0438 \u041f\u0430\u043f\u0435\u043d\u0443 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0446\u0438\u044e \u043f\u0430\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u044b?", "answers_list": ["\u0418\u0441\u0430\u0430\u043a \u041d\u044c\u044e\u0442\u043e\u043d", " \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0413\u044e\u0439\u0433\u0435\u043d\u0441", " \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0411\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u043b\u0438", "\u0413\u043e\u0442\u0444\u0440\u0438\u0434 \u041b\u0435\u0439\u0431\u043d\u0438\u0446"], "correct_answer": "\u0413\u043e\u0442\u0444\u0440\u0438\u0434 \u041b\u0435\u0439\u0431\u043d\u0438\u0446"}, "1139": {"number_q": "1139", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043e\u043c \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0441\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0442\u0440\u0438\u0433\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u041a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442", " \u042d\u043b\u043b\u0438\u043f\u0441", " \u041a\u0440\u0443\u0433", "\u0422\u0440\u0435\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u0422\u0440\u0435\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a"}, "1140": {"number_q": "1140", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442\u043e\u043c \u041c\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0440\u0430\u043d\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0410\u0434\u043c\u0438\u0440\u0430\u043b\u0442\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e", " \u0421\u043c\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442", " \u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440", "\u0418\u0441\u0430\u0430\u043a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440"], "correct_answer": "\u0418\u0441\u0430\u0430\u043a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440"}, "1141": {"number_q": "1141", "question": "\u0427\u044c\u0438 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b \u043f\u043e \u0437\u0430\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u041b\u044c\u0432\u0430 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e, \u0431\u044b\u043b\u0438 \"\u0435\u0449\u0435 \u0445\u0443\u0436\u0435\", \u0447\u0435\u043c \u0443 \u0428\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430", " \u0413\u043e\u0440\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e", " \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "\u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430"}, "1142": {"number_q": "1142", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0421\u0443\u0432\u043e\u0440\u043e\u0432\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u0435?", "answers_list": ["\u041f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0410\u043b\u044c\u043f\u044b", " \u0412\u0437\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0418\u0437\u043c\u0430\u0438\u043b\u0430", " \u0411\u0438\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u0424\u043e\u043a\u0448\u0430\u043d\u0430\u0445", "\u0411\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0440\u0435\u043a\u0435 \u0420\u044b\u043c\u043d\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u0411\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0440\u0435\u043a\u0435 \u0420\u044b\u043c\u043d\u0438\u043a"}, "1143": {"number_q": "1143", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0442\u043e\u0438\u043b\u043e (\u0432 \u0440\u0443\u0431\u043b\u044f\u0445) \u043d\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043f\u043b\u0430\u0442\u044c\u0435 \u043a\u043e\u0448\u043a\u0438 \u0438\u0437 \"\u041a\u043e\u0448\u043a\u0438\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u043c\u0430\" \u0421. \u042f. \u041c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0420\u043e\u0432\u043d\u043e \u0441\u0442\u043e", " \u0414\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043f\u044f\u0442\u044c", " \u0426\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u044f\u0442\u044c", "\u0422\u044b\u0441\u044f\u0447\u0443"], "correct_answer": "\u0422\u044b\u0441\u044f\u0447\u0443"}, "1144": {"number_q": "1144", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0432 1943 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u043b \u0432 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u044e\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u044f\u0440\u043c\u0430\u0440\u043a\u0435 \u0448\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0410\u043b\u0430\u0431\u0430\u043c\u0430 \u0438 \u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0441\u0438\u043f\u0438?", "answers_list": ["\u041c\u0438\u043a \u0414\u0436\u0430\u0433\u0433\u0435\u0440", " \u0411\u043e\u0431 \u0414\u0438\u043b\u0430\u043d", " \u042d\u043b\u0442\u043e\u043d \u0414\u0436\u043e\u043d", "\u042d\u043b\u0432\u0438\u0441 \u041f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0438"], "correct_answer": "\u042d\u043b\u0432\u0438\u0441 \u041f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0438"}, "1145": {"number_q": "1145", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0432 - \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439?", "answers_list": ["\u0421\u0430\u043f\u0441\u0430\u043d", " \u0411\u0430\u043b\u043e\u0431\u0430\u043d", " \u041a\u0440\u0435\u0447\u0435\u0442", "\u0427\u0435\u0433\u043b\u043e\u043a"], "correct_answer": "\u0427\u0435\u0433\u043b\u043e\u043a"}, "1146": {"number_q": "1146", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u0440\u043a \u0411\u0430\u043d\u0444?", "answers_list": ["\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f", " \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f", "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430"}, "1147": {"number_q": "1147", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0423\u0440\u0444\u0438\u043d \u0414\u0436\u044e\u0441 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u044f\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442?", "answers_list": ["\u0441\u043e\u0441\u043d\u043e\u043f\u0438\u043b\u044b", " \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u043a\u043e\u043b\u044b", " \u0434\u043e\u043b\u0431\u043e\u043a\u043b\u044e\u0438", "\u0434\u0443\u0431\u043e\u043b\u043e\u043c\u044b"], "correct_answer": "\u0434\u0443\u0431\u043e\u043b\u043e\u043c\u044b"}, "1148": {"number_q": "1148", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u043e\u043c \u043d\u0430\u0432\u044f\u0437\u0447\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0442\u0435\u043f\u0440\u0438\u0438\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0424\u0438\u043b\u044c\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043c\u043e\u0442\u0430", " \u0424\u0435\u0434\u043e\u0440\u0438\u043d\u043e \u0433\u043e\u0440\u0435", " \u0422\u0440\u0438\u0448\u043a\u0438\u043d \u043a\u0430\u0444\u0442\u0430\u043d", "\u0414\u0435\u043c\u044c\u044f\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0443\u0445\u0430"], "correct_answer": "\u0414\u0435\u043c\u044c\u044f\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0443\u0445\u0430"}, "1149": {"number_q": "1149", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430 \u0432 \u0434\u043e\u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \"\u0438\u043d\u0444\u0430\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0435\u0439\"?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f", " \u0424\u043b\u043e\u0442", " \u0410\u0440\u0442\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f", "\u041f\u0435\u0445\u043e\u0442\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u0435\u0445\u043e\u0442\u0430"}, "1150": {"number_q": "1150", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0447\u0435\u0442\u043d\u043e-\u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 18-\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441\u0430 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u044b \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433?", "answers_list": ["\u0421\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u044f", " \u0417\u043b\u0430\u0442\u043e\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430\u044f", " \u0422\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0420\u0438\u043c", "\u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"}, "1151": {"number_q": "1151", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0434\u043e\u043c\u043e\u0447\u0430\u0434\u0446\u044b \u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043c\u0430\u043d\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430, \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0437\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0441 \u0426\u0435\u0439\u043b\u043e\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0414\u0443\u0440\u0430\u0447\u043e\u043a", " \u0421\u043a\u043e\u0442\u0438\u043d\u0430", " \u0413\u0430\u0434", "\u0421\u0432\u043e\u043b\u043e\u0447\u044c"], "correct_answer": "\u0421\u0432\u043e\u043b\u043e\u0447\u044c"}, "1152": {"number_q": "1152", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u0435\u0436\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c", " \u042d\u0434\u0438\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433", " \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d", "\u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433"], "correct_answer": "\u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433"}, "1153": {"number_q": "1153", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043c\u043e\u0440\u044f \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0438\u0432 \u0414\u0430\u0440\u0434\u0430\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b?", "answers_list": ["\u041c\u0440\u0430\u043c\u043e\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441 \u0427\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c", " \u042d\u0433\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441 \u0427\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c", " \u042d\u0433\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0435\u043c\u043d\u044b\u043c", "\u042d\u0433\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441 \u041c\u0440\u0430\u043c\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c"], "correct_answer": "\u042d\u0433\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441 \u041c\u0440\u0430\u043c\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c"}, "1154": {"number_q": "1154", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0436\u0443 \u0411\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438?", "answers_list": ["\u0416\u0430\u043d\u043d\u0430", " \u042d\u043b\u0438\u0437\u0430", " \u041b\u0443\u0438\u0437\u0430", "\u042d\u043c\u043c\u0430"], "correct_answer": "\u042d\u043c\u043c\u0430"}, "1155": {"number_q": "1155", "question": "\u041a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0430\u0443\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435 \u0432 \u043d\u0430\u0448\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0437\u0430 \u0441\u0430\u043c\u0443\u044e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0443\u044e \u0446\u0435\u043d\u0443?", "answers_list": ["\u0420\u0443\u0431\u0435\u043d\u0441", " \u0420\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0434\u0442", " \u0420\u0435\u043d\u0443\u0430\u0440", "\u0412\u0430\u043d \u0413\u043e\u0433"], "correct_answer": "\u0412\u0430\u043d \u0413\u043e\u0433"}, "1156": {"number_q": "1156", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0446\u044b \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0431\u043e\u0440\u043e\u0432\u0448\u0438\u0435\u0441\u044f \u0437\u0430 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438?", "answers_list": ["\u0421\u0430\u0442\u0440\u0430\u043f\u044b", " \u0410\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0435\u0442\u044b", " \u042d\u043f\u0438\u0433\u043e\u043d\u044b", "\u0414\u0438\u0430\u0434\u043e\u0445\u0438"], "correct_answer": "\u0414\u0438\u0430\u0434\u043e\u0445\u0438"}, "1157": {"number_q": "1157", "question": "\u0428\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0432\u0443\u043b\u043a\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0432 \u0432 \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0422\u0438\u0445\u043e\u0433\u043e \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0413\u0430\u043b\u0430\u043f\u0430\u0433\u043e\u0441\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438. \u041a\u0430\u043a \u044d\u0442\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e?", "answers_list": ["\u041b\u0438\u0441\u044c\u0438", " \u0412\u0435\u0440\u0431\u043b\u044e\u0436\u044c\u0438", " \u0417\u0430\u044f\u0447\u044c\u0438", "\u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u0430\u0448\u044c\u0438"], "correct_answer": "\u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u0430\u0448\u044c\u0438"}, "1158": {"number_q": "1158", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0448\u0435\u0437?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0436\u0430\u043d\u043e\u0435 \u043a\u0440\u0435\u0441\u043b\u043e", " \u0416\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0440\u0442\u043c\u043e\u043d\u0435", " \u041e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0430\u044f \u043b\u0435\u0433\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u0432\u043e\u0437\u043a\u0430", "\u0412\u0438\u0434 \u043f\u0430\u043b\u0430\u043d\u043a\u0438\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0412\u0438\u0434 \u043f\u0430\u043b\u0430\u043d\u043a\u0438\u043d\u0430"}, "1159": {"number_q": "1159", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0443\u043b\u0438\u0446\u044b \"\u0410\u0440\u0431\u0430\u0442\"?", "answers_list": ["\u041f\u0440\u043e\u0435\u0437\u0436\u0438\u0439", " \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439", " \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439", "\u041f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u041f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"}, "1160": {"number_q": "1160", "question": "\u041c\u043e\u0440\u0435, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u043f\u043e\u0440\u0442 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a.", "answers_list": ["\u0411\u0430\u0440\u0435\u043d\u0446\u0435\u0432\u043e", " \u041c\u0440\u0430\u043c\u043e\u0440\u043d\u043e\u0435", " \u041b\u0430\u043f\u0442\u0435\u0432\u044b\u0445", "\u042f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435"], "correct_answer": "\u042f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435"}, "1161": {"number_q": "1161", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0438\u043b \u043f\u043e \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435 \u0448\u043e\u0444\u0451\u0440 \u0425\u0430\u0447\u0438\u043a\u044f\u043d \u043b\u0451\u0442\u0447\u0438\u043a\u0430 \u041c\u0438\u0437\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041c\u0438\u043c\u0438\u043d\u043e\u00bb?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u043c\u0410\u0417", " \u0411\u0435\u043b\u0410\u0417", " \u041c\u0410\u0417", "\u041a\u0440\u0410\u0417"], "correct_answer": "\u041a\u0440\u0410\u0417"}, "1162": {"number_q": "1162", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0431\u043e\u0433\u0438\u043d\u044f \u0432 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0414\u0435\u043c\u0435\u0442\u0440\u0435?", "answers_list": ["\u0414\u0438\u0430\u043d\u0430", " \u042e\u043d\u043e\u043d\u0430", " \u0412\u0435\u0441\u0442\u0430", "\u0426\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u0426\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430"}, "1163": {"number_q": "1163", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0422\u0430\u043c\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0430", " \u041a\u043e\u043a\u0430\u043d\u0434", " \u0422\u0430\u0448\u043a\u0435\u043d\u0442", "\u0421\u0430\u043c\u0430\u0440\u043a\u0430\u043d\u0434"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u043c\u0430\u0440\u043a\u0430\u043d\u0434"}, "1164": {"number_q": "1164", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0438\u043b\u043e \u0438\u043c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0443 \u043a\u0438\u043d\u043e\u044d\u043f\u043e\u043f\u0435\u0438 \u00ab\u0417\u0432\u0451\u0437\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b\u00bb \u0427\u0443\u0431\u0430\u043a\u043a\u0435?", "answers_list": ["\u0447\u0443\u0432\u0430\u043a", " \u0447\u0443\u0431\u0430\u043a", " \u0447\u0443\u0431", "\u0441\u043e\u0431\u0430\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0441\u043e\u0431\u0430\u043a\u0430"}, "1165": {"number_q": "1165", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u041c\u0438\u0440\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434?", "answers_list": ["\u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u041b\u0443\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f", "\u041f\u043e\u043b\u0442\u0430\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u043b\u0442\u0430\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f"}, "1166": {"number_q": "1166", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0440\u0435\u043a\u0443 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \"\u0436\u0451\u043b\u0442\u043e\u0439 \u0440\u0435\u043a\u043e\u0439\"?", "answers_list": ["\u0410\u043c\u0443\u0440", " \u041c\u0435\u043a\u043e\u043d\u0433", " \u042f\u043d\u0446\u0437\u044b", "\u0425\u0443\u0430\u043d\u0445\u044d"], "correct_answer": "\u0425\u0443\u0430\u043d\u0445\u044d"}, "1167": {"number_q": "1167", "question": "\u041a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0434\u0430\u0440\u0438\u043b \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0417\u0438\u043d\u0435\u0434\u0438\u043d \u0417\u0438\u0434\u0430\u043d \u0432 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2006?", "answers_list": ["\u0420\u0430\u0443\u043b\u044f", " \u0420\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u043d\u0438\u043e", " \u0422\u0435\u0440\u0440\u0438", "\u041c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430\u0446\u0446\u0438"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430\u0446\u0446\u0438"}, "1168": {"number_q": "1168", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 -\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \"\u0420\u0443\u0441\u0430\u043b\u043a\u0430\"?", "answers_list": ["\u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432", " \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0414\u0430\u0440\u0433\u043e\u043c\u044b\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "1169": {"number_q": "1169", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0446\u0435\u043b\u0443\u044e \u043d\u043e\u0447\u044c \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u044e\u0440\u0435\u043c?", "answers_list": ["\u0413\u0451\u0442\u0435", " \u0411\u043e\u0434\u043b\u0435\u0440", " \u0428\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440", "\u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u043d"}, "1170": {"number_q": "1170", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u044f \u041e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u041b\u043e\u0448\u0430\u0434\u0438", " \u041e\u0431\u0435\u0437\u044c\u044f\u043d\u044b", " \u0422\u0438\u0433\u0440\u0430", "\u0417\u043c\u0435\u0438"], "correct_answer": "\u0417\u043c\u0435\u0438"}, "1171": {"number_q": "1171", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0441\u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 I, \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440-\u0430\u0434\u043c\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d\u0430, \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0446\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e?", "answers_list": ["\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437", " \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436", " \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434", "\u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a"}, "1172": {"number_q": "1172", "question": "\u041a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0431\u0438\u043b \u0413\u0435\u0440\u0430\u043a\u043b, \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0430\u044f \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433?", "answers_list": ["\u043a\u0440\u0438\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u044b\u043a\u0430", " \u043a\u0435\u0440\u0438\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u0443\u044e \u043b\u0430\u043d\u044c", " \u043b\u0435\u0440\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u0443\u044e \u0433\u0438\u0434\u0440\u0443", "\u043d\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u044c\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u043d\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u044c\u0432\u0430"}, "1173": {"number_q": "1173", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0443\u043f\u0446\u043e\u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0443\u044e \u043d\u0430 \u0432\u0441\u044e \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0443 \u0431\u0443\u043b\u043e\u0447\u043d\u0443\u044e?", "answers_list": ["\u041f\u0443\u0442\u0438\u043b\u043e\u0432", " \u0415\u043b\u0438\u0441\u0435\u0435\u0432", " \u0421\u044b\u0442\u0438\u043d", "\u0424\u0438\u043b\u043b\u0438\u043f\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0424\u0438\u043b\u043b\u0438\u043f\u043e\u0432"}, "1174": {"number_q": "1174", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u044b\u0436\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0441\u0446\u0438\u043f\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0421\u0430\u043d\u0435\u0435\u0432?", "answers_list": ["\u041f\u0440\u044b\u0436\u043a\u0438 \u0441 \u0448\u0435\u0441\u0442\u043e\u043c", " \u041f\u0440\u044b\u0436\u043a\u0438 \u0432 \u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u0443", " \u041f\u0440\u044b\u0436\u043a\u0438 \u0432 \u0434\u043b\u0438\u043d\u0443", "\u0422\u0440\u043e\u0439\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u044b\u0436\u043e\u043a"], "correct_answer": "\u0422\u0440\u043e\u0439\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u044b\u0436\u043e\u043a"}, "1175": {"number_q": "1175", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0442\u0430\u0431\u043b\u0438\u0446\u044b \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \"\u0430\u0443\u0440\u0443\u043c\"?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u043e", " \u041f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430", " \u0420\u0442\u0443\u0442\u044c", "\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e"], "correct_answer": "\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e"}, "1176": {"number_q": "1176", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0448\u0438\u0440\u043e\u0442\u044b \u042e\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0448\u0430\u0440\u0438\u044f \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \"\u0440\u0435\u0432\u0443\u0449\u0438\u043c\u0438\"?", "answers_list": ["\u0422\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u044b\u0435", " \u041f\u044f\u0442\u0438\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044b\u0435", " \u041d\u0443\u043b\u0435\u0432\u044b\u0435", "\u0421\u043e\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435"], "correct_answer": "\u0421\u043e\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435"}, "1177": {"number_q": "1177", "question": "\u0427\u0442\u043e, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d\u0430, \"\u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c \u0440\u0430\u043d\u0446\u0435\"?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0444\u0443\u0440\u0430\u0436\u043a\u0443", " \u0421\u043c\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043e\u0431\u0443\u0432\u044c", " \u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0430\u043c\u043f\u0430\u0441", "\u041c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0435\u0437\u043b"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0435\u0437\u043b"}, "1178": {"number_q": "1178", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u044c\u044e \u0418\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e?", "answers_list": ["\u0421\u043e\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f \u0421\u0430\u0431\u0443\u0440\u043e\u0432\u0430", " \u0421\u043e\u0444\u044c\u044f \u041f\u0430\u043b\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433", " \u0410\u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0441\u0438\u044f \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430", "\u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0413\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0413\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f"}, "1179": {"number_q": "1179", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e, \u0432 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u0430\u0445 \u043a\u043c, \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0430 \u0434\u043e \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0430?", "answers_list": ["263", " 205", " 170", "228"], "correct_answer": "228"}, "1180": {"number_q": "1180", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043c\u0430\u043d\u0442\u043e\u0438\u0434?", "answers_list": ["\u0412\u0438\u0434 \u043c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0442\u0430", " \u0412\u0438\u0434 \u0434\u0438\u043d\u043e\u0437\u0430\u0432\u0440\u0430", " \u0412\u0438\u0434 \u043a\u0440\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f", "\u0414\u0440\u0430\u0433\u043e\u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u044c"], "correct_answer": "\u0414\u0440\u0430\u0433\u043e\u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u044c"}, "1181": {"number_q": "1181", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041d\u0430\u0443\u043a?", "answers_list": ["\u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u043a-\u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c", " \u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440", " \u0421\u043f\u0438\u043a\u0435\u0440", "\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442"], "correct_answer": "\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442"}, "1182": {"number_q": "1182", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u041e\u0440\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u043c\u0430\u0439", " \u0427\u0438\u043d\u0433\u0438\u0441\u0445\u0430\u043d", " \u0422\u0430\u043c\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d", "\u0411\u0430\u0442\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u0411\u0430\u0442\u044b\u0439"}, "1183": {"number_q": "1183", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u043e\u043d\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432 &quot;\u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u044b-1&quot;", "answers_list": ["\u041b\u044f\u0440\u0434", " \u041c\u0430\u0441\u043b\u043e", " \u041e\u0439\u043b", "\u0421\u0430\u043b\u043e"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u043b\u043e"}, "1184": {"number_q": "1184", "question": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0441\u0442\u0430\u043b \u0431\u044b\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0410\u043d\u0434\u043e\u0440\u0440\u044b", " \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438", " \u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e", "\u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438"], "correct_answer": "\u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438"}, "1185": {"number_q": "1185", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0443 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0421\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430 \u0427\u0435\u043b\u044e\u0441\u043a\u0438\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d-\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440", " \u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d 1-\u0433\u043e \u0440\u0430\u043d\u0433\u0430", " \u041a\u043e\u043d\u0442\u0440-\u0430\u0434\u043c\u0438\u0440\u0430\u043b", "\u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d 3-\u0433\u043e \u0440\u0430\u043d\u0433\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d 3-\u0433\u043e \u0440\u0430\u043d\u0433\u0430"}, "1186": {"number_q": "1186", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u041d\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u0435 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438", " \u041d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u0435 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438", " \u041d\u0430 \u044e\u0433\u0435 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438", "\u041d\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0435 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438"], "correct_answer": "\u041d\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0435 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438"}, "1187": {"number_q": "1187", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0433\u0438\u0431 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d \u041c\u0430\u0433\u0435\u043b\u043b\u0430\u043d?", "answers_list": ["\u041d\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430\u0445 \u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e \u041c\u044b\u0441\u0430", " \u041d\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430\u0445 \u0424\u0438\u0434\u0436\u0438", " \u041d\u0430 \u041a\u043e\u043a\u043e\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430\u0445", "\u041d\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430\u0445"], "correct_answer": "\u041d\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430\u0445"}, "1188": {"number_q": "1188", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043d\u0438\u043c\u0431, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u044d\u0442\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u0441 \u043b\u0430\u0442\u044b\u043d\u0438?", "answers_list": ["\u0441\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435", " \u043a\u0440\u0443\u0433", " \u0441\u0432\u0435\u0442", "\u043e\u0431\u043b\u0430\u043a\u043e"], "correct_answer": "\u043e\u0431\u043b\u0430\u043a\u043e"}, "1189": {"number_q": "1189", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437\u043c\u0435\u0440\u044f\u044e\u0442 \u0430\u043d\u0435\u043c\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043c \u043c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438?", "answers_list": ["\u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", " \u0432\u043b\u0430\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430", " \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0441\u0430\u0434\u043a\u043e\u0432", "\u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u0435\u0442\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u0435\u0442\u0440\u0430"}, "1190": {"number_q": "1190", "question": "\u041e\u0442\u0434\u0435\u043b \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c \u0438\u0434\u0435\u0442 \u043f\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0440\u0443\u0433\u0443 \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u041b. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0440\u0434\u0438\u0435", " \u041f. \u0416\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u0435\u043a", " \u041f. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0440\u0434\u0438\u0435", "\u041b. \u0416\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u0435\u043a"], "correct_answer": "\u041b. \u0416\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u0435\u043a"}, "1191": {"number_q": "1191", "question": "\"\u041f\u0440\u0430\u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c\" \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441\u0432\u0438\u0440\u0435\u043b\u044c?", "answers_list": ["\u0422\u0443\u0431\u0430", " \u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d", " \u0422\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d", "\u0413\u043e\u0431\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u0413\u043e\u0431\u043e\u0439"}, "1192": {"number_q": "1192", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0432\u0438\u0434\u043e\u043c \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440 \u0417\u0443\u0440\u0430\u0431 \u0421\u043e\u0442\u043a\u0438\u043b\u0430\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0425\u043e\u043a\u043a\u0435\u0439", " \u0422\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441", " \u0411\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b", "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b"], "correct_answer": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b"}, "1193": {"number_q": "1193", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0444\u0440\u0430\u0437\u0443 \"\u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u043e\u0431\u0435\u0434\u043d\u0438\"?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0440\u043b IX", " \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a XVI", " \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d \u0411\u043e\u043d\u0430\u043f\u0430\u0440\u0442", "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 IV"], "correct_answer": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 IV"}, "1194": {"number_q": "1194", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432-\u044d\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u043c \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u042d. \u041d\u043e\u043b\u044c\u0434\u0435", " \u041f. \u041a\u043b\u0435\u0435", " \u0424. \u041c\u0430\u0440\u043a", "\u041e. \u041a\u043e\u043a\u043e\u0448\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041e. \u041a\u043e\u043a\u043e\u0448\u043a\u0430"}, "1195": {"number_q": "1195", "question": "\u0427\u0435\u043c\u0443 \u0432 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0447\u0435\u0442\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u0430 \u0442\u044c\u043c\u0430 \u0442\u0435\u043c, \u0442.\u0435. \u0442\u044c\u043c\u0430, \u0432\u043e\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 \u043a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0443", " \u0412\u043e\u0440\u043e\u043d\u0443", " 10 \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430\u043c", "\u041a\u043e\u043b\u043e\u0434\u0435"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u043b\u043e\u0434\u0435"}, "1196": {"number_q": "1196", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0437\u043b\u043e\u0434\u0435\u0435\u0432 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0434\u043e\u0431\u0440\u0435\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0438\u0445\u0430\u043d\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u0411\u0430\u0440\u043c\u0430\u043b\u0435\u0439", " \u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0440", " \u0421\u0438\u043d\u044c\u043e\u0440 \u041f\u043e\u043c\u0438\u0434\u043e\u0440", "\u041a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441 \u0411\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441 \u0411\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441"}, "1197": {"number_q": "1197", "question": "\u0412 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043f\u043e\u044e\u0442 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u00ab\u041d\u0430 \u0440\u0435\u0447\u043a\u0435, \u043d\u0430 \u0440\u0435\u0447\u043a\u0435\u00bb?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u0430 \u0413\u0430\u0439\u0434\u0430\u044f", " \u042d\u043b\u044c\u0434\u0430\u0440\u0430 \u0420\u044f\u0437\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430", " \u041c\u0430\u0440\u043a\u0430 \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430", "\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u044f \u0414\u0430\u043d\u0435\u043b\u0438\u0438"], "correct_answer": "\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u044f \u0414\u0430\u043d\u0435\u043b\u0438\u0438"}, "1198": {"number_q": "1198", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u0438\u043c\u043d \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438?", "answers_list": ["\"\u0421\u043b\u0430\u0432\u044c\u0441\u044f \u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e!\"", " \"\u0422\u0430\u043a \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430.\"", " \"\u0421\u043e\u044e\u0437 \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439.\"", "\"\u041c\u044b \u0433\u043e\u0440\u0434\u0438\u043c\u0441\u044f \u0442\u043e\u0431\u043e\u0439!\""], "correct_answer": "\"\u041c\u044b \u0433\u043e\u0440\u0434\u0438\u043c\u0441\u044f \u0442\u043e\u0431\u043e\u0439!\""}, "1199": {"number_q": "1199", "question": "\u0418\u0437-\u0437\u0430 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0438\u0437 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u0448\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0447\u0435\u0440\u0435\u043f\u0430\u0448\u043a\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u043a\u043d\u043e\u043f\u043a\u0438 \u0438\u0437 \u043f\u0430\u043d\u0446\u0438\u0440\u044f \u0447\u0435\u0440\u0435\u043f\u0430\u0445\u0438", " \u0435\u0451 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0440 - \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432", " \u043d\u0430 \u044d\u043c\u0431\u043b\u0435\u043c\u0435 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0451\u043d \u0447\u0435\u0440\u0435\u043f", "\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043e\u0432\u0446\u0435"], "correct_answer": "\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043e\u0432\u0446\u0435"}, "1200": {"number_q": "1200", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u043e\u0434\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b?", "answers_list": ["\u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441", " \u041a\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d", " \u041b\u0435\u0433\u0430\u0440", "\u041e\u0444\u0444\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445"], "correct_answer": "\u041e\u0444\u0444\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445"}, "1201": {"number_q": "1201", "question": "\u041a\u0435\u043c \u0410\u043f\u043e\u043b\u043b\u043e\u043d\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0410\u0440\u0442\u0435\u043c\u0438\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0442\u044c", " \u0416\u0435\u043d\u0430", " \u0421\u0432\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430", "\u0421\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430"}, "1202": {"number_q": "1202", "question": "\u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0437\u0430\u0432\u0435\u0449\u0430\u043d\u0438\u044e \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u044b\u043c \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0432\u0440\u0443\u0447\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0435\u0433\u043e \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438?", "answers_list": ["\u0412. \u0410. \u0416\u0443\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0413. \u0420. \u0414\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438\u043d", " \u041c. \u0412. \u041b\u043e\u043c\u043e\u043d\u043e\u0441\u043e\u0432", "\u0418. \u0410. \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0418. \u0410. \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432"}, "1203": {"number_q": "1203", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0448\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441\u0438\u0441\u0442, \u043f\u043e\u0441\u044b\u043b\u0430\u044f \u043c\u044f\u0447 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0443 \u0441\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043f\u043e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u043f\u043e\u0434\u0441\u0432\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a", " \u0431\u0440\u0430", " \u043a\u0430\u043d\u0434\u0435\u043b\u044f\u0431\u0440", "\u0441\u0432\u0435\u0447\u0443"], "correct_answer": "\u0441\u0432\u0435\u0447\u0443"}, "1204": {"number_q": "1204", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b \u043d\u043e\u0441\u0438\u043b \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u043d?", "answers_list": ["\u0412\u0438\u043a\u043e\u043d\u0442", " \u0413\u0440\u0430\u0444", " \u0413\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433", "\u041b\u043e\u0440\u0434"], "correct_answer": "\u041b\u043e\u0440\u0434"}, "1205": {"number_q": "1205", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u00ab\u041f\u0438\u043d\u043a \u0424\u043b\u043e\u0439\u0434\u00bb \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0430 \u0432 1979 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u00ab\u041f\u043e\u0442\u043e\u043b\u043e\u043a\u00bb", " \u00ab\u041f\u043e\u043b\u00bb", " \u00ab\u041e\u043a\u043d\u043e\u00bb", "\u00ab\u0421\u0442\u0435\u043d\u0430\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0421\u0442\u0435\u043d\u0430\u00bb"}, "1206": {"number_q": "1206", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0435\u0440\u043e\u044f \u0432 \"\u0416\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c\u0431\u0435\" \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044f?", "answers_list": ["\u0425\u043b\u0435\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432", " \u0428\u0432\u043e\u0445\u043d\u0435\u0432", " \u0418\u0445\u0430\u0440\u0435\u0432", "\u041f\u043e\u0434\u043a\u043e\u043b\u0435\u0441\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u0434\u043a\u043e\u043b\u0435\u0441\u0438\u043d"}, "1207": {"number_q": "1207", "question": ": \u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b?", "answers_list": ["\u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f", " \u041b\u0438\u0445\u0442\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d", " \u0410\u043d\u0434\u043e\u0440\u0440\u0430", "\u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433"], "correct_answer": "\u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433"}, "1208": {"number_q": "1208", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u041b\u0435\u0432 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439?", "answers_list": ["\"\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0431\u0430\u043d\u0438\"", " \"\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0431\u0430\u0440\u0430\"", " \"\u0412\u043e\u0437\u043b\u0435 \u0431\u0430\u043a\u0430\"", "\"\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0431\u0430\u043b\u0430\""], "correct_answer": "\"\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0431\u0430\u043b\u0430\""}, "1209": {"number_q": "1209", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043b\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u044b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u041e\u0442\u0442\u043e \u041b\u0438\u043b\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c?", "answers_list": ["\u0412\u0435\u0440\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u044b", " \u0414\u0438\u0440\u0438\u0436\u0430\u0431\u043b\u0438", " \u0410\u044d\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u044b", "\u041f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0440\u044b"], "correct_answer": "\u041f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0440\u044b"}, "1210": {"number_q": "1210", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u041c\u0430\u0439\u043d \u0420\u0438\u0434?", "answers_list": ["\"\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0438\u0437 \u043c\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430\u043d\"", " \"\u0412\u043e\u0436\u0434\u044c \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u043a\u043e\u0436\u0438\u0445\"", " \"\u0417\u0432\u0435\u0440\u043e\u0431\u043e\u0439\"", "\"\u0411\u0435\u043b\u044b\u0439 \u0432\u043e\u0436\u0434\u044c\""], "correct_answer": "\"\u0411\u0435\u043b\u044b\u0439 \u0432\u043e\u0436\u0434\u044c\""}, "1211": {"number_q": "1211", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u043a\u043e\u0439", " \u041c\u043e\u043b\u0434\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439", " \u0410\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439", "\u0423\u0437\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u0423\u0437\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439"}, "1212": {"number_q": "1212", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0435?", "answers_list": ["\u0416\u0430\u043d \u041f\u043e\u043b\u044c \u0411\u0435\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0434\u043e", " \u0416\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0435", " \u041b\u0443\u0438 \u0434\u0435 \u0424\u044e\u043d\u0435\u0441", "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0410\u0437\u043d\u0430\u0432\u0443\u0440"], "correct_answer": "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0410\u0437\u043d\u0430\u0432\u0443\u0440"}, "1213": {"number_q": "1213", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0428\u0430\u043a\u0438\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u0412 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u0435", " \u0412 \u042d\u043a\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440\u0435", " \u0412 \u0411\u043e\u043b\u0438\u0432\u0438\u0438", "\u0412 \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0438"], "correct_answer": "\u0412 \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0438"}, "1214": {"number_q": "1214", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043f\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438", "answers_list": ["\u041c\u0435\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u043d", " \u041a\u0430\u043d\u0431\u0435\u0440\u0440\u0430", " \u0410\u0434\u0435\u043b\u0430\u0438\u0434\u0430", "\u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439"}, "1215": {"number_q": "1215", "question": "\u041a\u043e\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0431\u043e\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442\u044b \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b?", "answers_list": ["\u0420\u043e\u043a\u0435\u0440\u043e\u0432", " \u0414\u0438\u0433\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432", " \u0421\u043a\u0430\u0443\u0442\u043e\u0432", "\u041f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043d"}, "1216": {"number_q": "1216", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u041c\u0430\u0439\u043a\u043e\u043f?", "answers_list": ["\u0414\u0430\u0433\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d", " \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0434\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0430\u0439", " \u041a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u043e-\u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u0440\u0438\u044f", "\u0410\u0434\u044b\u0433\u0435\u044f"], "correct_answer": "\u0410\u0434\u044b\u0433\u0435\u044f"}, "1217": {"number_q": "1217", "question": "\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u044b \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u0440\u0430\u043b\u043b\u044b?", "answers_list": ["\u0420\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f", " \u0413\u0440\u0438\u0431\u044b", " \u041f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439\u0448\u0438\u0435", "\u0416\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0435"], "correct_answer": "\u0416\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0435"}, "1218": {"number_q": "1218", "question": "\u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 Sr?", "answers_list": ["\u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f", " \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f", " \u0428\u0440\u0438-\u041b\u0430\u043d\u043a\u0430", "\u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"}, "1219": {"number_q": "1219", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0435\u0446 \u0432\u0440\u0430\u0447\u0438 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0442 \u0441\u0443\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433?", "answers_list": ["\u043f\u0430\u0441\u0430\u0434\u043e\u0431\u043b\u044c", " \u043c\u0430\u0437\u0443\u0440\u043a\u0443", " \u043a\u0430\u0434\u0440\u0438\u043b\u044c", "\u0442\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0443"], "correct_answer": "\u0442\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0443"}, "1220": {"number_q": "1220", "question": "\u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u044b \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e \u043e\u0442 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \"\u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439\"?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u043a\u0443\u043d\u0434\u0430", " \u0427\u0430\u0441", " \u0421\u0443\u0442\u043a\u0438", "\u041c\u0438\u043d\u0443\u0442\u0430"], "correct_answer": "\u041c\u0438\u043d\u0443\u0442\u0430"}, "1221": {"number_q": "1221", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0432 \u043c\u0430\u0435 1941 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0437\u043e\u0439 \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0437\u043d\u0430\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0411\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u043b\u043e\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u041a\u0440\u043e\u043d\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442", " \u041a\u043b\u0430\u0439\u043f\u0435\u0434\u0430", " \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434", "\u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d"}, "1222": {"number_q": "1222", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043a, \u043f\u043e\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443 \u0438 \u043f\u0443\u0433\u043e\u0432\u043a\u0443?", "answers_list": ["\u0424\u0430\u0433\u043e\u0442", " \u0411\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d", " \u041a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0442", "\u0412\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0412\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u044c"}, "1223": {"number_q": "1223", "question": "\u041d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0428\u0410 \u0432 \u0438\u044e\u043b\u0435 1945 \u0433. \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0430\u0442\u043e\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u0410\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0430", " \u041d\u0435\u0432\u0430\u0434\u0430", " \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441", "\u041d\u044c\u044e-\u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e"], "correct_answer": "\u041d\u044c\u044e-\u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e"}, "1224": {"number_q": "1224", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0433\u043b\u0430\u0433\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 18-\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u0440\u0431\u0438\u044f", " \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f", " \u041c\u043e\u0440\u0430\u0432\u0438\u044f", "\u0425\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0425\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u044f"}, "1225": {"number_q": "1225", "question": "\u041e\u0442 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435-\u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e \u0438\u043c\u044f \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430?", "answers_list": ["\u0414\u0440\u0443\u0436\u043d\u0430\u044f", " \u041c\u0438\u0440\u043d\u0430\u044f", " \u0421\u0438\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f", "\u0421\u0432\u044f\u0442\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u0421\u0432\u044f\u0442\u0430\u044f"}, "1226": {"number_q": "1226", "question": "\u0412 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0434\u043e \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b XVI \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0433\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b\u0441\u044f\u2026", "answers_list": ["27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f", " 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f", " 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f", "25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f"], "correct_answer": "25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f"}, "1227": {"number_q": "1227", "question": "\u041f\u0440\u0438 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043a\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u0435\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u044c \"\u0440\u0430\u0445\u0438\u0442\"?", "answers_list": ["C", " B", " A", "D"], "correct_answer": "D"}, "1228": {"number_q": "1228", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \"\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0435\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\", \u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 1842 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430 \u0423\u0440\u0430\u043b\u0435?", "answers_list": ["\u043c\u0430\u043b\u0430\u0445\u0438\u0442", " \u0438\u0437\u0443\u043c\u0440\u0443\u0434", " \u0430\u043b\u043c\u0430\u0437", "\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u043a"], "correct_answer": "\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u043a"}, "1229": {"number_q": "1229", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442-\u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0422\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439?", "answers_list": ["\u041f\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0434\u0430\u043c\u0430", " \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041e\u043d\u0435\u0433\u0438\u043d", " \u0418\u0432\u0430\u043d \u0421\u0443\u0441\u0430\u043d\u0438\u043d", "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0413\u043e\u0434\u0443\u043d\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0413\u043e\u0434\u0443\u043d\u043e\u0432"}, "1230": {"number_q": "1230", "question": "\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0433\u0443\u0434\u043e\u043a?", "answers_list": ["\u041a \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c", " \u041a \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u043c", " \u041a \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u043c \u0449\u0438\u043f\u043a\u043e\u0432\u044b\u043c", "\u041a \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u043c\u044b\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u043c"], "correct_answer": "\u041a \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u043c\u044b\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u043c"}, "1231": {"number_q": "1231", "question": "\u041a\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u041f\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0435\u0439 \u041f\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u0435?", "answers_list": ["\u0421\u0432\u043e\u044f\u043a\u043e\u043c", " \u0421\u0432\u0435\u043a\u0440\u043e\u043c", " \u0417\u044f\u0442\u0435\u043c", "\u0414\u0435\u0432\u0435\u0440\u0435\u043c"], "correct_answer": "\u0414\u0435\u0432\u0435\u0440\u0435\u043c"}, "1232": {"number_q": "1232", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u044b \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043f\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0438", " \u0434\u0436\u0438\u043d\u0441\u044b", " \u043f\u0443\u043b\u043e\u0432\u0435\u0440", "\u0433\u0430\u043b\u0438\u0444\u0435"], "correct_answer": "\u0433\u0430\u043b\u0438\u0444\u0435"}, "1233": {"number_q": "1233", "question": "\u0427\u0442\u043e, \u043f\u043e \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0435 \u043d\u0430\u0448\u0435\u0439 \u0413\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u041a\u0432\u0430\u0437\u0430\u0440", " \u041f\u0443\u043b\u044c\u0441\u0430\u0440", " \u0411\u0435\u043b\u044b\u0439 \u043a\u0430\u0440\u043b\u0438\u043a", "\u0427\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0434\u044b\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u0427\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0434\u044b\u0440\u0430"}, "1234": {"number_q": "1234", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0430\u043b\u0438 \u0432\u0438\u043a\u0438\u043d\u0433\u0438 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u0439 \u0438\u043c\u0438 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1000 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u044c\u044f \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u0412\u0435\u0441\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434", " \u0413\u0440\u0443\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434", " \u041d\u043e\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434", "\u0412\u0438\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434"], "correct_answer": "\u0412\u0438\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434"}, "1235": {"number_q": "1235", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432 \u0421\u0430\u0445\u0430\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0427\u0435\u0445\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443 \u0435\u0437\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0431\u0430\u043a", " \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443", " \u0432\u0440\u0430\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440 \u043e\u0445\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"}, "1236": {"number_q": "1236", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438x \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044bx \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043a \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0432\u043e\u043b\u0447\u044c\u0438x?", "answers_list": ["\u041b\u0438\u0441\u0438\u0446\u0430", " \u041f\u0435\u0441\u0435\u0446", " \u0428\u0430\u043a\u0430\u043b", "\u0415\u043d\u043e\u0442"], "correct_answer": "\u0415\u043d\u043e\u0442"}, "1237": {"number_q": "1237", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c\u043a\u043e\u043c \u0427\u0438\u043d\u0433\u0438\u0441\u0445\u0430\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0414\u0436\u0443\u0447\u0438", " \u0423\u0437\u0431\u0435\u043a", " \u0411\u0430\u0442\u044b\u0439", "\u041c\u0430\u043c\u0430\u0439"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u043c\u0430\u0439"}, "1238": {"number_q": "1238", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u044e \u0432 2000 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f", " \u0427\u0435\u0445\u0438\u044f", " \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f", "\u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f"}, "1239": {"number_q": "1239", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \"\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430\"?", "answers_list": ["\u0424.\u0420\u0443\u0437\u0432\u0435\u043b\u044c\u0442", " \u0413.\u0422\u0440\u0443\u043c\u044d\u043d", " \u0420.\u041d\u0438\u043a\u0441\u043e\u043d", "\u0414.\u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0445\u0430\u0443\u044d\u0440"], "correct_answer": "\u0414.\u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0445\u0430\u0443\u044d\u0440"}, "1240": {"number_q": "1240", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430 \u0432\u0440\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0413\u0435\u0440\u043e\u044f \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c \"\u0417\u0430 \u043e\u0442\u0432\u0430\u0433\u0443\"", " \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u043c\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430", " \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0421\u0443\u0432\u043e\u0440\u043e\u0432\u0430", "\u041c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c \"\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430\""], "correct_answer": "\u041c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c \"\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430\""}, "1241": {"number_q": "1241", "question": "\u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442?", "answers_list": ["24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1762 \u0433.", " 9 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1760 \u0433.", " 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1758 \u0433.", "27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1756 \u0433."], "correct_answer": "27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1756 \u0433."}, "1242": {"number_q": "1242", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0430?", "answers_list": ["\u0413\u0435\u043b\u0438\u0439", " \u0423\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434", " \u041b\u0438\u0442\u0438\u0439", "\u0412\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434"}, "1243": {"number_q": "1243", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u041d\u0438\u043c\u0435\u0439\u0435\u0440 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0435\u043b ''\u043d\u0430 \u043f\u0443\u0441\u0442\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435''?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e", " \u0412\u0430\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", " \u0414\u0435\u0442\u0440\u043e\u0439\u0442", "\u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u044f"}, "1244": {"number_q": "1244", "question": "\u0421\u043c\u0435\u0441\u044c\u044e \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \"\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u043e\u0434\u043a\u0430\"?", "answers_list": ["\u0421\u043e\u043b\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0430\u0437\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439", " \u0410\u0437\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439", " \u0421\u043e\u043b\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439", "\u0421\u043e\u043b\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0430\u0437\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u0421\u043e\u043b\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0430\u0437\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439"}, "1245": {"number_q": "1245", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \"\u0421\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043a\u0430\"?", "answers_list": ["\u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0425\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u043e\u0432", " \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041b\u0443\u0442\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", " \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432", "\u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u043d\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u043d\u043e\u0432"}, "1246": {"number_q": "1246", "question": "\u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u043a\u043e\u043c\u043e\u0433\u043e \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u041f\u0447\u0435\u043b\u0430", " \u041e\u0441\u0430", " \u041a\u043e\u043c\u0430\u0440", "\u041c\u0443x\u0430"], "correct_answer": "\u041c\u0443x\u0430"}, "1247": {"number_q": "1247", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u043d\u0435 \u0424\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438?", "answers_list": ["\u0410\u043c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0440\u0434", " \u0414\u043e\u0440\u043e\u0433\u0430", " \u0421\u043b\u0430\u0434\u043a\u0430\u044f \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c", "\u0420\u0438\u043c \u0432 11 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0420\u0438\u043c \u0432 11 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432"}, "1248": {"number_q": "1248", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0443\u0436\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u043f\u043e\u044d\u043c\u0435 \u041d\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432\u044b\u044f\u0441\u043d\u044f\u0442\u044c, \u043a\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0438 \u0436\u0438\u0442\u044c \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e?", "answers_list": ["8", " 9", " 6", "7"], "correct_answer": "7"}, "1249": {"number_q": "1249", "question": "\u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043b\u044c - \u044d\u0442\u043e \u0441\u043e\u0440\u0442 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0413\u0440\u0443\u0448\u0438", " \u0421\u043b\u0438\u0432\u044b", " \u0410\u0431\u0440\u0438\u043a\u043e\u0441\u044b", "\u042f\u0431\u043b\u043e\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u042f\u0431\u043b\u043e\u043a\u0438"}, "1250": {"number_q": "1250", "question": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0443\u043c\u0430\u043b \u0444\u0440\u0430\u0437\u0443 \"\u041a\u043b\u0438\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\"?", "answers_list": ["\u0421\u0442\u0430\u0440\u0431\u0430\u043a\u0441", " \u0412\u043e\u043b-\u043c\u0430\u0440\u0442", " \u0422\u0438\u0444\u0444\u0430\u043d\u0438", "\u0420\u0438\u0442\u0446"], "correct_answer": "\u0420\u0438\u0442\u0446"}, "1251": {"number_q": "1251", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0433\u0440\u0438\u0431\u044b \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c\u0438 \u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435?", "answers_list": ["\u0448\u0430\u043c\u043f\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d\u044b", " \u0431\u0435\u043b\u044b\u0435", " \u043a\u0430\u0448\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435", "\u0442\u0440\u044e\u0444\u0435\u043b\u0438"], "correct_answer": "\u0442\u0440\u044e\u0444\u0435\u043b\u0438"}, "1252": {"number_q": "1252", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0440\u0430\u0437 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0438\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0425\u0438\u043c\u0438\u044f", " \u042d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0430", " \u041c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0430", "\u0424\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0424\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430"}, "1253": {"number_q": "1253", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u043e\u0442 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \"\u041f\u0440\u0435\u043b\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u041a\u0430\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430\"?", "answers_list": ["\u0448\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d", " \u0448\u043b\u044f\u0433\u0435\u0440", " \u0448\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d", "\u0448\u0430\u0440\u043c\u0430\u043d\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0448\u0430\u0440\u043c\u0430\u043d\u043a\u0430"}, "1254": {"number_q": "1254", "question": "\u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0433\u043e\u0440\u044f\u0447\u0430\u044f?", "answers_list": ["\u0410", " F", " G", "\u041e"], "correct_answer": "\u041e"}, "1255": {"number_q": "1255", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0441\u043d\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c?", "answers_list": ["\u0411\u0430\u0440\u0431\u0438\u0442\u0430\u043b", " \u0420\u0435\u043b\u0430\u0434\u043e\u0440\u043c", " \u042d\u0441\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b", "\u0410\u0437\u0430\u0444\u0435\u043d"], "correct_answer": "\u0410\u0437\u0430\u0444\u0435\u043d"}, "1256": {"number_q": "1256", "question": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u043a\u0430 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u044b 1 \u043c\u0430\u044f?", "answers_list": ["\u043f\u043e\u0434\u0441\u043d\u0435\u0436\u043d\u0438\u043a", " \u043a\u0440\u043e\u043a\u0443\u0441", " \u0433\u0438\u0430\u0446\u0438\u043d\u0442", "\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b\u0448"], "correct_answer": "\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b\u0448"}, "1257": {"number_q": "1257", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0432\u0432\u0435\u043b\u0430 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u0430\u043a \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u044e?", "answers_list": ["\u0412\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0438\u044f", " \u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u044f", " \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u044f", "\u0410\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0410\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f"}, "1258": {"number_q": "1258", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0435\u0441\u0442\u044c \u0432\u043e\u0434\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434?", "answers_list": ["\u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0435", " \u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c", " \u043f\u043e\u0447\u043a\u0438", "\u043c\u043e\u0437\u0433"], "correct_answer": "\u043c\u043e\u0437\u0433"}, "1259": {"number_q": "1259", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 - \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043d\u0438\u0433 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0410\u0441\u0442\u0440\u0438\u0434 \u041b\u0438\u043d\u0434\u0433\u0440\u0435\u043d", " \u0414\u0436\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0420\u043e\u0434\u0430\u0440\u0438", " \u0410\u043c\u043e\u0441 \u0422\u0443\u0442\u0443\u043e\u043b\u0430", "\u0421\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430 \u041b\u0430\u0433\u0435\u0440\u043b\u0451\u0444"], "correct_answer": "\u0421\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430 \u041b\u0430\u0433\u0435\u0440\u043b\u0451\u0444"}, "1260": {"number_q": "1260", "question": "\u0418\u0437 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043c\u044b \u0437\u043d\u0430\u0435\u043c \u043e \u00ab\u0432\u043e\u043f\u043b\u044f\u0445\u00bb \u0412\u0438\u0434\u043e\u043f\u043b\u044f\u0441\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439", " \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d", " \u0427\u0435\u0445\u043e\u0432", "\u0414\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0414\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "1261": {"number_q": "1261", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0436\u0435\u043a\u0430 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u043e\u043d\u0433\u0444\u0435\u043b\u0434", " \u0414\u0436\u043e\u043d \u0418\u0433\u043b\u0442\u043e\u043d", " \u0414\u0436\u043e\u043d \u0428\u0435\u0444\u0444\u0438\u043b\u0434", "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u0442"], "correct_answer": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u0442"}, "1262": {"number_q": "1262", "question": "\u0421\u0438\u043d\u0443\u0441 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0433\u043b\u0430 \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439?", "answers_list": ["45 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432", " 60 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432", " 120 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432", "30 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432"], "correct_answer": "30 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432"}, "1263": {"number_q": "1263", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043d\u0430 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u043b\u0430\u0433\u0435 \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439", " \u0411\u0435\u043b\u044b\u0439", " \u0427\u0451\u0440\u043d\u044b\u0439", "\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439"}, "1264": {"number_q": "1264", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0435\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0432\u043e\u0440\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b \u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f", " \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f", "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f"}, "1265": {"number_q": "1265", "question": "\u0427\u044c\u0451 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0428\u0443\u043c\u0430\u043d", " \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442", " \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441", "\u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442"], "correct_answer": "\u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442"}, "1266": {"number_q": "1266", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0448\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \"\u0413\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u043d\u044b\u0439\"?", "answers_list": ["\u0412\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442", " \u041c\u0435\u044d\u043d", " \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441", "\u041d\u044c\u044e-\u0413\u044d\u043c\u043f\u0448\u0438\u0440"], "correct_answer": "\u041d\u044c\u044e-\u0413\u044d\u043c\u043f\u0448\u0438\u0440"}, "1267": {"number_q": "1267", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0435\u0441\u0442\u0440\u044f\u0434\u044c?", "answers_list": ["\u0420\u044b\u0431\u0430", " \u041f\u0442\u0438\u0446\u0430", " \u041e\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430", "\u0422\u043a\u0430\u043d\u044c"], "correct_answer": "\u0422\u043a\u0430\u043d\u044c"}, "1268": {"number_q": "1268", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u044b \u043d\u043e\u0441\u0438\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0442\u043b\u0438\u0446\u0430\u0445 \u043a\u043e\u043c\u0431\u0440\u0438\u0433\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u0434\u0438\u0432\u044b 30-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u041a\u0443\u0431\u0438\u043a\u0438", " \u0422\u0440\u0435\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u0438", " \u0428\u043f\u0430\u043b\u044b", "\u0420\u043e\u043c\u0431\u044b"], "correct_answer": "\u0420\u043e\u043c\u0431\u044b"}, "1269": {"number_q": "1269", "question": "\u041a\u0435\u043c \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0442\u0435\u0446 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e \u0434\u0430 \u0412\u0438\u043d\u0447\u0438?", "answers_list": ["\u0412\u0440\u0430\u0447\u043e\u043c", " \u0410\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c", " \u041a\u0443\u043f\u0446\u043e\u043c", "\u041d\u043e\u0442\u0430\u0440\u0438\u0443\u0441\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u041d\u043e\u0442\u0430\u0440\u0438\u0443\u0441\u043e\u043c"}, "1270": {"number_q": "1270", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0421\u0430\u0440\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0421\u0430\u043c\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b.", " \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0434\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0430\u0439", " \u0421\u0442\u0430\u0432\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0430\u0439", "\u041d\u0438\u0436\u0435\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b."], "correct_answer": "\u041d\u0438\u0436\u0435\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b."}, "1271": {"number_q": "1271", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u044f\u0433\u043e\u0434 \u0434\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0439?", "answers_list": ["\u041a\u043b\u044e\u043a\u0432\u0430", " \u0427\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430", " \u0413\u043e\u043b\u0443\u0431\u0438\u043a\u0430", "\u0411\u0440\u0443\u0441\u043d\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0411\u0440\u0443\u0441\u043d\u0438\u043a\u0430"}, "1272": {"number_q": "1272", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043b\u0438\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e-\u043d\u0438\u0431\u0443\u0434\u044c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435, \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435, \u043d\u0430\u0443\u043a\u0435 \u0438 \u0442.\u0434.?", "answers_list": ["\u0410\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0435\u0442\u044b", " \u0424\u0438\u043b\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u044b", " \u041b\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0433\u043e\u043d\u044b", "\u042d\u043f\u0438\u0433\u043e\u043d\u044b"], "correct_answer": "\u042d\u043f\u0438\u0433\u043e\u043d\u044b"}, "1273": {"number_q": "1273", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u043d\u044e \u0434\u0440\u0430\u043c\u044b \u041c.\u042e.\u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430 \"\u041c\u0430\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430\u0434\"?", "answers_list": ["\u0410\u043d\u043d\u0430", " \u041b\u0438\u0437\u0430", " \u0412\u0435\u0440\u0430", "\u041d\u0438\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u041d\u0438\u043d\u0430"}, "1274": {"number_q": "1274", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0431\u043e\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438\u0439 \u0441\u044e\u0440\u0442\u0443\u043a \u0441 \u0437\u0430\u043a\u0440\u0443\u0433\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u0421\u043c\u043e\u043a\u0438\u043d\u0433", " \u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u0433\u0430\u043d", " \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430", "\u0412\u0438\u0437\u0438\u0442\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0412\u0438\u0437\u0438\u0442\u043a\u0430"}, "1275": {"number_q": "1275", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0430\u0440\u0445\u0438\u043f\u0435\u043b\u0430\u0433 \u0411\u043e\u043a\u0430\u0441-\u0434\u0435\u043b\u044c-\u0422\u043e\u0440\u043e, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0441\u044a\u0435\u043c\u043a\u0438 \"\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0433\u0435\u0440\u043e\u044f\"?", "answers_list": ["\u041a\u0443\u0431\u0430", " \u0413\u043e\u043d\u0434\u0443\u0440\u0430\u0441", " \u042d\u043a\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440", "\u041f\u0430\u043d\u0430\u043c\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u043d\u0430\u043c\u0430"}, "1276": {"number_q": "1276", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0442/\u0444 \u041c.\u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0435\u0440\u0430 \"\u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u0438\" \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0435 \u0434\u0432\u0435, \u0430 \u043b\u0438\u0448\u044c \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0440\u043e\u043b\u044c?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434 \u041a\u0443\u0440\u0430\u0432\u043b\u0451\u0432", " \u0418\u0432\u0430\u0440 \u041a\u0430\u043b\u043d\u044b\u043d\u044c\u0448", " \u0418\u043d\u043d\u043e\u043a\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439 \u0421\u043c\u043e\u043a\u0442\u0443\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0443\u0445\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0443\u0445\u0438\u043d"}, "1277": {"number_q": "1277", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \"\u0432\u0435\u0441\u043e\u043c\u0430\u044f\" \u0432 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0436\u043d\u043e\u043c \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u041b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430", " \u0425\u0438\u043c\u0438\u044f", " \u0424\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430", "\u041d\u0438 \u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u041d\u0438 \u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439"}, "1278": {"number_q": "1278", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d \u0443 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438?", "answers_list": ["3", " 2", " 5", "4"], "correct_answer": "4"}, "1279": {"number_q": "1279", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0433\u0430\u0437\u0435\u043b\u044f\u043c?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0433\u0430", " \u0421\u0430\u0439\u0433\u0430\u043a", " \u0421\u0435\u0440\u043d\u0430", "\u0414\u0436\u0435\u0439\u0440\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u0414\u0436\u0435\u0439\u0440\u0430\u043d"}, "1280": {"number_q": "1280", "question": "\u0422\u0435\u0441\u0442\u0435\u043c \u0410.\u0410.\u0411\u043b\u043e\u043a\u0430 \u0431\u044b\u043b?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432", " \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439", " \u042d\u0439\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d", "\u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432"], "correct_answer": "\u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432"}, "1281": {"number_q": "1281", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u044d\u043c\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u044b \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432 \u0421\u0428\u0410?", "answers_list": ["\u041e\u0440\u043b\u0430", " \u0413\u043e\u0440\u044b", " \u0421\u043e\u0441\u043d\u044b", "\u041d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u044b"], "correct_answer": "\u041d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u044b"}, "1282": {"number_q": "1282", "question": "\u0427\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0432\u0438\u0447\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0438\u0434\u0438\u0430\u043d?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430", "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "1283": {"number_q": "1283", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f \u0438 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f?", "answers_list": ["\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e-\u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f", " \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f", "\u0412\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u0412\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f"}, "1284": {"number_q": "1284", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u0437\u0435\u043b \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u0440\u0435\u0436\u0443\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u043d\u043a\u0430, \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434\u0430\u0447\u0438?", "answers_list": ["\u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d", " \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441", " \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d", "\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430"}, "1285": {"number_q": "1285", "question": "\u041f\u0440\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u041f\u0430\u043f\u0435 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d \u0434\u043e\u0433\u043c\u0430\u0442 \u043e \u043f\u0430\u043f\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0433\u0440\u0435\u0448\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438?", "answers_list": ["\u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d VI", " \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 VII", " \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442 IV", "\u041f\u0438\u0439 IX"], "correct_answer": "\u041f\u0438\u0439 IX"}, "1286": {"number_q": "1286", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 (1-\u0439 - \u0432 \u042f\u043a\u0443\u0442\u0438\u0438) \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441 \u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0448\u0430\u0440\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u0428\u043f\u0438\u0446\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d", " \u0421\u0435\u0432.-\u0417\u0430\u043f. \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430", " \u0410\u043b\u044f\u0441\u043a\u0430", "\u0413\u0440\u0435\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0413\u0440\u0435\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"}, "1287": {"number_q": "1287", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043f\u043b\u0430\u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0438\u0437 \u043c\u0435\u0434\u0438 \u0438 \u0446\u0438\u043d\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0431\u0440\u043e\u043d\u0437\u0430", " \u0447\u0443\u0433\u0443\u043d", " \u043c\u0435\u043b\u044c\u0445\u0438\u043e\u0440", "\u043b\u0430\u0442\u0443\u043d\u044c"], "correct_answer": "\u043b\u0430\u0442\u0443\u043d\u044c"}, "1288": {"number_q": "1288", "question": "\u0421\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430, \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043e\u0442 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u041f\u0438\u0440\u0435\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u0445\u0440\u0435\u0431\u0442\u043e\u043c.", "answers_list": ["\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f"}, "1289": {"number_q": "1289", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0443\u0434\u044c\u044f, \u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u0432 \u0440\u0443\u043a\u0443 \u0432\u0432\u0435\u0440\u0445?", "answers_list": ["\u043f\u0435\u043d\u0430\u043b\u044c\u0442\u0438", " \u0448\u0442\u0440\u0430\u0444\u043d\u043e\u0439 \u0443\u0434\u0430\u0440", " \u0443\u0433\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0443\u0434\u0430\u0440", "\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0434\u0430\u0440"], "correct_answer": "\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0434\u0430\u0440"}, "1290": {"number_q": "1290", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0446\u0435\u0432 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0432 1940 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0435\u0443\u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u0435\u0441\u044f \u043f\u043e\u043a\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u041b\u044c\u0432\u0430 \u0422\u0440\u043e\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0412\u043b\u0430\u043c\u0438\u043d\u043a", " \u0420\u0430\u0443\u043b\u044c \u0414\u044e\u0444\u0438", " \u041a\u0430\u0437\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447", "\u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u0421\u0438\u043a\u0435\u0439\u0440\u043e\u0441"], "correct_answer": "\u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u0421\u0438\u043a\u0435\u0439\u0440\u043e\u0441"}, "1291": {"number_q": "1291", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043f\u0430\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0435 \u041b\u0435\u0432 \u0422\u0440\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0421\u043e\u044e\u0437?", "answers_list": ["\u00ab\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u00bb", " \u00ab\u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u00bb", " \u00ab\u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u00bb", "\u00ab\u0418\u043b\u044c\u0438\u0447\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0418\u043b\u044c\u0438\u0447\u00bb"}, "1292": {"number_q": "1292", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437 \u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0421\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043a \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u043e\u043c \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438?", "answers_list": ["10", " 5", " 12", "9"], "correct_answer": "9"}, "1293": {"number_q": "1293", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0433\u043e\u0440\u0430 - \u043d\u0430\u0438\u0432\u044b\u0441\u0448\u0430\u044f \u0442\u043e\u0447\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0432\u043a\u0430\u0437\u0430?", "answers_list": ["\u0414\u044b\u0445\u0442\u0430\u0443", " \u0428\u0445\u0430\u0440\u0430", " \u041a\u0430\u0437\u0431\u0435\u043a", "\u042d\u043b\u044c\u0431\u0440\u0443\u0441"], "correct_answer": "\u042d\u043b\u044c\u0431\u0440\u0443\u0441"}, "1294": {"number_q": "1294", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0439 \u0410\u043b\u043b\u0435\u0435 \u0421\u043b\u0430\u0432\u044b \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u0411\u0440\u044e\u0441 \u0423\u0438\u043b\u043b\u0438\u0441", " \u0414\u0436\u0435\u043a \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0441\u043e\u043d", " \u0425\u0430\u0440\u0440\u0438\u0441\u043e\u043d \u0424\u043e\u0440\u0434", "\u041a\u043b\u0438\u043d\u0442 \u0418\u0441\u0442\u0432\u0443\u0434"], "correct_answer": "\u041a\u043b\u0438\u043d\u0442 \u0418\u0441\u0442\u0432\u0443\u0434"}, "1295": {"number_q": "1295", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0445\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041a\u0440\u0435\u043c\u043b\u044f \u0431\u044b\u043b \u0440\u0430\u0441\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u043c \u0420\u0443\u0431\u043b\u0451\u0432\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u0423\u0441\u043f\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0421\u043e\u0431\u043e\u0440", " \u0410\u0440\u0445\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0421\u043e\u0431\u043e\u0440", " \u0426\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c \u0420\u0438\u0437\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f", "\u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0421\u043e\u0431\u043e\u0440"], "correct_answer": "\u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0421\u043e\u0431\u043e\u0440"}, "1296": {"number_q": "1296", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0434\u0435\u043d\u0435\u0436\u043d\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0434\u043e \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0415\u0432\u0440\u043e \u0432 2002 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u0414\u0438\u043d\u0430\u0440", " \u0414\u0440\u0430\u0445\u043c\u0430", " \u041a\u0440\u043e\u043d\u0430", "\u042d\u0441\u043a\u0443\u0434\u043e"], "correct_answer": "\u042d\u0441\u043a\u0443\u0434\u043e"}, "1297": {"number_q": "1297", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u0442\u0440\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043b\u0438\u0433\u0438 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2000\u0433.?", "answers_list": ["\u041b\u043e\u0441\u044c\u043a\u043e\u0432", " \u0411\u0443\u0437\u043d\u0438\u043a\u0438\u043d", " \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432", "\u0422\u0438\u0442\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0422\u0438\u0442\u043e\u0432"}, "1298": {"number_q": "1298", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u043a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0446\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0431\u0443\u043a\u0432\u0430 \u0420?", "answers_list": ["\u0420\u0435\u043a", " \u0420\u043e\u0432\u043d\u043e", " \u0420\u0443\u0446\u0435", "\u0420\u0446\u044b"], "correct_answer": "\u0420\u0446\u044b"}, "1299": {"number_q": "1299", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0435 \u0434\u043e\u0434\u0435\u043a\u0430\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 (12-\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430)?", "answers_list": ["\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u043d", " \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0410\u043b\u044c\u0431\u0430\u043d \u0411\u0435\u0440\u0433", "\u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0428\u0451\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433"], "correct_answer": "\u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0428\u0451\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433"}, "1300": {"number_q": "1300", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2010?", "answers_list": ["\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0413\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f", " \u0423\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439", "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "1301": {"number_q": "1301", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \"\u0421\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\"?", "answers_list": ["\u0414\u0430\u043b\u044c", " \u0422\u0430\u0431\u0430\u043a\u043e\u0432", " \u0415\u0444\u0440\u0435\u043c\u043e\u0432", "\u0411\u0430\u0441\u0438\u043b\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u0438"], "correct_answer": "\u0411\u0430\u0441\u0438\u043b\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u0438"}, "1302": {"number_q": "1302", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u043b\u0438\u0446\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0449\u0435\u043c \u0410.\u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0420\u044b\u043b\u0435\u0435\u0432", " \u0422\u0440\u0443\u0431\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439", " \u0410\u043d\u043d\u0435\u043d\u043a\u043e\u0432", "\u041a\u044e\u0445\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u043a\u0435\u0440"], "correct_answer": "\u041a\u044e\u0445\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u043a\u0435\u0440"}, "1303": {"number_q": "1303", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u041b\u044e\u0431\u044d \"\u041a\u043e\u043c\u0431\u0430\u0442\"?", "answers_list": ["\u0411\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0411\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0428\u0430\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432", "\u041c\u0430\u0442\u0432\u0438\u0435\u043d\u043a\u043e"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0442\u0432\u0438\u0435\u043d\u043a\u043e"}, "1304": {"number_q": "1304", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u044b \u043d\u0435 \u0441\u043e\u0432\u043f\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0441 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0422\u0443\u043d\u0438\u0441", " \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440", " \u0421\u0438\u043d\u0433\u0430\u043f\u0443\u0440", "\u041a\u0435\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041a\u0435\u043d\u0438\u044f"}, "1305": {"number_q": "1305", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0437\u0430\u0448\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0440\u0435\u0431\u0443\u0441\u0435 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043d\u043e\u0442?", "answers_list": ["\u041e\u0433\u0443\u0440\u0435\u0446", " \u041f\u043e\u043c\u0438\u0434\u043e\u0440", " \u0414\u044b\u043d\u044f", "\u0424\u0430\u0441\u043e\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0424\u0430\u0441\u043e\u043b\u044c"}, "1306": {"number_q": "1306", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0441 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0422\u043e\u043c\u0430 \u041a\u0440\u0443\u0437\u0430?", "answers_list": ["\u00ab\u041c\u0435\u0447\u0442\u0430 \u043d\u0435\u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u043c\u0430\u00bb", " \u00ab\u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c \u043d\u0435\u0432\u044b\u043d\u043e\u0441\u0438\u043c\u0430\u00bb", " \u00ab\u0416\u0438\u0437\u043d\u044c \u043d\u0435\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u00bb", "\u00ab\u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u044f \u043d\u0435\u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043c\u0430\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u044f \u043d\u0435\u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043c\u0430\u00bb"}, "1307": {"number_q": "1307", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0434\u0437\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0432 \u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u0441\u044f\u0447\u043d\u044b\u0435", " \u041d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", " \u0414\u043d\u0435\u0432\u043d\u044b\u0435", "\u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435"], "correct_answer": "\u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435"}, "1308": {"number_q": "1308", "question": "\u0427\u0435\u043c \u043f\u043e \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u0443 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u044b \u0414\u0436\u0435\u0439\u043d \u0424\u043e\u043d\u0434\u044b \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u044b?", "answers_list": ["\u041f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c", " \u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u043e\u043c", " \u0421\u0442\u0440\u0435\u043b\u044c\u0431\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043b\u0443\u043a\u0430", "\u0410\u044d\u0440\u043e\u0431\u0438\u043a\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u0410\u044d\u0440\u043e\u0431\u0438\u043a\u043e\u0439"}, "1309": {"number_q": "1309", "question": "\u041d\u0430 \u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041b.\u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043d\u0430\u0434\u043e\u0431\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433\u0438?", "answers_list": ["\u00ab\u0410\u043d\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0435\u043d\u0438\u043d\u0430\u00bb", " \u00ab\u0414\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u00bb", " \u00ab\u0412\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb", "\u00ab\u0412\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0438 \u043c\u0438\u0440\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0412\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0438 \u043c\u0438\u0440\u00bb"}, "1310": {"number_q": "1310", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0445 \u0443 \u0441\u0438\u043d\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u044b?", "answers_list": ["\u0410\u0439\u0432\u044b", " \u041f\u043e\u043c\u0438\u0434\u043e\u0440\u0430", " \u0410\u0440\u0431\u0443\u0437\u0430", "\u041c\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u044f"], "correct_answer": "\u041c\u0438\u043d\u0434\u0430\u043b\u044f"}, "1311": {"number_q": "1311", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0432 2006 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043c\u0435\u0448\u0430\u043b\u043e \u041c.\u0428\u0443\u043c\u0430\u0445\u0435\u0440\u0443 \u0432\u0437\u043e\u0439\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u043f\u044c\u0435\u0434\u0435\u0441\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0413\u0440\u0430\u043d-\u043f\u0440\u0438 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0414\u043e\u0436\u0434\u044c", " \u0412\u0435\u0442\u0435\u0440", " \u041f\u043b\u043e\u0445\u043e\u0439 \u0431\u0435\u043d\u0437\u0438\u043d", "\u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u043b \u043a\u043e\u043b\u0435\u0441\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u043b \u043a\u043e\u043b\u0435\u0441\u0430"}, "1312": {"number_q": "1312", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u043a/\u0444 \u00ab\u0414\u0435\u0432\u0447\u0430\u0442\u0430\u00bb \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u0430\u043c \u0441\u0438\u0434\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0430\u0440\u043e\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u0421\u0430\u0445\u0430\u043b\u0438\u043d", " \u0422\u0430\u0439\u043c\u044b\u0440", " \u041a\u043e\u043b\u044b\u043c\u0430", "\u041a\u0430\u043c\u0447\u0430\u0442\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u043c\u0447\u0430\u0442\u043a\u0430"}, "1313": {"number_q": "1313", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0443\u043a \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442 \u043f\u043e\u0434\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043d\u0451\u0437\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u041a\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432\u0438\u043a", " \u041a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0443\u0440\u0442", " \u0422\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u0443\u043b", "\u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044f\u043d\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044f\u043d\u043a\u0430"}, "1314": {"number_q": "1314", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0431\u0438\u0440\u043a\u0435 \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442: \u00ab\u0411\u0435\u0440\u0435\u0447\u044c \u043e\u0442 \u0432\u043b\u0430\u0433\u0438\u00bb?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u0434\u0433\u0443\u0437\u043d\u0438\u043a", " \u0412\u0430\u043d\u043d\u0430", " \u041a\u0440\u0430\u043d", "\u0417\u043e\u043d\u0442\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u0417\u043e\u043d\u0442\u0438\u043a"}, "1315": {"number_q": "1315", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u0438 \u00ab\u041a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445\u00bb?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044c", " \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438", "\u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441"}, "1316": {"number_q": "1316", "question": "\u0427\u0442\u043e, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0442\u0435, \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443 \u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430?", "answers_list": ["12 \u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435\u0432", " 4 \u0433\u043b\u0430\u0437\u0430", " 33 \u0437\u0443\u0431\u0430", "2 \u043c\u0430\u043a\u0443\u0448\u043a\u0438"], "correct_answer": "2 \u043c\u0430\u043a\u0443\u0448\u043a\u0438"}, "1317": {"number_q": "1317", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0435\u0446 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u043f\u043e\u0434 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u044e \u00ab\u041a\u0443\u043c\u043f\u0430\u0440\u0441\u0438\u0442\u044b\u00bb?", "answers_list": ["\u0412\u0430\u043b\u044c\u0441", " \u0424\u043e\u043a\u0441\u0442\u0440\u043e\u0442", " \u0427\u0430\u0440\u043b\u0441\u0442\u043e\u043d", "\u0422\u0430\u043d\u0433\u043e"], "correct_answer": "\u0422\u0430\u043d\u0433\u043e"}, "1318": {"number_q": "1318", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb?", "answers_list": ["\u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043b\u0431\u0451\u0440\u043d", " \u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440", " \u0412\u0438\u0432\u044c\u0435\u043d \u041b\u0438", "\u041c\u044d\u0440\u0438\u043b\u0438\u043d \u041c\u043e\u043d\u0440\u043e"], "correct_answer": "\u041c\u044d\u0440\u0438\u043b\u0438\u043d \u041c\u043e\u043d\u0440\u043e"}, "1319": {"number_q": "1319", "question": "\u0428\u043e\u0440\u0442\u044b \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0417\u0438\u0434\u0430\u043d\u0435 \u0432 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043c\u0430\u0442\u0447\u0435 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2006 \u0433\u043e\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u0427\u0451\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e", " \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e", " \u0421\u0438\u043d\u0435\u0433\u043e", "\u0411\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e"}, "1320": {"number_q": "1320", "question": "\u0416\u0435\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0425\u043e\u0445\u043b\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0421. \u0414\u0430\u043b\u0438", " \u0410. \u041c\u043e\u0434\u0438\u043b\u044c\u044f\u043d\u0438", " \u0410. \u041c\u0430\u0442\u0438\u0441\u0441\u0430", "\u041f. \u041f\u0438\u043a\u0430\u0441\u0441\u043e"], "correct_answer": "\u041f. \u041f\u0438\u043a\u0430\u0441\u0441\u043e"}, "1321": {"number_q": "1321", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u043b\u0435\u0432\u0448\u0430, \u043d\u043e \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0414\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044c\u0435\u0432\u0430", " \u0428\u0442\u0435\u0444\u0444\u043c \u0413\u0440\u0430\u0444", " \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0425\u0438\u043d\u0433\u0438\u0441", "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0428\u0430\u0440\u0430\u043f\u043e\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0428\u0430\u0440\u0430\u043f\u043e\u0432\u0430"}, "1322": {"number_q": "1322", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0440\u0435\u043a\u0443 \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0431\u0435\u043b\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u043d\u0430 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0444\u043b\u0430\u0433\u0435 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0420\u0435\u0439\u043d", " \u041b\u0443\u0430\u0440\u0443", " \u041f\u043e", "\u0414\u0443\u043d\u0430\u0439"], "correct_answer": "\u0414\u0443\u043d\u0430\u0439"}, "1323": {"number_q": "1323", "question": "\u041d\u0430 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u043a\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u044b \u0435\u0441\u0442\u044c \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0442\u0441\u0447\u0451\u0442\u0430 24-\u0445 \u0441\u0435\u043a\u0443\u043d\u0434?", "answers_list": ["\u0413\u0430\u043d\u0434\u0431\u043e\u043b", " \u0412\u043e\u043b\u0435\u0439\u0431\u043e\u043b", " \u0422\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441", "\u0411\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b"], "correct_answer": "\u0411\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b"}, "1324": {"number_q": "1324", "question": "\u041d\u0430 \u0433\u0435\u0440\u0431\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0451\u043d \u0432\u0435\u0440\u0431\u043b\u044e\u0434?", "answers_list": ["\u042f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u044c", " \u041a\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c\u0430", " \u0421\u0430\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432", "\u0427\u0435\u043b\u044f\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a"], "correct_answer": "\u0427\u0435\u043b\u044f\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a"}, "1325": {"number_q": "1325", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u043e\u0441\u044f\u043d\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u041e\u0445\u043e\u0442\u0438\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430 \u0441\u0430\u0434\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c", " \u041b\u043e\u0432\u0438\u0442 \u0440\u044b\u0431\u043a\u0443", " \u0417\u0430\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043e\u0440\u0430\u043d\u0436\u0435\u0440\u0435\u044e", "\u041f\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0441\u0435\u043a\u043e\u043c\u044b\u043c\u0438"], "correct_answer": "\u041f\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0441\u0435\u043a\u043e\u043c\u044b\u043c\u0438"}, "1326": {"number_q": "1326", "question": "\u0421\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u044e\u0433\u0435 \u0410\u043f\u0448\u0435\u0440\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438\u0438", " \u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u0438", " \u041a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430", "\u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0430"}, "1327": {"number_q": "1327", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0435 \u0441 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u00ab\u0436\u0430\u043b\u044e\u0437\u0438\u00bb?", "answers_list": ["\u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c", " \u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c", " \u041d\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "\u0420\u0435\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"], "correct_answer": "\u0420\u0435\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "1328": {"number_q": "1328", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u042e\u043b\u0438\u044f \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044f \u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0433\u043b\u0438 \u043d\u043e\u0436\u0438 \u0437\u0430\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u041d\u0430 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u0438", " \u0414\u043e\u043c\u0430", " \u041d\u0430 \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u0435", "\u0412 \u0441\u0435\u043d\u0430\u0442\u0435"], "correct_answer": "\u0412 \u0441\u0435\u043d\u0430\u0442\u0435"}, "1329": {"number_q": "1329", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u0410. \u0422\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0422\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u00ab\u0421\u043e\u043b\u044f\u0440\u0438\u0441\u00bb", " \u00ab\u0421\u0442\u0430\u043b\u043a\u0435\u0440\u00bb", " \u00ab\u041d\u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f\u00bb", "\u00ab\u0417\u0435\u0440\u043a\u0430\u043b\u043e\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0417\u0435\u0440\u043a\u0430\u043b\u043e\u00bb"}, "1330": {"number_q": "1330", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u041a\u0440\u044b\u0441\u044b", " \u0414\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430", " \u041f\u0435\u0442\u0443\u0445\u0430", "\u041e\u0431\u0435\u0437\u044c\u044f\u043d\u044b"], "correct_answer": "\u041e\u0431\u0435\u0437\u044c\u044f\u043d\u044b"}, "1331": {"number_q": "1331", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0428\u0410 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d \u043d\u0430 20-\u0442\u0438 \u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043f\u044e\u0440\u0435?", "answers_list": ["\u0414.\u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d", " \u0410.\u041b\u0438\u043d\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d", " \u0424.\u0420\u0443\u0437\u0432\u0435\u043b\u044c\u0442", "\u042d.\u0414\u0436\u0435\u043a\u0441\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u042d.\u0414\u0436\u0435\u043a\u0441\u043e\u043d"}, "1332": {"number_q": "1332", "question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0443\u043c\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u0431\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435?", "answers_list": ["3", " 2", " 1", "4"], "correct_answer": "4"}, "1333": {"number_q": "1333", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041d\u0430\u0431\u043e\u043a\u043e\u0432 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0449\u0430\u043b \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u0441 \u0440\u0443\u043a\u043e\u043f\u0438\u0441\u044c\u044e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u00ab\u041b\u0430\u0443\u0440\u0430 \u0438 \u0435\u0451 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u00bb?", "answers_list": ["\u041f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u041f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0438\u0442\u044c \u043f\u0430\u043f\u0435 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443", " \u0418\u0437\u0434\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438", "\u0421\u0436\u0435\u0447\u044c"], "correct_answer": "\u0421\u0436\u0435\u0447\u044c"}, "1334": {"number_q": "1334", "question": "\u041e\u0442\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f II?", "answers_list": ["\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447", " \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447", " \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447", "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447"], "correct_answer": "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447"}, "1335": {"number_q": "1335", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0431\u0435\u0441\u0447\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043b\u0435\u0432\u0430\u0446\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u0440\u0440\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \"\u0421\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043e \u041b\u0443\u043c\u0438\u043d\u043e\u0441\u043e\"?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u044f", " \u0412\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u0430", " \u0411\u043e\u043b\u0438\u0432\u0438\u044f", "\u041f\u0435\u0440\u0443"], "correct_answer": "\u041f\u0435\u0440\u0443"}, "1336": {"number_q": "1336", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u0432\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u0414\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b", " \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f", "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "1337": {"number_q": "1337", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043e \u0418. \u0411\u0430\u0431\u0435\u043b\u0435\u043c?", "answers_list": ["\"\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0430\u0440\u0430\u043d\u0447\u0438\"", " \"\u041d\u043e\u0447\u044c \u043d\u0435\u0436\u043d\u0430\"", " \"\u0425\u043c\u0443\u0440\u043e\u0435 \u0443\u0442\u0440\u043e\"", "\"\u0417\u0430\u043a\u0430\u0442\""], "correct_answer": "\"\u0417\u0430\u043a\u0430\u0442\""}, "1338": {"number_q": "1338", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442\u0440\u0435\u0437\u043e\u043a \u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439, \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0434\u0432\u0435 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0435-\u043b\u0438\u0431\u043e \u0442\u043e\u0447\u043a\u0438 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442", " \u041c\u0435\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430", " \u041b\u0443\u0447", "\u0425\u043e\u0440\u0434\u0430"], "correct_answer": "\u0425\u043e\u0440\u0434\u0430"}, "1339": {"number_q": "1339", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0435 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0423. \u041e\u043a\u043a\u0430\u043c", " \u0414\u0436. \u041b\u043e\u043a\u043a", " \u0422. \u0413\u043e\u0431\u0431\u0441", "\u042d. \u041c\u0430\u0445"], "correct_answer": "\u042d. \u041c\u0430\u0445"}, "1340": {"number_q": "1340", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0432 6 \u0432. \u0434\u043e. \u043d. \u044d. \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u043b\u0438 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0424\u0430\u0441\u0438\u0441 \u0438 \u0414\u0438\u043e\u0441\u043a\u0443\u0440\u0438\u0430\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u0440\u0435\u0433 \u041a\u0440\u044b\u043c\u0430", " \u0422\u0430\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f-\u043e\u0432", " \u0420\u0430\u0439\u043e\u043d \u0422\u0443\u0430\u043f\u0441\u0435", "\u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u044f"}, "1341": {"number_q": "1341", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b: \"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0435 \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442 \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439 \u0435\u0437\u0434\u044b\"?", "answers_list": ["\u0427\u0435\u0445\u043e\u0432", " \u0411\u0443\u043b\u0433\u0430\u043a\u043e\u0432", " \u0426\u0438\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c"}, "1342": {"number_q": "1342", "question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0438\u0442?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u043b\u0434\u0430\u0432\u0438\u044f", " \u0410\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f", " \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f", "\u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f"}, "1343": {"number_q": "1343", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u041e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0442\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441\u0443?", "answers_list": ["\u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439", " \u041a\u0430\u043d\u0431\u0435\u0440\u0440\u0430", " \u0410\u0434\u0435\u043b\u0430\u0438\u0434\u0430", "\u041c\u0435\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u043d"], "correct_answer": "\u041c\u0435\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u043d"}, "1344": {"number_q": "1344", "question": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438, \u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0434\u043e 18 \u0432. \u0414\u041e\u0416\u0415\u041c?", "answers_list": ["\u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439", " \u0421\u0438\u0446\u0438\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439", " \u0422\u0440\u0438\u0435\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439", "\u0413\u0435\u043d\u0443\u044d\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u0413\u0435\u043d\u0443\u044d\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439"}, "1345": {"number_q": "1345", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0446\u0432\u0435\u0442\u0438\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043e\u0434\u0443\u0432\u0430\u043d\u0447\u0438\u043a?", "answers_list": ["\u043f\u043e\u0447\u0430\u0442\u043e\u043a", " \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u0430", " \u0437\u043e\u043d\u0442\u0438\u043a", "\u043a\u043e\u0440\u0437\u0438\u043d\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u043a\u043e\u0440\u0437\u0438\u043d\u043a\u0430"}, "1346": {"number_q": "1346", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0442\u043e\u043d\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430\u0445?", "answers_list": ["\u0424\u0430\u044f\u043d\u0441", " \u041c\u0430\u0439\u043e\u043b\u0438\u043a\u0430", " \u041c\u0435\u043b\u044c\u0445\u0438\u043e\u0440", "\u0424\u0430\u0440\u0444\u043e\u0440"], "correct_answer": "\u0424\u0430\u0440\u0444\u043e\u0440"}, "1347": {"number_q": "1347", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u043b \u0420\u043e\u0431\u0438\u043d\u0437\u043e\u043d \u041a\u0440\u0443\u0437\u043e \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0414.\u0414\u0435\u0444\u043e?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441", " \u0413\u0440\u0435\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f", " \u0410\u043b\u044f\u0441\u043a\u0430", "\u0421\u0438\u0431\u0438\u0440\u044c"], "correct_answer": "\u0421\u0438\u0431\u0438\u0440\u044c"}, "1348": {"number_q": "1348", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u0434\u0435\u043b\u0435?", "answers_list": ["\u043b\u043e\u0445 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u043b\u043e\u0445 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u043b\u043e\u0445 \u0447\u0438\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u043b\u043e\u0445 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u043b\u043e\u0445 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "1349": {"number_q": "1349", "question": "\u041f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432, \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0438 \u0413\u0438\u0431\u0440\u0430\u043b\u0442\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u043b\u0438\u0432\u043e\u043c.", "answers_list": ["\u0410\u043f\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0413\u0430\u043b\u043b\u0438\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u041f\u0438\u0440\u0435\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u041f\u0438\u0440\u0435\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "1350": {"number_q": "1350", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043e\u0440\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435\u0440\u0435\u0431\u0446\u0430, \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0443 \u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0430\u043d\u0435\u0436\u0430 1-\u0433\u043e \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0432\u043e\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u0420\u043e\u043c\u0431", " \u041a\u0440\u0443\u0433", " \u041e\u0432\u0430\u043b", "\u041a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442"], "correct_answer": "\u041a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442"}, "1351": {"number_q": "1351", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0442\u0435\u0447\u0435\u0442 \u0440\u0435\u043a\u0430 \u041e\u0440\u0430\u043d\u0436\u0435\u0432\u0430\u044f?", "answers_list": ["\u041a\u0438\u0442\u0430\u0439", " \u0427\u0430\u0434", " \u0422\u0430\u0438\u043b\u0430\u043d\u0434", "\u042e\u0410\u0420"], "correct_answer": "\u042e\u0410\u0420"}, "1352": {"number_q": "1352", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044e \u0444\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0423\u043d\u0434\u0435\u0440\u0432\u0443\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u043f\u0443\u043b\u0435\u043c\u0451\u0442", " \u043a\u043e\u0444\u0435\u0432\u0430\u0440\u043a\u0430", " \u043f\u044b\u043b\u0435\u0441\u043e\u0441", "\u043f\u0438\u0448\u0443\u0449\u0430\u044f \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u043f\u0438\u0448\u0443\u0449\u0430\u044f \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u043a\u0430"}, "1353": {"number_q": "1353", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442 \u044d\u043a\u0438\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0443 \u0432\u0440\u0430\u0442\u0430\u0440\u044f \u00ab\u0427\u0435\u043b\u0441\u0438\u00bb \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0427\u0435\u0445\u0430?", "answers_list": ["\u0442\u0451\u043c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0447\u043a\u0438", " \u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u044b", " \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0446\u0432\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0443\u0442\u0441\u044b", "\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0448\u043b\u0435\u043c"], "correct_answer": "\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0448\u043b\u0435\u043c"}, "1354": {"number_q": "1354", "question": "\u041f\u0440\u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00ab\u0414\u0436\u0438\u043f\u0441\u0438 \u041a\u0438\u043d\u0433\u0441\u00bb?", "answers_list": ["\u00ab\u0420\u043e\u043c\u0435\u043e \u0438 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u0435\u0442\u0442\u0430\u00bb", " \u00ab12 \u0441\u0442\u0443\u043b\u044c\u0435\u0432\u00bb", " \u00ab\u041d\u043e\u0442\u0440-\u0414\u0430\u043c \u0434\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u00bb", "\u00ab\u0417\u043e\u0440\u0440\u043e\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0417\u043e\u0440\u0440\u043e\u00bb"}, "1355": {"number_q": "1355", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441 \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0435\u0440\u0430 \u041f\u0435\u0434\u0440\u043e \u0410\u043b\u044c\u043c\u043e\u0434\u043e\u0432\u0430\u0440\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0412\u0441\u0451 \u043e \u043c\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u00bb?", "answers_list": ["\u0425\u043e\u043b\u043b\u0438 \u0411\u0435\u0440\u0440\u0438", " \u0421\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0425\u0430\u0439\u0435\u043a", " \u0414\u0436\u0435\u043d\u0438\u0444\u0435\u0440 \u041b\u043e\u043f\u0435\u0441", "\u041f\u0435\u043d\u0435\u043b\u043e\u043f\u0430 \u041a\u0440\u0443\u0441"], "correct_answer": "\u041f\u0435\u043d\u0435\u043b\u043e\u043f\u0430 \u041a\u0440\u0443\u0441"}, "1356": {"number_q": "1356", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u0445\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0431\u043b\u044e\u0434\u043e \"\u0421\u0430\u0446\u0438\u0432\u0438\"?", "answers_list": ["\u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439", " \u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439", " \u0430\u0434\u044b\u0433\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439", "\u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439"}, "1357": {"number_q": "1357", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043f\u043e \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043b \u043d\u0430 \u0437\u0432\u043e\u043d\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041a\u0440\u0435\u043c\u043b\u044f?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u0431\u0435\u0434\u044c", " \u041f\u043e\u043b\u0438\u0435\u043b\u0435\u0439", " \u0411\u0430\u0440\u0430\u043d", "\u0421\u044b\u0441\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u0421\u044b\u0441\u043e\u0439"}, "1358": {"number_q": "1358", "question": "\u0423 \u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u044e\u0431\u043a\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u044b?", "answers_list": ["\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f", " \u0415\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442", "\u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u044f"}, "1359": {"number_q": "1359", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0432 \u0438 \u0431\u043e\u0433\u0438\u043d\u044c \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 \u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u043e\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0443\u044e \u0442\u0440\u0438\u0430\u0434\u0443 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0432, \u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u043e\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0445\u0440\u0430\u043c\u0435?", "answers_list": ["\u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440", " \u041c\u0438\u043d\u0435\u0440\u0432\u0430", " \u042e\u043d\u043e\u043d\u0430", "\u041c\u0430\u0440\u0441"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0440\u0441"}, "1360": {"number_q": "1360", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043b\u043e\u0432\u0438\u043b \u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041f\u043e\u0434\u0431\u0435\u0440\u0451\u0437\u043e\u0432\u0438\u043a\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0411\u0430\u0442\u043e\u043d\u0430", " \u041a\u0438\u0440\u043f\u0438\u0447\u0430", " \u0414\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430", "\u0414\u0435\u0442\u043e\u0447\u043a\u0438\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0414\u0435\u0442\u043e\u0447\u043a\u0438\u043d\u0430"}, "1361": {"number_q": "1361", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440 2/4?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0437\u0443\u0440\u043a\u0430", " \u0412\u0430\u043b\u044c\u0441", " \u041c\u0435\u043d\u0443\u044d\u0442", "\u041c\u0430\u0440\u0448"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0440\u0448"}, "1362": {"number_q": "1362", "question": "\u041a\u0435\u043c \u0431\u044b\u043b \u041f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0432\u0435\u0442, \u0434\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0441 \u0442\u0430\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e\u043c \u0427\u0435\u043b\u0443\u0431\u0435\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u043c \u041a\u0443\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0442\u0432\u044b?", "answers_list": ["\u0441\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u0440\u043e\u043c", " \u043a\u0443\u043f\u0446\u043e\u043c", " \u043e\u0445\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c", "\u043c\u043e\u043d\u0430\u0445\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u043c\u043e\u043d\u0430\u0445\u043e\u043c"}, "1363": {"number_q": "1363", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439\u043d\u043e \u0411.\u041d.\u0415\u043b\u044c\u0446\u0438\u043d?", "answers_list": ["\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b", " \u0425\u043e\u043a\u043a\u0435\u0439", " \u0411\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b", "\u0412\u043e\u043b\u0435\u0439\u0431\u043e\u043b"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u043b\u0435\u0439\u0431\u043e\u043b"}, "1364": {"number_q": "1364", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0432\u044b \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0437\u0430 \u043f\u043e\u043a\u0443\u043f\u043a\u0438 \u0434\u043e\u043d\u0433\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u041b\u0430\u043e\u0441", " \u0422\u0430\u0438\u043b\u0430\u043d\u0434", " \u0418\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435\u0437\u0438\u044f", "\u0412\u044c\u0435\u0442\u043d\u0430\u043c"], "correct_answer": "\u0412\u044c\u0435\u0442\u043d\u0430\u043c"}, "1365": {"number_q": "1365", "question": "\u0423 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043a RA?", "answers_list": ["\u0411\u043e\u0442\u0441\u0432\u0430\u043d\u0430", " \u041a\u0438\u0442\u0430\u0439", " \u041f\u0430\u0440\u0430\u0433\u0432\u0430\u0439", "\u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430"}, "1366": {"number_q": "1366", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u0435 \u043e\u0431\u043d\u043e\u0432\u044f\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043b\u0430\u0441\u0442\u044b \u0430\u043a\u0432\u0430\u043b\u0430\u043d\u0433\u0438\u0441\u0442\u044b, \u043a\u0443\u043f\u0438\u0432\u0448\u0438\u0435 \u0442\u0443\u0440 \u0432 \u0414\u0443\u0431\u0430\u0439?", "answers_list": ["\u0412 \u0411\u0435\u043d\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c", " \u0412 \u0421\u0443\u044d\u0446\u043a\u043e\u043c", " \u0412 \u0411\u0438\u0441\u043a\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c", "\u0412 \u041f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u0412 \u041f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c"}, "1367": {"number_q": "1367", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043d\u0435 \u0443\u0434\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0435-2000?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u0433\u043a\u0430\u044f \u0430\u0442\u043b\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430", " \u0421\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430", " \u0411\u043e\u043a\u0441", "\u041f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"], "correct_answer": "\u041f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"}, "1368": {"number_q": "1368", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u043b\u0438 \u043a\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0430\u043f\u043e\u043b?", "answers_list": ["\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u0444\u0440\u043e\u0434\u0438\u0442", " \u041b\u0438\u043d\u043e\u043b\u0435\u0443\u043c", " \u0411\u043b\u0438\u043d\u0434\u0430\u0436", "\u041f\u0438\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b"], "correct_answer": "\u041f\u0438\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b"}, "1369": {"number_q": "1369", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0426\u0438\u043c\u0431\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442?", "answers_list": ["\u0422\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u0420\u0422\u0420", " \u041f\u043e\u044d\u0442 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044f", " \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430 \u0411\u0430\u0431\u0435\u043b\u044f", "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447"], "correct_answer": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447"}, "1370": {"number_q": "1370", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442 \u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0410\u0440\u0434\u0435\u043d \u0432\u044b\u0431\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0432\u0435\u0440\u0438 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0440\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043b\u043e\u043d?", "answers_list": ["\u0413\u043e\u043b\u0443\u0431\u043e\u0439", " \u0417\u0435\u043b\u0451\u043d\u044b\u0439", " \u0421\u0435\u0440\u044b\u0439", "\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439"}, "1371": {"number_q": "1371", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0435 \u043c\u043e\u043d\u0435\u0442\u044b \u042e\u0410\u0420, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0441\u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0435?", "answers_list": ["\u0420\u043e\u0437\u0435\u043d\u043a\u0440\u0435\u0439\u0446\u0435\u0440\u044b", " \u0420\u0438\u043a\u0441\u0434\u0430\u043b\u0435\u0440\u044b", " \u0413\u0443\u043b\u044c\u0434\u0441\u0442\u043e\u043b\u043b\u0435\u0440\u044b", "\u041a\u0440\u044e\u0433\u0435\u0440\u0440\u0430\u043d\u0434\u044b"], "correct_answer": "\u041a\u0440\u044e\u0433\u0435\u0440\u0440\u0430\u043d\u0434\u044b"}, "1372": {"number_q": "1372", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430 \u0432 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0435, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u0438\u043a\u0435\u0442\u043a\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \"\u043e\u0445\u0440\u0430\"?", "answers_list": ["\u0441\u0438\u043d\u044f\u044f", " \u0437\u0435\u043b\u0451\u043d\u0430\u044f", " \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f", "\u0436\u0451\u043b\u0442\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u0436\u0451\u043b\u0442\u0430\u044f"}, "1373": {"number_q": "1373", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u042e\u0440\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u0443\u043b\u0438\u043d?", "answers_list": ["\u00ab\u0414\u0435\u0432\u0443\u0448\u043a\u0430 \u0441 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c\u00bb", " \u00ab\u0414\u0435\u0432\u0443\u0448\u043a\u0430 \u0431\u0435\u0437 \u0430\u0434\u0440\u0435\u0441\u0430", " \u00ab\u0414\u0435\u0432\u0443\u0448\u043a\u0430 \u0441 \u043c\u0430\u044f\u043a\u0430\u00bb", "\u00ab\u0414\u0435\u0432\u0443\u0448\u043a\u0430 \u0441 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043e\u0439\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0414\u0435\u0432\u0443\u0448\u043a\u0430 \u0441 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043e\u0439\u00bb"}, "1374": {"number_q": "1374", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0432\u043e\u0436\u0434\u044f \u0438\u043d\u0434\u0435\u0439\u0446\u0435\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432 XIII \u0432\u0435\u043a\u0435 \u0431\u043e\u0440\u043e\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u0411\u044c\u044e\u0438\u043a", " \u0424\u0438\u0430\u0442", " \u0416\u0438\u0433\u0443\u043b\u0438", "\u041f\u043e\u043d\u0442\u0438\u0430\u043a"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u043d\u0442\u0438\u0430\u043a"}, "1375": {"number_q": "1375", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0448\u0435\u0439\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043a\u043e\u0432 \u0443 \u0436\u0438\u0440\u0430\u0444\u0430?", "answers_list": ["5", " 9", " 11", "7"], "correct_answer": "7"}, "1376": {"number_q": "1376", "question": "\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043b\u0435\u0433\u043b\u0430 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u044e\u0437\u0430?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430", " \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430", " \u0428\u043d\u0438\u0442\u043a\u0435", "\u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430"}, "1377": {"number_q": "1377", "question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442 \u0444\u0438\u0433\u0438?", "answers_list": ["\u041c\u0438\u0440\u0442", " \u041f\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430", " \u0411\u0430\u0434\u044c\u044f\u043d", "\u0418\u043d\u0436\u0438\u0440"], "correct_answer": "\u0418\u043d\u0436\u0438\u0440"}, "1378": {"number_q": "1378", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c \u0441\u043c\u0435\u0445\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0411\u043b\u043e\u043a\u0431\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440", " \u0412\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d", " \u0422\u0440\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440", "\u0421\u0438\u0442\u043a\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u0421\u0438\u0442\u043a\u043e\u043c"}, "1379": {"number_q": "1379", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u043f\u0435\u043a\u0430\u043d\u043a\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u044d\u043b\u044c\u044f", " \u041f\u0443\u043d\u0448", " \u041f\u043b\u043e\u0432", "\u041f\u0443\u0434\u0438\u043d\u0433"], "correct_answer": "\u041f\u0443\u0434\u0438\u043d\u0433"}, "1380": {"number_q": "1380", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0432\u044b\u0448\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436 \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u044b \u00ab\u0417\u0435\u043d\u0438\u0442\u00bb \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0420\u0430\u0434\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0448\u0430 \u0420\u0430\u0441\u043f\u0443\u0442\u0438\u043d\u0430", " \u041d\u0430\u0442\u0430\u0448\u0430 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u0432\u0430", " \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041e\u0440\u0431\u0430\u043a\u0430\u0439\u0442\u0435", "\u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0443\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0443\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430"}, "1381": {"number_q": "1381", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u043c \u0420\u0438\u043c\u0435 \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \"\u043d\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0442\u0435\u0442\"?", "answers_list": ["\u0420\u0443\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e", " \u0412\u0438\u0434 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0442\u0438", " \u041e\u0441\u0430\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0440\u0443\u0434\u0438\u0435", "\u0420\u043e\u0434\u043e\u0432\u0430\u044f \u0437\u043d\u0430\u0442\u044c"], "correct_answer": "\u0420\u043e\u0434\u043e\u0432\u0430\u044f \u0437\u043d\u0430\u0442\u044c"}, "1382": {"number_q": "1382", "question": "\u0420\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0430?", "answers_list": ["\u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430", " \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f", " \u0420\u0438\u043c", "\u0413\u0435\u043d\u0443\u044f"], "correct_answer": "\u0413\u0435\u043d\u0443\u044f"}, "1383": {"number_q": "1383", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0443\u0431\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0435\u043a\u043b\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434 \u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041a\u0440\u0435\u043c\u043b\u044f?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u0442", " \u0416\u0435\u043b\u0435\u0437\u043e", " \u041d\u0438\u043a\u0435\u043b\u044c", "\u0421\u0435\u043b\u0435\u043d"], "correct_answer": "\u0421\u0435\u043b\u0435\u043d"}, "1384": {"number_q": "1384", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u043d\u0430 \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0430\u0445 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \"\u041c\u0430\u0444\u0438\u044f\"?", "answers_list": ["\u0420\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u0438\u043d\u0430\u0445", " \u0413\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0410\u043d\u0434\u0430\u0445", " \u0413\u043e\u0440\u043e\u0434 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435 \u0421\u0443\u043c\u0430\u0442\u0440\u0430", "\u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0435"], "correct_answer": "\u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0435"}, "1385": {"number_q": "1385", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u043c\u043e\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0447\u0435\u043a\u0430\u043d\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0435 XIII?", "answers_list": ["\u044d\u043a\u044e", " \u0434\u0443\u0431\u043b\u043e\u043d", " \u043f\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c", "\u043b\u0443\u0438\u0434\u043e\u0440"], "correct_answer": "\u043b\u0443\u0438\u0434\u043e\u0440"}, "1386": {"number_q": "1386", "question": "\u041f\u043e\u0434 \u043a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b \u041f\u0430\u0445\u043e\u043c\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u0413\u043e\u0440\u0448\u043a\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u0431\u0435\u0439\u043d\u0438\u043a\u0438\u00bb", " \u00ab\u041a\u0430\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f\u00bb", " \u00ab\u041a\u0430\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430\u00bb", "\u00ab\u0412\u0434\u043e\u043b\u044c \u043f\u043e \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0412\u0434\u043e\u043b\u044c \u043f\u043e \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439\u00bb"}, "1387": {"number_q": "1387", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0443 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u043d\u0438 \u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u0438 \u041e\u0440\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0412\u043e\u043b\u0433\u0430-\u0412\u043e\u043b\u0433\u0430\u00bb?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u043b\u043a\u0430", " \u0417\u0430\u0439\u043a\u0430", " \u0420\u044b\u0431\u043a\u0430", "\u0421\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0430"}, "1388": {"number_q": "1388", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e\u043c \u043d\u0430\u0437\u044b\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0437\u0430\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043c\u043e\u0440\u0435 \u043e\u0442\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0440\u0433\u043e", " \u0418\u043d\u043a\u0430\u0441\u0441\u043e", " \u0410\u0443\u0442\u0440\u0430\u0439\u0442", "\u0414\u0430\u043c\u043f\u0438\u043d\u0433"], "correct_answer": "\u0414\u0430\u043c\u043f\u0438\u043d\u0433"}, "1389": {"number_q": "1389", "question": "\u041c\u0443\u0437\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u0442\u044e\u0440\u044c\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u041c\u0430\u0439\u044f \u041f\u043b\u0438\u0441\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f?", "answers_list": ["\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0414\u0438\u043e\u0440", " \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0417\u0430\u0439\u0446\u0435\u0432", " \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u042e\u0434\u0430\u0448\u043a\u0438\u043d", "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d"], "correct_answer": "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d"}, "1390": {"number_q": "1390", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0438 \u0434\u043e XIV \u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0440\u0435\u043c\u043b\u044c?", "answers_list": ["\u0422\u0435\u043f\u043b\u044f\u043a", " \u041a\u0443\u0440\u0435\u043d\u044c", " \u0413\u0443\u043b\u044c\u0431\u0438\u0449\u0435", "\u0414\u0435\u0442\u0438\u043d\u0435\u0446"], "correct_answer": "\u0414\u0435\u0442\u0438\u043d\u0435\u0446"}, "1391": {"number_q": "1391", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u041a\u0432\u0430\u0440\u0435\u043d\u0433\u0438?", "answers_list": ["\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0439", " \u0410\u0434\u043c\u0438\u0440\u0430\u043b\u0442\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e", " \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440", "\u0421\u043c\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442"], "correct_answer": "\u0421\u043c\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442"}, "1392": {"number_q": "1392", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043d\u0434\u0431\u043e\u043b\u0430?", "answers_list": ["\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f", " \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f", "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "1393": {"number_q": "1393", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445?", "answers_list": ["\u0421\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a", " \u041c\u0425\u0410\u0422", " \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439", "\u0421\u0430\u0442\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u0442\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e\u043d"}, "1394": {"number_q": "1394", "question": "\u0417\u0430 \u0447\u0442\u043e \u0432 30-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b 20 \u0432\u0435\u043a\u0430 \u042d\u043c\u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u00ab\u043b\u0435\u0442\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u043e\u0439\u00bb?", "answers_list": ["\u0437\u0430 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0443 \u0432 \u043f\u0440\u044b\u0436\u043a\u0430\u0445", " \u0437\u0430 \u0446\u0438\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0435\u0440", " \u0437\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e", "\u0437\u0430 \u0430\u0432\u0438\u0430\u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u0451\u0442"], "correct_answer": "\u0437\u0430 \u0430\u0432\u0438\u0430\u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u0451\u0442"}, "1395": {"number_q": "1395", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438x \u0434\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0441\u0443\u043c\u0435\u043b\u0438 \u0434\u043e\u0431\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u0435?", "answers_list": ["\u0417\u0430\u043c\u043e\u043a", " \u0426\u0438\u0442\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c", " \u0411\u043b\u0438\u043d\u0434\u0430\u0436", "\u041a\u0440\u0435\u043f\u043e\u0441\u0442\u044c"], "correct_answer": "\u041a\u0440\u0435\u043f\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "1396": {"number_q": "1396", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u0432\u044f\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0411\u043e\u043d\u0430\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0441 \u041a\u043e\u0440\u0441\u0438\u043a\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u0442\u0430\u043c \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c", " \u0442\u0443\u0434\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0441\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d", " \u0442\u0430\u043c \u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d", "\u0442\u0430\u043c \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f"], "correct_answer": "\u0442\u0430\u043c \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f"}, "1397": {"number_q": "1397", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0433\u0435\u0440\u0431\u0435 \u0421\u043e\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0410\u043a\u0443\u043b\u0430", " \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u0430\u0445\u0430", " \u041a\u0440\u043e\u043a\u043e\u0434\u0438\u043b", "\u0421\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441"], "correct_answer": "\u0421\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441"}, "1398": {"number_q": "1398", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043a\u0443\u043f\u0438\u043b\u0430 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0437\u0430\u0432\u043e\u0434\u044b \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0439 \"\u0428\u043a\u043e\u0434\u044b\"?", "answers_list": ["\"\u0424\u043e\u0440\u0434\"", " \"\u0424\u0438\u0430\u0442\"", " \"\u041c\u0438\u0446\u0443\u0431\u0438\u0441\u0438\"", "\"\u0424\u043e\u043b\u044c\u043a\u0441\u0432\u0430\u0433\u0435\u043d\""], "correct_answer": "\"\u0424\u043e\u043b\u044c\u043a\u0441\u0432\u0430\u0433\u0435\u043d\""}, "1399": {"number_q": "1399", "question": "\u041d\u0430 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u044d\u0442\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0411\u0430\u0440\u044b\u043a\u0438\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u00ab\u0411\u0443\u043a\u0435\u0442\u00bb?", "answers_list": ["\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0415\u0432\u0442\u0443\u0448\u0435\u043d\u043a\u043e", " \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444 \u0423\u0442\u043a\u0438\u043d", " \u0420\u0438\u043c\u043c\u0430 \u041a\u0430\u0437\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430", "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0420\u0443\u0431\u0446\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0420\u0443\u0431\u0446\u043e\u0432"}, "1400": {"number_q": "1400", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0444\u043e\u0431\u0438\u0439 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043d\u0430\u0432\u044f\u0437\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0431\u043e\u044f\u0437\u043d\u0438 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0439?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u043d\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f", " \u0418\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f", " \u041a\u0430\u043d\u0446\u0435\u0440\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f", "\u041c\u0435\u0437\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041c\u0435\u0437\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f"}, "1401": {"number_q": "1401", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0430 \u041e\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0438\u0437 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438. \u0412 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441\u043d\u043e\u043c \u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043d\u043e \u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0433\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0430", "answers_list": ["\u042d\u043d\u0446\u0435\u043b\u0430\u0434", " \u041f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043a\u043b", " \u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0434", "\u041f\u0438\u043b\u0430\u0434"], "correct_answer": "\u041f\u0438\u043b\u0430\u0434"}, "1402": {"number_q": "1402", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0431\u043b\u044e\u0434, \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u044f\u0442 \u0438\u0437 \u0433\u043e\u0432\u044f\u0434\u0438\u043d\u044b?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u0448\u0431\u0430\u0440\u043c\u0430\u043a", " \u041b\u044e\u043b\u044f-\u043a\u0435\u0431\u0430\u0431", " \u0428\u0443\u0440\u043f\u0430", "\u0411\u0430\u0441\u0442\u0443\u0440\u043c\u0430"], "correct_answer": "\u0411\u0430\u0441\u0442\u0443\u0440\u043c\u0430"}, "1403": {"number_q": "1403", "question": "\u041f\u043e\u0434 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0435\u043b \u0427\u043a\u0430\u043b\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0414\u0432\u043e\u0440\u0446\u043e\u0432\u044b\u0439", " \u0410\u043d\u0438\u0447\u043a\u043e\u0432", " \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u043e\u0445\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u0422\u0440\u043e\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0422\u0440\u043e\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439"}, "1404": {"number_q": "1404", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d \u0445\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0410\u043d\u0433\u043a\u043e\u0440\u0432\u043e\u0430\u0442?", "answers_list": ["\u041c\u044c\u044f\u043d\u043c\u0430", " \u0422\u0430\u0439\u043b\u0430\u043d\u0434", " \u0422\u0438\u0431\u0435\u0442", "\u041a\u0430\u043c\u0431\u043e\u0434\u0436\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u043c\u0431\u043e\u0434\u0436\u0430"}, "1405": {"number_q": "1405", "question": "\u0427\u0438\u0441\u043b\u043e 3 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0434\u0432\u043e\u0438\u0447\u043d\u043e\u043c \u0432\u0438\u0434\u0435 \u043a\u0430\u043a:", "answers_list": ["10", " 01", " 101", "11"], "correct_answer": "11"}, "1406": {"number_q": "1406", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u0421\u043e\u043b\u043e\u0432\u0435\u0446\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u041c\u0443\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0435\u043b\u0438\u044f", " \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f", "\u0410\u0440\u0445\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u0410\u0440\u0445\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f"}, "1407": {"number_q": "1407", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d \u0411\u043b\u0430\u0434 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u043b \u0410\u0440\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u0443 \u0411\u0438\u0448\u043e\u043f?", "answers_list": ["\u042f\u043c\u0430\u0439\u043a\u0430", " \u0413\u0430\u0438\u0442\u0438", " \u0422\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430", "\u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0434\u043e\u0441"], "correct_answer": "\u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0434\u043e\u0441"}, "1408": {"number_q": "1408", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f \u0440\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0448\u0430\u0440\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0410\u0440\u043a\u0430\u043d\u0437\u0430\u0441", " \u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0441\u0438\u043f\u0438", " \u041a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434\u043e", "\u0410\u043c\u0430\u0437\u043e\u043d\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u043c\u0430\u0437\u043e\u043d\u043a\u0430"}, "1409": {"number_q": "1409", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0442\u043e\u043f-\u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u041d\u0430\u043e\u043c\u0438 \u041a\u044d\u043c\u043f\u0431\u0435\u043b\u043b?", "answers_list": ["\u0421\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438", " \u0411\u043e\u0442\u0441\u0432\u0430\u043d\u0430", " \u0421\u0428\u0410", "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "1410": {"number_q": "1410", "question": "\u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0432\u0435\u043b\u0430\u0441\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0410\u043d\u0442\u0430\u043d\u0442\u043e\u0439. \u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432?", "answers_list": ["\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f", " \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f"}, "1411": {"number_q": "1411", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0430\u043c\u044c\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0441\u0435\u043b\u0430 \u0422\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e?", "answers_list": ["\u0421\u043a\u0430\u043c\u044c\u044f \u0414\u0443\u0431\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", " \u0421\u043a\u0430\u043c\u044c\u044f \u0413\u0440\u0438\u043d\u0451\u0432\u0430", " \u0421\u043a\u0430\u043c\u044c\u044f \u0411\u0435\u043b\u043a\u0438\u043d\u0430", "\u0421\u043a\u0430\u043c\u044c\u044f \u041e\u043d\u0435\u0433\u0438\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u043a\u0430\u043c\u044c\u044f \u041e\u043d\u0435\u0433\u0438\u043d\u0430"}, "1412": {"number_q": "1412", "question": "\u0413\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0441 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0435\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435?", "answers_list": ["\u0414\u0436\u0438\u043d", " \u0412\u0438\u0441\u043a\u0438", " \u0420\u043e\u043c", "\u041a\u043e\u043d\u044c\u044f\u043a"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u043d\u044c\u044f\u043a"}, "1413": {"number_q": "1413", "question": "\u0423\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0428\u0440\u0451\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a ...", "answers_list": ["\u041a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u043a\u0435", " \u0422\u0435\u0440\u043c\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u043a\u0435", " \u0422\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "\u041a\u0432\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u043a\u0435"], "correct_answer": "\u041a\u0432\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u043a\u0435"}, "1414": {"number_q": "1414", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0421\u043a\u0430\u0440\u043b\u0435\u0442\u0442 \u041e\u2019\u0425\u0430\u0440\u044b \u0432 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0435 \u00ab\u0423\u043d\u0435\u0441\u0451\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0442\u0440\u043e\u043c\u00bb \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u043f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u0422\u0430\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e", " \u043a\u0443\u043f\u0438\u043b", " \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u043e\u043a", "\u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043a\u0430\u0440\u0442\u044b"], "correct_answer": "\u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043a\u0430\u0440\u0442\u044b"}, "1415": {"number_q": "1415", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0421\u043e\u044e\u0437?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f", " \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u044f", "\u0418\u0441\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0418\u0441\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"}, "1416": {"number_q": "1416", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434 \u043d\u0430 \u0444\u043b\u0430\u0433\u0435 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0422\u0440\u0438", " \u041f\u044f\u0442\u044c", " \u0414\u0432\u0435", "\u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435"], "correct_answer": "\u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435"}, "1417": {"number_q": "1417", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0447\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0440\u0438\u043d \u0431\u0430\u0448\u043c\u0430\u0447\u043e\u043a?", "answers_list": ["\u0431\u0430\u0431\u043e\u0447\u043a\u0430", " \u043f\u0442\u0438\u0446\u0430", " \u0440\u044b\u0431\u0430", "\u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u043a"], "correct_answer": "\u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u043a"}, "1418": {"number_q": "1418", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0446\u0430\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044f \"\u041d\u043e\u0447\u044c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c\" \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043a\u0443\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0432\u0438\u0447\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u0410\u043d\u043d\u0430 \u0418\u043e\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430", " \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430", " \u0421\u043e\u0444\u044c\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u043d\u0430", "\u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 II"], "correct_answer": "\u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 II"}, "1419": {"number_q": "1419", "question": "\u0421\u043e \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0438\u0442 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f?", "answers_list": ["2", " 4", " 3", "5"], "correct_answer": "5"}, "1420": {"number_q": "1420", "question": "\u0417\u0430 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u0441\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u0434\u0438\u043d \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u043a\u0441 \u0424\u0440\u0430\u0439", " \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u041b\u0430\u0439\u043e\u043d \u041e\u043b\u0434\u0438", " \u0425\u043e\u043b\u044c\u043c \u0432\u0430\u043d \u0417\u0430\u0439\u0447\u0438\u043a", "\u041a\u0438\u0440 \u0411\u0443\u043b\u044b\u0447\u0451\u0432"], "correct_answer": "\u041a\u0438\u0440 \u0411\u0443\u043b\u044b\u0447\u0451\u0432"}, "1421": {"number_q": "1421", "question": "\u0412 \u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u043d\u0430\u0448\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0438\u043d\u043a\u0432\u0438\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0446\u044b", " \u0418\u0435\u0437\u0443\u0438\u0442\u044b", " \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442\u0438\u043d\u0446\u044b", "\u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u044b"], "correct_answer": "\u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u044b"}, "1422": {"number_q": "1422", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438x \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0440\u0430\u0432\u0430\u0439-\u043d\u0430-\u0414\u043e\u043d\u0443", " \u041a\u0435\u043a\u0441-\u043d\u0430-\u0414\u043e\u043d\u0443", " \u041a\u0443\u043b\u0438\u0447-\u043d\u0430-\u0414\u043e\u043d\u0443", "\u041a\u0430\u043b\u0430\u0447-\u043d\u0430-\u0414\u043e\u043d\u0443"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u043b\u0430\u0447-\u043d\u0430-\u0414\u043e\u043d\u0443"}, "1423": {"number_q": "1423", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u043c\u0430\u043b\u044b\u0448\u0430 \u043c\u0430\u043c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0438\u0437 \u043c/\u0444 \"\u041b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\"", "answers_list": ["\u041a\u0430\u043a\u0430\u043e", " \u0410\u043f\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d", " \u041c\u0430\u043d\u0433\u043e", "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0438\u043a"}, "1424": {"number_q": "1424", "question": "\u041f\u043e\u043c\u043d\u0438\u0442\u0435: \"\u0421\u0435\u0437\u0430\u043c, \u043e\u0442\u043a\u0440\u043e\u0439\u0441\u044f!\". \u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0435\u0437\u0430\u043c?", "answers_list": ["\u0427\u0435\u0447\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", " \u041a\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0434\u0440", " \u0422\u043c\u0438\u043d", "\u041a\u0443\u043d\u0436\u0443\u0442"], "correct_answer": "\u041a\u0443\u043d\u0436\u0443\u0442"}, "1425": {"number_q": "1425", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434 \u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043e\u043a?", "answers_list": ["\u0412\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438", " \u0412 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438", " \u0412 \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u0438", "\u0412 \u0421\u0428\u0410"], "correct_answer": "\u0412 \u0421\u0428\u0410"}, "1426": {"number_q": "1426", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u044f\u0442 \u0447\u0443\u043a\u0447\u0438?", "answers_list": ["\u044e\u0440\u0442\u0443", " \u0432\u0438\u0433\u0432\u0430\u043c", " \u0438\u0433\u043b\u0443", "\u044f\u0440\u0430\u043d\u0433\u0443"], "correct_answer": "\u044f\u0440\u0430\u043d\u0433\u0443"}, "1427": {"number_q": "1427", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f \u043a\u0443\u043f\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0445 \u0432 19 \u0432\u0435\u043a\u0435?", "answers_list": ["\u043c\u044b\u043b\u043e", " \u0441\u0430\u0445\u0430\u0440", " \u0441\u043f\u0438\u0447\u043a\u0438", "\u0447\u0430\u0439"], "correct_answer": "\u0447\u0430\u0439"}, "1428": {"number_q": "1428", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0440\u0435\u0447\u044c \u0438\u0434\u0451\u0442 \u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u043b\u0435\u043c\u0451\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u0438\u043c\u044f", " \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435", " \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0451\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0438 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f", "\u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f"}, "1429": {"number_q": "1429", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u044b \"\u041f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442 \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0420\u0435\u044f\"?", "answers_list": ["\u0412\u0430\u0441\u043d\u0435\u0446\u043e\u0432", " \u0428\u0438\u0448\u043a\u0438\u043d", " \u041f\u0438\u043a\u0430\u0441\u0441\u043e", "\u0412\u0430\u043d \u0413\u043e\u0433"], "correct_answer": "\u0412\u0430\u043d \u0413\u043e\u0433"}, "1430": {"number_q": "1430", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u043a\u043e\u043c\u044b\u0435 \u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0434\u0435\u043b\u0430\u044e\u0442 \u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u0431\u0443\u043b\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f", " \u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u044e\u0442", " \u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f\u0442", "\u0436\u0443\u044e\u0442"], "correct_answer": "\u0436\u0443\u044e\u0442"}, "1431": {"number_q": "1431", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f \u0433\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435\u044f \u0423\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438?", "answers_list": ["\u0420\u0438\u043c", " \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f", " \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d", "\u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f"}, "1432": {"number_q": "1432", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0438\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043e\u0431\u0443\u0432\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f Nike?", "answers_list": ["Trophy Sports", " Gold Medal Sports", " Winners Circle Sports", "Blue Ribbon Sports"], "correct_answer": "Blue Ribbon Sports"}, "1433": {"number_q": "1433", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0440\u044b\u0445 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432 \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u044c\u044f \u0421\u0428\u0410?", "answers_list": ["\"\u041b\u0438\u0433\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439\"", " \"\u041b\u0438\u0433\u0430 \u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0439\"", " \"\u041b\u0438\u0433\u0430 \u043b\u0430\u0432\u0440\u0430\"", "\"\u041b\u0438\u0433\u0430 \u043f\u043b\u044e\u0449\u0430\""], "correct_answer": "\"\u041b\u0438\u0433\u0430 \u043f\u043b\u044e\u0449\u0430\""}, "1434": {"number_q": "1434", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u041b\u0430\u0439\u0437\u0430 \u041c\u0438\u043d\u043d\u0435\u043b\u043b\u0438?", "answers_list": ["\"\u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a", " \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\"", " \"\u041f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e \u043d\u0430\u0439\u043c\u0443\"", " \"\u041a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0435\"", "\"\u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e\""], "correct_answer": "\"\u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e\""}, "1435": {"number_q": "1435", "question": "\u0421 \u0440\u0435\u0447\u0438 \u0427\u0435\u0440\u0447\u0438\u043b\u043b\u044f \u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u043e\u0432, \"\u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430\" \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420?", "answers_list": ["\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d", " \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", " \u0413\u043b\u0430\u0437\u0433\u043e", "\u0424\u0443\u043b\u0442\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0424\u0443\u043b\u0442\u043e\u043d"}, "1436": {"number_q": "1436", "question": "\u0423 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0433\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430 \u0413\u0430\u043b\u0430\u043f\u043f\u0430\u0433\u043e\u0441?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430", " \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430", "\u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430"}, "1437": {"number_q": "1437", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0442\u043e\u043c\u043e\u0432 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \"\u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\"?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0440\u043b \u041a\u0430\u0443\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u042d\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0441", " \u041a\u0430\u0440\u043b \u041c\u0430\u0440\u043a\u0441", "\u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0411\u0435\u0431\u0435\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0411\u0435\u0431\u0435\u043b\u044c"}, "1438": {"number_q": "1438", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u043a\u0435 \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0417\u0438\u043c\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u043c\u0443\u0440", " \u0414\u043e\u043d", " \u0415\u043d\u0438\u0441\u0435\u0439", "\u041e\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041e\u043a\u0430"}, "1439": {"number_q": "1439", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u044e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \"\u041f\u0435\u0442 \u0428\u043e\u043f \u0411\u043e\u0439\u0437\" \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \"Go West\"?", "answers_list": ["\"\u041f\u0440\u043e\u0449\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u043a\u0438\"", " \"\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c\u0435\u0437\u0430\"", " \"\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\"", "\u0433\u0438\u043c\u043d \u0421\u0421\u0421\u0420"], "correct_answer": "\u0433\u0438\u043c\u043d \u0421\u0421\u0421\u0420"}, "1440": {"number_q": "1440", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0447\u0435\u0440\u043a\u0435\u0441\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d\u044b \u043d\u043e\u0441\u0438\u043b\u0438 \u0433\u0430\u0437\u044b\u0440\u0438?", "answers_list": ["\u043d\u0430 \u0448\u0435\u0435", " \u0432 \u043a\u0430\u0440\u043c\u0430\u043d\u0435", " \u043d\u0430 \u043f\u043e\u044f\u0441\u0435", "\u043d\u0430 \u0433\u0440\u0443\u0434\u0438"], "correct_answer": "\u043d\u0430 \u0433\u0440\u0443\u0434\u0438"}, "1441": {"number_q": "1441", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u043d\u0435 \u0418. \u041a\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d?", "answers_list": ["\"\u0413\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u0446\u0430\"", " \"\u0411\u0430\u044f\u0434\u0435\u0440\u0430", " \"\u0424\u0438\u0430\u043b\u043a\u0430 \u041c\u043e\u043d\u043c\u0430\u0440\u0442\u0440\u0430\"", "\"\u041f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430\""], "correct_answer": "\"\u041f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430\""}, "1442": {"number_q": "1442", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0432\u0438\u0434\u0443 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d \u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0445\u0440\u0443\u0448\u0438\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u043a\u0438\u043d\u043e", " \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u0430", " \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430", "\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440"], "correct_answer": "\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440"}, "1443": {"number_q": "1443", "question": "\u0423 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043a CI?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0441\u0442\u0430-\u0420\u0438\u043a\u0430", " \u0427\u0435\u0445\u0438\u044f", " \u0428\u0440\u0438-\u041b\u0430\u043d\u043a\u0430", "\u041a\u043e\u0442-\u0434`\u0418\u0432\u0443\u0430\u0440"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u0442-\u0434`\u0418\u0432\u0443\u0430\u0440"}, "1444": {"number_q": "1444", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u0434\u0438?", "answers_list": ["0", "5 \u043a\u0432. \u0441\u043c", " 1 \u043a\u0432. \u0441\u043c", " 1", "25 \u043a\u0432. \u0441\u043c", "0,25 \u043a\u0432. \u0441\u043c"], "correct_answer": "0,25 \u043a\u0432. \u0441\u043c"}, "1445": {"number_q": "1445", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 - \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439?", "answers_list": ["\u0412\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430", " \u041a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0442-\u0430-\u043f\u0438\u0441\u0442\u043e\u043d", " \u041e\u043a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430", "\u0413\u043e\u0431\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u0413\u043e\u0431\u043e\u0439"}, "1446": {"number_q": "1446", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u043b\u0451\u0442\u0447\u0438\u0446 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u043e\u0439, \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0430\u0432\u0438\u0430\u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u0451\u0442 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u043a\u043e\u0432\u0430", " \u0411\u043e\u0441\u0441\u0438 \u041a\u043e\u043b\u043c\u0430\u043d", " \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0437\u043e\u0434\u0443\u0431\u043e\u0432\u0430", "\u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u044f \u042d\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442"], "correct_answer": "\u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u044f \u042d\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442"}, "1447": {"number_q": "1447", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u0430 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0438\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438", " \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c", " \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d", "\u041e\u0441\u043b\u043e"], "correct_answer": "\u041e\u0441\u043b\u043e"}, "1448": {"number_q": "1448", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0440\u043b\u044e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0443 \u0432\u0435\u0440\u043e\u0438\u0441\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430", " \u0442\u0430\u0439\u043d\u0443 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u043e\u0432", "\u0442\u0430\u0439\u043d\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u0442\u0430\u0439\u043d\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u0438"}, "1449": {"number_q": "1449", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 (\u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0443) \u041c\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0438", "answers_list": ["\u0421\u0430\u0440\u0430\u043f\u0443\u043b", " \u0421\u0430\u0440\u043e\u0432", " \u0427\u0435\u0431\u043e\u043a\u0441\u0430\u0440\u044b", "\u0421\u0430\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a"}, "1450": {"number_q": "1450", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0436\u0435\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u0430 \u0426\u0432\u0435\u0439\u0433\u0430?", "answers_list": ["\"\u0410\u043c\u043e\u043a\"", " \"\u041d\u0435\u0442\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430\"", " \"\u0421\u043c\u044f\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\"", "\"\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0431\u0435\u0437 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\""], "correct_answer": "\"\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0431\u0435\u0437 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\""}, "1451": {"number_q": "1451", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u043e \u0437\u0430\u043f\u0440\u043e\u0441\u0443 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u0411\u0430\u043b-\u043c\u0430\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430\u0434", " \u0422\u0440\u0430\u0432\u0438\u0430\u0442\u0430", " \u0410\u0438\u0434\u0430", "\u0421\u0438\u043b\u0430 \u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u044b"], "correct_answer": "\u0421\u0438\u043b\u0430 \u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u044b"}, "1452": {"number_q": "1452", "question": "\u0414\u043b\u044f \u0447\u0435\u0433\u043e \u043d\u0443\u0436\u0435\u043d \u0444\u0443\u0433\u0430\u043d\u043e\u043a?", "answers_list": ["\u0421\u0432\u0435\u0440\u043b\u0438\u0442\u044c \u0434\u044b\u0440\u043a\u0438", " \u0411\u0438\u0442\u044c \u0431\u0430\u043a\u043b\u0443\u0448\u0438", " \u0417\u0430\u0431\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u0433\u0432\u043e\u0437\u0434\u0438", "\u0421\u0442\u0440\u043e\u0433\u0430\u0442\u044c \u0434\u043e\u0441\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u0421\u0442\u0440\u043e\u0433\u0430\u0442\u044c \u0434\u043e\u0441\u043a\u0438"}, "1453": {"number_q": "1453", "question": "\u0418\u0437 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u043a\u0438 \u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0443\u0434\u0440\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043d\u0430\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u043b\u0438\u0446\u043e \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0434\u0430\u043c\u044b 19 \u0432\u0435\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0418\u0437 \u043f\u0448\u0435\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439", " \u0418\u0437 \u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0444\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439", " \u0418\u0437 \u043e\u0432\u0441\u044f\u043d\u043e\u0439", "\u0418\u0437 \u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u0418\u0437 \u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439"}, "1454": {"number_q": "1454", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e \u0441\u0447\u0435\u0442\u0443 \u0436\u0435\u043d\u043e\u0439 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 VIII \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0411\u043e\u043b\u0435\u0439\u043d?", "answers_list": ["\u0427\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u043e\u0439", " \u041f\u044f\u0442\u043e\u0439", " \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0439", "\u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439"}, "1455": {"number_q": "1455", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443?", "answers_list": ["\u0434\u0432\u0430", " \u0442\u0440\u0438", " \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435", "\u043e\u0434\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u043e\u0434\u0438\u043d"}, "1456": {"number_q": "1456", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0431\u0443\u043a\u0432\u0443 \u0432\u0432\u0435\u043b \u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u0444\u0430\u0432\u0438\u0442 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u0430\u0440\u0430\u043c\u0437\u0438\u043d \u0432 1797 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u0419", " \u042c", " \u042a", "\u0401"], "correct_answer": "\u0401"}, "1457": {"number_q": "1457", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0445\u0440\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0435\u0445?", "answers_list": ["\u0412\u0438\u043d\u0447\u0435\u043d\u0446\u043e \u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438", " \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438", " \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u041f\u0443\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438", "\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u041c\u0430\u0441\u043a\u0430\u043d\u044c\u0438"], "correct_answer": "\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u041c\u0430\u0441\u043a\u0430\u043d\u044c\u0438"}, "1458": {"number_q": "1458", "question": "\u0418\u0437 \u043a\u043e\u0440\u044b \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430 \u0432 1828 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0438 \u0430\u0441\u043f\u0438\u0440\u0438\u043d?", "answers_list": ["\u041a\u0435\u0434\u0440\u0430", " \u0411\u0443\u043a\u0430", " \u0421\u043e\u0441\u043d\u044b", "\u0418\u0432\u044b"], "correct_answer": "\u0418\u0432\u044b"}, "1459": {"number_q": "1459", "question": "\u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043d\u0430 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0433\u0435\u0440\u0431\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0430\u043b\u0441\u044f \u041c\u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442?", "answers_list": ["\u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 I", " \u0418\u0432\u0430\u043d \u0413\u0440\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439", " \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 II", "\u041f\u0430\u0432\u0435\u043b I"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u0432\u0435\u043b I"}, "1460": {"number_q": "1460", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0411\u0435\u0434\u043b\u043e\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432 1956 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0445\u043e\u0442\u044f \u043c\u043e\u0433 \u0431\u044b \u0431\u044b\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430 70 \u043b\u0435\u0442 \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435?", "answers_list": ["\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u041f\u0430\u0441\u0445\u0438", " \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u0415\u043b\u0435\u043d\u044b", " \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0412\u043e\u0437\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438\u044f", "\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0421\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u044b"], "correct_answer": "\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0421\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u044b"}, "1461": {"number_q": "1461", "question": "\u041a\u0430\u043c\u044b\u0448\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u043e\u0448\u043a\u0430 - \u044d\u0442\u043e \u0442\u043e \u0436\u0435, \u0447\u0442\u043e \u2026", "answers_list": ["\u0418\u0440\u0431\u0438\u0441", " \u041a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0430\u043b", " \u041c\u0430\u043d\u0443\u043b", "\u0425\u0430\u0443\u0441"], "correct_answer": "\u0425\u0430\u0443\u0441"}, "1462": {"number_q": "1462", "question": "\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u0440\u044b\u0431\u0430 \u043c\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0433?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0440\u043f\u043e\u0432\u044b\u0435", " \u041b\u043e\u0441\u043e\u0441\u0435\u0432\u044b\u0435", " \u0421\u0435\u043b\u044c\u0434\u0435\u0432\u044b\u0435", "\u0422\u0440\u0435\u0441\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435"], "correct_answer": "\u0422\u0440\u0435\u0441\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435"}, "1463": {"number_q": "1463", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u044c\u0435\u0441\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u0411\u0438\u043b\u043b\u0438 \u0411\u043e\u0431", " \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f \u0428\u0430\u043f\u043e\u0447\u043a\u0430", " \u041f\u0438\u043d\u043e\u043a\u043a\u0438\u043e", "\u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u041f\u044d\u043d"], "correct_answer": "\u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u041f\u044d\u043d"}, "1464": {"number_q": "1464", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0432\u0441\u0435 \u0442\u0440\u044e\u043a\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u0431\u0435\u0437 \u0434\u0443\u0431\u043b\u0451\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u0416\u0430\u043d \u041b\u043e\u0432\u0435\u043d", " \u0410\u043b\u0435\u043d \u0414\u0435\u043b\u043e\u043d", " \u0411\u043e\u0440\u043d\u0438 \u0427\u0430\u043f", "\u0416\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0435"], "correct_answer": "\u0416\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0435"}, "1465": {"number_q": "1465", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b \u043d\u0435\u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u043c \u0432 1965 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f", " 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430", " 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f", "9 \u043c\u0430\u044f"], "correct_answer": "9 \u043c\u0430\u044f"}, "1466": {"number_q": "1466", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b?", "answers_list": ["\u041d\u0435\u0442\u043e", " \u0413\u0430\u0432\u0435\u043b", " \u0413\u0430\u043d\u0434\u0438", "\u0427\u0435\u0440\u0447\u0438\u043b\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0427\u0435\u0440\u0447\u0438\u043b\u043b\u044c"}, "1467": {"number_q": "1467", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043b\u0438\u0442\u0443\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0441\u0443\u0434 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u041a\u0440\u0430\u0442\u0435\u0440", " \u0424\u0438\u0430\u043b", " \u0420\u0438\u0442\u043e\u043d\u0433", "\u041f\u043e\u0442\u0438\u0440"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u0442\u0438\u0440"}, "1468": {"number_q": "1468", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0420\u0443\u0441\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043b \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439?", "answers_list": ["\u0418\u0432\u0430\u043d I", " \u0418\u0432\u0430\u043d III", " \u0418\u0432\u0430\u043d IV", "\u0418\u0432\u0430\u043d II"], "correct_answer": "\u0418\u0432\u0430\u043d II"}, "1469": {"number_q": "1469", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u043b\u0438 \u043a\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u044f\u0449\u0435\u0440", " \u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0430\u043d\u0440 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438", " \u0412\u0438\u0434 \u0437\u0430\u0431\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0443 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0445 \u0433\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432", "\u041d\u0430\u0433\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435"], "correct_answer": "\u041d\u0430\u0433\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435"}, "1470": {"number_q": "1470", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0435\u0433\u043e \u0434\u043d\u044f \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0435 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e, \u0431\u0430\u0441\u0442\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435 \u0432 1886 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["6 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432", " 10 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432", " 12 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432", "8 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432"], "correct_answer": "8 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432"}, "1471": {"number_q": "1471", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044f\u0445\u0442 - \u043a\u0430\u0442\u0430\u043c\u0430\u0440\u0430\u043d?", "answers_list": ["\u0421\u043e\u043b\u0438\u043d\u0433", " \u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u043d\u044b\u0439", " \u0424\u0438\u043d\u043d", "\u0422\u043e\u0440\u043d\u0430\u0434\u043e"], "correct_answer": "\u0422\u043e\u0440\u043d\u0430\u0434\u043e"}, "1472": {"number_q": "1472", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0432\u043e\u0434\u043e\u043f\u0430\u0434\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043a\u0438 \u043d\u0438\u0437\u0432\u0435\u0440\u0433\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u044b?", "answers_list": ["\u041d\u0438\u0430\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f", " \u0418\u043b\u044c\u044f \u041c\u0443\u0440\u043e\u043c\u0435\u0446", "\u0410\u043d\u0445\u0435\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0410\u043d\u0445\u0435\u043b\u044c"}, "1473": {"number_q": "1473", "question": "\u041a\u0435\u043c \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0411\u043e\u043d\u0434, \u0447\u044c\u0438\u043c \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d \u0433\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043a\u043d\u0438\u0433 \u042f\u043d\u0430 \u041b\u0430\u043d\u043a\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0424\u043b\u0435\u043c\u0438\u043d\u0433\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u0440\u0445\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433", " \u0420\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0447\u0438\u043a", " \u0424\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444", "\u041e\u0440\u043d\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433"], "correct_answer": "\u041e\u0440\u043d\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433"}, "1474": {"number_q": "1474", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0443 \u041c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0438\u043d\u0443?", "answers_list": ["\"\u0421\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0437\u0430\u0440\"", " \"\u0421\u043e\u043f\u043e\u0442\"", " \"\u042f\u043b\u0442\u0430\"", "\"\u042e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0430\""], "correct_answer": "\"\u042e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0430\""}, "1475": {"number_q": "1475", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0443\u0431\u043b\u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u043c \u0447\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0446\u0435, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0432 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0435 \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c?", "answers_list": ["5", " 10", " 15", "3"], "correct_answer": "3"}, "1476": {"number_q": "1476", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0432\u043e\u0449 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0433\u0435\u043d\u043d\u043e-\u043c\u043e\u0434\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u043e\u0433\u0443\u0440\u0435\u0446", " \u043c\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c", " \u0441\u043f\u0430\u0440\u0436\u0430", "\u043f\u043e\u043c\u0438\u0434\u043e\u0440"], "correct_answer": "\u043f\u043e\u043c\u0438\u0434\u043e\u0440"}, "1477": {"number_q": "1477", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043d\u0438\u0442\u0440\u0430\u0442\u044b?", "answers_list": ["\u0444\u043e\u0441\u0444\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f", " \u0441\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f", " \u0441\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f", "\u0430\u0437\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u0430\u0437\u043e\u0442\u043d\u0430\u044f"}, "1478": {"number_q": "1478", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433 \u0413. \u0421\u0435\u043d\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0442\u0440\u0438\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e?", "answers_list": ["\"\u041e\u0433\u043d\u0435\u043c \u0438 \u043c\u0435\u0447\u043e\u043c\"", " \"\u041f\u0430\u043d \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0451\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\"", " \"\u041f\u043e\u0442\u043e\u043f\"", "\"\u041a\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043d\u043e\u0441\u0446\u044b\""], "correct_answer": "\"\u041a\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043d\u043e\u0441\u0446\u044b\""}, "1479": {"number_q": "1479", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0425\u0430\u043d\u0442\u044b-\u041c\u0430\u043d\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u043d\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u041e\u0441\u0442\u044f\u043a\u0438-\u0412\u043e\u0433\u0443\u043b\u044b", " \u0425\u0430\u043d\u0442\u044b-\u041c\u0430\u043d\u0442\u044b", "\u041e\u0441\u0442\u044f\u043a\u043e-\u0412\u043e\u0433\u0443\u043b\u044c\u0441\u043a"], "correct_answer": "\u041e\u0441\u0442\u044f\u043a\u043e-\u0412\u043e\u0433\u0443\u043b\u044c\u0441\u043a"}, "1480": {"number_q": "1480", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0428\u0410 \u043f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b \u043f\u043e \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u043e\u0440\u0443 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434 \u0432 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u044e\u044e \u043d\u043e\u0447\u044c \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044f \u0426\u041a \u041a\u041f\u0421\u0421?", "answers_list": ["\u0411\u0443\u0448-\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439", " \u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0434\u0438", " \u041a\u043b\u0438\u043d\u0442\u043e\u043d", "\u0420\u0435\u0439\u0433\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u0420\u0435\u0439\u0433\u0430\u043d"}, "1481": {"number_q": "1481", "question": "\u0412 \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0439\u0442\u0438\u0441\u044c \u043e\u0434\u0438\u043d \u0440\u0430\u0437 \u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441\u0430?", "answers_list": ["\u0432 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445", " \u0432 \u0442\u0440\u0451\u0445", " \u0432 \u0434\u0432\u0443\u0445", "\u0432 \u043f\u044f\u0442\u0438"], "correct_answer": "\u0432 \u043f\u044f\u0442\u0438"}, "1482": {"number_q": "1482", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0434\u0432\u0430 \u0435\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u043e\u0431 \u043e\u0431\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430\u0445 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418\u0438\u0441\u0443\u0441\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0440\u043a \u0438 \u041b\u0443\u043a\u0430", " \u0418\u043e\u0430\u043d\u043d \u0438 \u041c\u0430\u0442\u0444\u0435\u0439", " \u041c\u0430\u0440\u043a \u0438 \u0418\u043e\u0430\u043d\u043d", "\u041c\u0430\u0442\u0444\u0435\u0439 \u0438 \u041b\u0443\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0442\u0444\u0435\u0439 \u0438 \u041b\u0443\u043a\u0430"}, "1483": {"number_q": "1483", "question": "\u041f\u043e\u0434 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c \u0437\u043e\u0434\u0438\u0430\u043a\u0430 \u043c\u044b \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u0435\u043c \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434?", "answers_list": ["\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u0435\u0446", " \u0432\u043e\u0434\u043e\u043b\u0435\u0439", " \u0441\u043a\u043e\u0440\u043f\u0438\u043e\u043d", "\u043a\u043e\u0437\u0435\u0440\u043e\u0433"], "correct_answer": "\u043a\u043e\u0437\u0435\u0440\u043e\u0433"}, "1484": {"number_q": "1484", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a\u043e\u043f\u0435\u0435\u043a \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432 \u043f\u044f\u0442\u0438\u0430\u043b\u0442\u044b\u043d\u043d\u043e\u043c?", "answers_list": ["10", " 25", " 35", "15"], "correct_answer": "15"}, "1485": {"number_q": "1485", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0442: \u00ab\u041a\u0442\u043e \u0437\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442, \u0442\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0440\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0430 \u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c\u00bb?", "answers_list": ["\u0441\u0430\u043b\u043a\u0438", " \u0436\u043c\u0443\u0440\u043a\u0438", " \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043a\u0438", "\u043f\u0440\u044f\u0442\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u043f\u0440\u044f\u0442\u043a\u0438"}, "1486": {"number_q": "1486", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0432 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0447\u0430\u0441\u0430\u0445 \u0434\u0430\u0451\u0442 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a\u0430 \u0438\u0441\u0442\u0435\u043a\u043b\u043e?", "answers_list": ["\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0430", " \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0433\u043d\u0430\u043b", " \u043c\u0438\u0433\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u043b\u0430\u043c\u043f\u043e\u0447\u043a\u0430", "\u0443\u043f\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0430\u0436\u043e\u043a"], "correct_answer": "\u0443\u043f\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0430\u0436\u043e\u043a"}, "1487": {"number_q": "1487", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442 \u0441 \u044d\u0431\u0435\u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u041a\u0438\u0432\u0438", " \u041c\u0430\u043d\u0433\u043e", " \u041f\u0430\u043f\u0430\u0439\u044f", "\u0425\u0443\u0440\u043c\u0430"], "correct_answer": "\u0425\u0443\u0440\u043c\u0430"}, "1488": {"number_q": "1488", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0439\u0434\u0451\u0442 \u0437\u0438\u043c\u043d\u044f\u044f \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 2014 \u0433\u043e\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u043d\u0430\u043f\u0430", " \u042f\u043b\u0442\u0430", " \u0413\u0430\u0433\u0440\u0430", "\u0421\u043e\u0447\u0438"], "correct_answer": "\u0421\u043e\u0447\u0438"}, "1489": {"number_q": "1489", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442, \u043f\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043e\u043f\u043b\u0430\u0442\u0430, \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442 \u0437\u0430 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u041a\u0435\u0440\u043e\u0441\u0438\u043d\u043a\u0430", " \u041c\u0430\u0441\u043b\u0435\u043d\u043a\u0430", " \u0421\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a", "\u0416\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0416\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430"}, "1490": {"number_q": "1490", "question": "\u041e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u043b\u043e\u0442\u0430, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0433\u0430 \u041a\u0430\u043c\u0447\u0430\u0442\u043a\u0438 \u0438 \u0427\u0443\u043a\u043e\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430. \u041e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0441\u0432. \u041b\u0430\u0432\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u044f \u0438 \u0440\u044f\u0434 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438x.", "answers_list": ["\u0413.\u042f. \u0421\u0435\u0434\u043e\u0432", " \u041d.\u041d. \u041c\u0438\u043a\u043b\u0443x\u043e-\u043c\u0430\u043a\u043b\u0430\u0439", " \u0424.\u0424. \u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0441\u0433\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d", "\u0412. \u0411\u0435\u0440\u0438\u043d\u0433"], "correct_answer": "\u0412. \u0411\u0435\u0440\u0438\u043d\u0433"}, "1491": {"number_q": "1491", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043b\u0435\u0433\u043b\u0438 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430 \u00ab\u043c\u0430\u043d\u0443\u0444\u0430\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430\u00bb?", "answers_list": ["\u00ab\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u00bb \u0438 \u00ab\u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0439\u00bb", " \u00ab\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u043a\u00bb \u0438 \u00ab\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c\u00bb", " \u00ab\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u0442\u043a\u0430\u043d\u044c\u00bb", "\u00ab\u0440\u0443\u043a\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u0438\u0437\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0440\u0443\u043a\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u0438\u0437\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb"}, "1492": {"number_q": "1492", "question": "\u0427\u0435\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u044b \u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043b\u044b \u041a\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0414\u0432\u043e\u0440\u0446\u0430?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u043b\u043a\u0430\u043c", " \u0417\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0430\u043c", " \u0413\u0435\u0440\u0431\u0430\u043c", "\u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430\u043c"], "correct_answer": "\u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430\u043c"}, "1493": {"number_q": "1493", "question": "\u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u0439 \u043d\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u043e\u0442 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0444\u0438\u0440\u043c\u044b-\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f?", "answers_list": ["\u043f\u0430\u0442\u0435\u0444\u043e\u043d", " \u043f\u0440\u0438\u043c\u0443\u0441", " \u0442\u0435\u0440\u043c\u043e\u0441", "\u0441\u0442\u0435\u043f\u043b\u0435\u0440"], "correct_answer": "\u0441\u0442\u0435\u043f\u043b\u0435\u0440"}, "1494": {"number_q": "1494", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0438\u0431 \u0434\u044b\u043c\u0438\u0442\u0441\u044f, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0442\u044c?", "answers_list": ["\u0448\u0430\u043c\u043f\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d", " \u0441\u043c\u043e\u0440\u0447\u043e\u043a", " \u0441\u0432\u0438\u043d\u0443\u0448\u043a\u0430", "\u0434\u043e\u0436\u0434\u0435\u0432\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u0434\u043e\u0436\u0434\u0435\u0432\u0438\u043a"}, "1495": {"number_q": "1495", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u043a \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438?", "answers_list": ["\u041b\u0438\u043c\u0444\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b", " \u0422\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b", " \u041b\u0435\u0439\u043a\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b", "\u042d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"], "correct_answer": "\u042d\u0440\u0438\u0442\u0440\u043e\u0446\u0438\u0442\u044b"}, "1496": {"number_q": "1496", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043e \u043d\u0435 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f?", "answers_list": ["\u0432\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440", " \u0432\u0438\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440", " \u043d\u0430\u0433\u0430\u043d", "\u0431\u0430\u0437\u0443\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0431\u0430\u0437\u0443\u043a\u0430"}, "1497": {"number_q": "1497", "question": "\u0424\u043b\u0430\u0433 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u0441\u044f, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0444\u043b\u0430\u0433 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0442\u044c \u043d\u0430 90 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0435?", "answers_list": ["\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438", " \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0438", " \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432", "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438"], "correct_answer": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438"}, "1498": {"number_q": "1498", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u041a\u043e\u0443\u043b \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0440\u0430\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0434\u0440\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0432 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0434\u0432\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e 1843 \u0433\u043e\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0438\u043b \u0434\u043b\u044f \u043d\u0438\u0445 \u0435\u043b\u043a\u0443", " \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u043b \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043a\u0443", " \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u043b \u043a\u043e\u043a\u0442\u0435\u0439\u043b\u044c", "\u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b \u0438\u043c \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b \u0438\u043c \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u043a\u0438"}, "1499": {"number_q": "1499", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u0438\u043d\u0433\u0440\u0438\u0434\u0438\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0430\u043d\u0442\u0438\u043f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u0440\u0430\u043d\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0439", " \u041a\u0430\u0434\u043c\u0438\u0439", " \u041d\u0430\u0442\u0440\u0438\u0439", "\u0410\u043b\u043b\u044e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0410\u043b\u043b\u044e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0439"}, "1500": {"number_q": "1500", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0435 \u0425\u0435\u043c\u0438\u043d\u0433\u0443\u044d\u0439?", "answers_list": ["\"\u0424\u0438\u0435\u0441\u0442\u0430\"", " \"\u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430 \u0432 \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0435\"", " \"\u041f\u043e \u043a\u043e\u043c \u0437\u0432\u043e\u043d\u0438\u0442 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043b\"", "\"\u0422\u0440\u0438\u0443\u043c\u0444\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u043a\u0430\""], "correct_answer": "\"\u0422\u0440\u0438\u0443\u043c\u0444\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u043a\u0430\""}, "1501": {"number_q": "1501", "question": "\u041a\u043e\u043d\u044c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0446\u0430 \u043d\u043e\u0441\u0438\u043b \u043a\u043b\u0438\u0447\u043a\u0443 \u041c\u0430\u0440\u0435\u043d\u0433\u043e?", "answers_list": ["\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0443\u0432\u043e\u0440\u043e\u0432", " \u041a\u0430\u0440\u043b XII", " \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d \u0411\u043e\u043d\u0430\u043f\u0430\u0440\u0442"], "correct_answer": "\u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d \u0411\u043e\u043d\u0430\u043f\u0430\u0440\u0442"}, "1502": {"number_q": "1502", "question": "\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d (\u0432 \u0434\u043e\u043b\u044f\u0445 \u043a\u0443\u0431\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430) \u0431\u043b\u0438\u0436\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043d\u0435\u0444\u0442\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0440\u0440\u0435\u043b\u044c?", "answers_list": ["0", "28", " 0", "20", " 0", "24", "0,16"], "correct_answer": "0,16"}, "1503": {"number_q": "1503", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0431\u043e\u0433\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b \u0432 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u044f\u0445 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0445 \u0440\u0438\u043c\u043b\u044f\u043d \u0438 \u0433\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0417\u0435\u0432\u0441 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0441", " \u0413\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u041c\u0438\u043d\u0435\u0440\u0432\u0430", " \u0410\u0440\u0435\u0441 \u0438 \u041c\u0435\u0440\u043a\u0443\u0440\u0438\u0439", "\u0410\u0444\u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0430 \u0438 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u0444\u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0430 \u0438 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430"}, "1504": {"number_q": "1504", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0415\u042d\u0421 \u043f\u043e\u043a\u0430 \u043d\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0437\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u044b \u0432 \u0415\u0412\u0420\u041e?", "answers_list": ["\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f", "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "1505": {"number_q": "1505", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0438\u043a\u0435\u0431\u0430\u043d\u044b \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0437\u0438\u043c\u0443?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u043b\u044b\u0439", " \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439", " \u0417\u0435\u043b\u0451\u043d\u044b\u0439", "\u0427\u0451\u0440\u043d\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u0427\u0451\u0440\u043d\u044b\u0439"}, "1506": {"number_q": "1506", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0436\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u043c\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0434\u0430\u043b \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432 \u043e\u0433\u043d\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f", " \u0427\u0435\u0445\u0438\u044f", " \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u044f", "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"}, "1507": {"number_q": "1507", "question": "\u0424\u043b\u0430\u0433 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u043d\u0435 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e-\u0431\u0435\u043b\u043e-\u0433\u043e\u043b\u0443\u0431\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u041a\u0443\u0431\u0430", " \u041b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0438\u044f", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f", "\u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c"}, "1508": {"number_q": "1508", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435?", "answers_list": ["\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041d\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0432", " \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u0422\u044e\u0442\u0447\u0435\u0432", " \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432", "\u0422\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e"], "correct_answer": "\u0422\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e"}, "1509": {"number_q": "1509", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043b\u043e\u0434\u043e\u043a \u0438\u0437\u0434\u0440\u0435\u0432\u043b\u0435 \u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0446\u044b?", "answers_list": ["\u0443\u043c\u0438\u0430\u043a", " \u0433\u043e\u043d\u0434\u043e\u043b\u0430", " \u043a\u0430\u043d\u043e\u044d", "\u043a\u0443\u0440\u0440\u0430\u0445"], "correct_answer": "\u043a\u0443\u0440\u0440\u0430\u0445"}, "1510": {"number_q": "1510", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0422\u043e\u0439\u043d\u0431\u0438", " \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0430\u043b\u0430\u043c\u0443\u0434", " \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0413\u0438\u043b\u044c\u0434\u0435\u0431\u0440\u0430\u043d\u0434\u0442", "\u0422\u0438\u0445\u043e \u0411\u0440\u0430\u0433\u0435"], "correct_answer": "\u0422\u0438\u0445\u043e \u0411\u0440\u0430\u0433\u0435"}, "1511": {"number_q": "1511", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0437\u0430 \u0443 \u042d\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430 \u0424\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u043a\u0430\u0440\u0438\u0435", " \u0437\u0435\u043b\u0451\u043d\u044b\u0435", " \u0441\u0435\u0440\u044b\u0435", "\u0433\u043e\u043b\u0443\u0431\u044b\u0435"], "correct_answer": "\u0433\u043e\u043b\u0443\u0431\u044b\u0435"}, "1512": {"number_q": "1512", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u043b\u0438 \u043a\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0422\u0423\u0412\u0410\u041b\u0423?", "answers_list": ["\u0411\u043e\u0433 \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u044f \u0443 \u0438\u043d\u043a\u043e\u0432", " \u042f\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435", " \u0418\u043d\u0434\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f", "\u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e"], "correct_answer": "\u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e"}, "1513": {"number_q": "1513", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0443\u0431\u043e\u0440 \u0431\u044b\u043b \u0441\u0448\u0438\u0442 \u043d\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b\u043e \u0442\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0442\u0435\u043b\u043e\u043a", " \u0426\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440", " \u041a\u0430\u0440\u0442\u0443\u0437", "\u041a\u043e\u043b\u043f\u0430\u043a"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u043b\u043f\u0430\u043a"}, "1514": {"number_q": "1514", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0443\u0431\u043e\u0432 - \u0433\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439?", "answers_list": ["\"\u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u043b\u0435\u0445\u0442\"", " \"\u0420\u0435\u0430\u043b\"", " \"\u0410\u0442\u043b\u0435\u0442\u0438\u043a\u043e\"", "\"\u0424\u0435\u0439\u0435\u043d\u043e\u043e\u0440\u0434\""], "correct_answer": "\"\u0424\u0435\u0439\u0435\u043d\u043e\u043e\u0440\u0434\""}, "1515": {"number_q": "1515", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441 \u043d\u0435 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a/\u0444 \"\u041e\u0442\u043f\u0443\u0441\u043a \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0447\u0451\u0442\"?", "answers_list": ["\u042d\u0440\u0436\u0438\u0431\u0435\u0442 \u041f\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440", " \u041b\u0438\u044f \u0410\u0445\u0435\u0434\u0436\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430", " \u041b\u044e\u0434\u043c\u0438\u043b\u0430 \u0413\u0443\u0440\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "\u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430"}, "1516": {"number_q": "1516", "question": "\u041f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0435 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d?", "answers_list": ["\"\u0411\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d\u043e\u0441\u0435\u0446 \u041f\u043e\u0442\u0435\u043c\u043a\u0438\u043d\"", " \"\u0421\u0442\u0430\u0447\u043a\u0430\"", " \"\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\"", "\"\u0417\u0435\u043c\u043b\u044f\""], "correct_answer": "\"\u0417\u0435\u043c\u043b\u044f\""}, "1517": {"number_q": "1517", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0435 \u0420\u043e\u0434\u0438\u043e\u043d \u0429\u0435\u0434\u0440\u0438\u043d?", "answers_list": ["\"\u041a\u043e\u043d\u0435\u043a-\u0413\u043e\u0440\u0431\u0443\u043d\u043e\u043a\"", " \"\u0427\u0430\u0439\u043a\u0430\"", " \"\u0414\u0430\u043c\u0430 \u0441 \u0441\u043e\u0431\u0430\u0447\u043a\u043e\u0439\"", "\"\u0410\u043d\u044e\u0442\u0430\""], "correct_answer": "\"\u0410\u043d\u044e\u0442\u0430\""}, "1518": {"number_q": "1518", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a", " \u0427\u0435\u0440\u0435\u043d\u043a\u043e\u0432", " \u0422\u0430\u043c\u043c", "\u041b\u0430\u043d\u0434\u0430\u0443"], "correct_answer": "\u041b\u0430\u043d\u0434\u0430\u0443"}, "1519": {"number_q": "1519", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0430\u0440\u0445\u0438\u0432\u0435 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043d\u0435 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0435\u0435 \u043d\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u043b\u0430\u0433\u043e\u043b\u0430?", "answers_list": ["\u0412.\u0418.\u0411\u0440\u044e\u0441\u043e\u0432", " \u0410.\u0410.\u0411\u043b\u043e\u043a", " \u0421.\u0410.\u0415\u0441\u0435\u043d\u0438\u043d", "\u0410.\u0410.\u0424\u0435\u0442"], "correct_answer": "\u0410.\u0410.\u0424\u0435\u0442"}, "1520": {"number_q": "1520", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043e\u0437\u0435\u0440 \u043f\u043e \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0435 \u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u043e\u0435?", "answers_list": ["\u041e\u043d\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0435", " \u041b\u0430\u0434\u043e\u0436\u0441\u043a\u043e\u0435", " \u0411\u0430\u0439\u043a\u0430\u043b", "\u0418\u043b\u044c\u043c\u0435\u043d\u044c"], "correct_answer": "\u0418\u043b\u044c\u043c\u0435\u043d\u044c"}, "1521": {"number_q": "1521", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434 - \u0430\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0414\u0435\u0432\u044b?", "answers_list": ["\u0412\u0435\u0433\u0430", " \u0410\u043b\u044c\u0442\u0430\u0438\u0440", " \u0414\u0435\u043d\u0435\u0431", "\u0421\u043f\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u043f\u0438\u043a\u0430"}, "1522": {"number_q": "1522", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043d\u0435 \"\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430\", \u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b?", "answers_list": ["\"\u0423\u0442\u043e\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435\u043c\"", " \"\u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0437\u0430\u043c \u043d\u0435 \u0432\u0435\u0440\u0438\u0442\"", " \"\u0412\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0438 \u043c\u0438\u0440\"", "\"\u041b\u0435\u0442\u044f\u0442 \u0436\u0443\u0440\u0430\u0432\u043b\u0438\""], "correct_answer": "\"\u041b\u0435\u0442\u044f\u0442 \u0436\u0443\u0440\u0430\u0432\u043b\u0438\""}, "1523": {"number_q": "1523", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434", " \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", " \u0418\u0442\u043e\u043d", "\u0421\u043e\u0440\u0431\u043e\u043d\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u043e\u0440\u0431\u043e\u043d\u043d\u0430"}, "1524": {"number_q": "1524", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0435 \"\u0418\u0440\u0438\u0441\u044b\"?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0442\u0438\u0441\u0441", " \u0420\u0435\u043d\u0443\u0430\u0440", " \u0413\u043e\u0433\u0435\u043d", "\u0412\u0430\u043d \u0413\u043e\u0433"], "correct_answer": "\u0412\u0430\u043d \u0413\u043e\u0433"}, "1525": {"number_q": "1525", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043e\u0440\u0442\u043e\u043c \u0441\u0435\u043b\u044c\u0434\u0438?", "answers_list": ["\u041d\u0430\u0434\u043b\u043e\u043c", " \u0420\u0430\u0437\u043b\u043e\u043c", " \u041e\u0431\u043b\u043e\u043c", "\u0417\u0430\u043b\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u0417\u0430\u043b\u043e\u043c"}, "1526": {"number_q": "1526", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u0435\u043a \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u043d\u0430", " \u0415\u043d\u0438\u0441\u0435\u0439", " \u041e\u0431\u044c", "\u041f\u0435\u0447\u043e\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u0435\u0447\u043e\u0440\u0430"}, "1527": {"number_q": "1527", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044e \"\u0424\u043e\u0440\u0434 \u043c\u043e\u0442\u043e\u0440\u0441\"?", "answers_list": ["\u0414\u0436\u043e\u043d \u0424\u043e\u0440\u0434", " \u0414\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0424\u043e\u0440\u0434", " \u0425\u0430\u0440\u0440\u0438\u0441\u043e\u043d \u0424\u043e\u0440\u0434", "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0424\u043e\u0440\u0434"], "correct_answer": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0424\u043e\u0440\u0434"}, "1528": {"number_q": "1528", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0430\u043b\u043c\u0430\u0437\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u043d \u0432 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0432 1978 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\"\u0420\u0435\u043a\u0430 \u0423\u043e\u0439\u0435\"", " \"\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0447 \u043c\u0438\u0440\u0430\"", " \"\u0420\u0435\u0433\u0435\u043d\u0442\"", "\"\u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0440\u043e\u0437\u0430\""], "correct_answer": "\"\u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0440\u043e\u0437\u0430\""}, "1529": {"number_q": "1529", "question": "\"\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438x \u0441\u043b\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438?\"", "answers_list": ["\u0428\u0430\u0431\u043b\u043e\u043d", " \u0422\u0440\u0430\u0444\u0430\u0440\u0435\u0442", " \u041a\u043b\u0438\u0448\u0435", "\u041b\u0435\u043a\u0430\u043b\u043e"], "correct_answer": "\u041b\u0435\u043a\u0430\u043b\u043e"}, "1530": {"number_q": "1530", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u044f \u0423\u043e\u043b\u0442\u0430 \u0414\u0438\u0441\u043d\u0435\u044f?", "answers_list": ["\"\u0424\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u044f\"", " \"\u0411\u044d\u043c\u0431\u0438\"", " \"\u0412\u0438\u043d\u043d\u0438-\u041f\u0443\u0445\"", "\"\u0412\u0443\u0434\u0438 \u0412\u0443\u0434\u043f\u0435\u043a\u0435\u0440\""], "correct_answer": "\"\u0412\u0443\u0434\u0438 \u0412\u0443\u0434\u043f\u0435\u043a\u0435\u0440\""}, "1531": {"number_q": "1531", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0441\u043c\u0435\u0441\u044c \u0431\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u043d\u0430, \u043a\u043e\u043d\u044c\u044f\u043a\u0430 \u0438 \u0448\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0432\u0435\u0436\u0438\u0445 \u0444\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u0413\u043b\u0438\u043d\u0442\u0432\u0435\u0439\u043d", " \u041f\u0443\u043d\u0448", " \u0429\u0435\u0440\u0431\u0435\u0442", "\u041a\u0440\u044e\u0448\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u041a\u0440\u044e\u0448\u043e\u043d"}, "1532": {"number_q": "1532", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0439?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e", " \u0410\u043b\u044c\u0442", " \u041a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e", "\u0421\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e"], "correct_answer": "\u0421\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e"}, "1533": {"number_q": "1533", "question": "\u0414\u0435\u043d\u0435\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440?", "answers_list": ["\u0421\u0438\u043d\u0433\u0430\u043f\u0443\u0440", " \u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0434\u043e\u0441", " \u0411\u0430\u0433\u0430\u043c\u044b", "\u0411\u0435\u043d\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u043d\u0438\u043d"}, "1534": {"number_q": "1534", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0442\u0438\u0446 \u043d\u0435\u043b\u044c\u0437\u044f \u043d\u0430\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u0438\u043c\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430?", "answers_list": ["\u0412\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430", " \u0421\u043e\u0440\u043e\u043a\u0430", " \u0421\u043a\u0432\u043e\u0440\u0435\u0446", "\u0421\u043e\u043b\u043e\u0432\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043e\u0432\u0435\u0439"}, "1535": {"number_q": "1535", "question": "\u041a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0430\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0435\u0432\u0442 \u0434\u043b\u044f \u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u0417\u043c\u0435\u0439", " \u041f\u0438\u044f\u0432\u043e\u043a", " \u041f\u0430\u0443\u043a\u043e\u0432", "\u041f\u0447\u0435\u043b"], "correct_answer": "\u041f\u0447\u0435\u043b"}, "1536": {"number_q": "1536", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0446\u0435\u0432 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0440\u043e\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0415\u0440\u0451\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e", " \u0413\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0432", " \u0420\u043e\u043a\u043e\u0441\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u041a\u043e\u043d\u0435\u0432"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u043d\u0435\u0432"}, "1537": {"number_q": "1537", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0412.\u041c\u0430\u044f\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e?", "answers_list": ["\"\u041f\u0440\u0430\u0432\u0430\u044f \u043a\u0430\u0434\u0440\u0438\u043b\u044c\"", " \"\u041f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439 \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\"", " \"\u041a\u043e\u0441\u0430\u044f \u043b\u0435\u0437\u0433\u0438\u043d\u043a\u0430\"", "\"\u041b\u0435\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0440\u0448\""], "correct_answer": "\"\u041b\u0435\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0440\u0448\""}, "1538": {"number_q": "1538", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u043a?", "answers_list": ["\u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u0438\u0441\u0442", " \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442", " \u0430\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0441\u0442", "\u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u0438\u0441\u0442"], "correct_answer": "\u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u0438\u0441\u0442"}, "1539": {"number_q": "1539", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0434\u0438\u043a\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b \u043f\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u0421\u0430\u043b\u0430\u0437\u0430\u0440", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e", " \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d", "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0414\u044e\u0432\u0430\u043b\u044c\u0435"], "correct_answer": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0414\u044e\u0432\u0430\u043b\u044c\u0435"}, "1540": {"number_q": "1540", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u0441\u0442 \u0423\u043b\u044b\u0431\u043e\u043a", " \u041c\u043e\u0441\u0442 \u041f\u043b\u0430\u0447\u0430", " \u041c\u043e\u0441\u0442 \u0421\u043c\u0435\u0445\u0430", "\u041c\u043e\u0441\u0442 \u0412\u0437\u0434\u043e\u0445\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u041c\u043e\u0441\u0442 \u0412\u0437\u0434\u043e\u0445\u043e\u0432"}, "1541": {"number_q": "1541", "question": "\u041d\u0430 \u0444\u043b\u0430\u0433\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0432\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0413\u0430\u0431\u043e\u043d", " \u0411\u043e\u0442\u0441\u0432\u0430\u043d\u0430", "\u0411\u0435\u043b\u0438\u0437"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u043b\u0438\u0437"}, "1542": {"number_q": "1542", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u043c\u0443 \u0431\u0440\u0430\u0442\u0443 \u0423\u0438\u0437\u043b\u0438 ? \u0415\u0441\u043b\u0438 \u0440\u043e\u043d\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e 12.....", "answers_list": ["19", " 20", " 21", "22"], "correct_answer": "22"}, "1543": {"number_q": "1543", "question": "\u041d\u0430 \u0433\u0435\u0440\u0431\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0435\u0442 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u043e\u0448\u0430\u0434\u0438?", "answers_list": ["\u0412\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u044b", " \u041b\u0438\u0442\u0432\u044b", " \u041c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u0438\u0438", "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438"], "correct_answer": "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438"}, "1544": {"number_q": "1544", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0433\u0438\u043c\u043d\u0435 \u0442\u0435\u043c\u0443 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f", " \u0414\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f", "\u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u044f"}, "1545": {"number_q": "1545", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0443 \u0438\u0437\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0432\u0443\u043a\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0449\u0438\u043f\u043a\u043e\u0432\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u041f\u0438\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e", " \u041a\u043b\u0430\u0432\u0438\u043a\u043e\u0440\u0434", " \u0420\u043e\u044f\u043b\u044c", "\u041a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u041a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d"}, "1546": {"number_q": "1546", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432 \u044f\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0439?", "answers_list": ["\u0433\u0440\u0443\u0437\u0434\u044c \u0431\u043e\u043b\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439", " \u043c\u043e\u0445\u043e\u0432\u0438\u043a \u0437\u0435\u043b\u0451\u043d\u044b\u0439", " \u0440\u044f\u0434\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0430\u044f", "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0443\u0448\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0443\u0448\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430\u044f"}, "1547": {"number_q": "1547", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u043d\u0438\u043b\u0430", " \u0418\u0441\u043b\u0430\u043c\u0430\u0431\u0430\u0434", " \u0412\u044c\u0435\u043d\u0442\u044c\u044f\u043d", "\u041a\u0430\u0441\u0430\u0431\u043b\u0430\u043d\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u0441\u0430\u0431\u043b\u0430\u043d\u043a\u0430"}, "1548": {"number_q": "1548", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0440\u0435\u043a\u0435 \u0418\u0440\u0442\u044b\u0448?", "answers_list": ["\u041d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a", " \u0418\u0440\u043a\u0443\u0442\u0441\u043a", " \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u044f\u0440\u0441\u043a", "\u041e\u043c\u0441\u043a"], "correct_answer": "\u041e\u043c\u0441\u043a"}, "1549": {"number_q": "1549", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043e \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0436\u0430\u0440\u0430 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435?", "answers_list": ["\u043f\u043e\u0436\u0430\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438", " \u0431\u0430\u043d\u043a \u0434\u043e\u043d\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0438", " \u043f\u0440\u043e\u0444\u0441\u043e\u044e\u0437\u044b \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432", "\u0441\u043a\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c"], "correct_answer": "\u0441\u043a\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c"}, "1550": {"number_q": "1550", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0420. \u0411\u044b\u043a\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0414\u0432\u0430 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0430", " \u0414\u0432\u0430 \u0431\u043e\u0439\u0446\u0430", " \u0422\u0440\u0438 \u043f\u043b\u044e\u0441 \u0434\u0432\u0430", "\u0421\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b\u0438 \u0434\u0432\u0430 \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0449\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b\u0438 \u0434\u0432\u0430 \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0449\u0430"}, "1551": {"number_q": "1551", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u0440\u0430\u043d\u0433\u043e\u0443\u0442\u0430 \u0441\u0443\u0434\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0447\u0442\u0430", " \u0413\u0430\u0444\u0435\u043b\u044c", " \u0411\u0443\u0448\u043f\u0440\u0438\u0442", "\u0422\u0430\u043a\u0435\u043b\u0430\u0436"], "correct_answer": "\u0422\u0430\u043a\u0435\u043b\u0430\u0436"}, "1552": {"number_q": "1552", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0435 \u0434\u0438\u043d\u043e\u0437\u0430\u0432\u0440\u044b \u043d\u0435 \u0436\u0438\u043b\u0438?", "answers_list": ["\u042e\u0440\u0430", " \u0422\u0440\u0438\u0430\u0441", " \u041c\u0435\u043b", "\u0414\u0435\u0432\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0414\u0435\u0432\u043e\u043d"}, "1553": {"number_q": "1553", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0443\u0447\u0435\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0431\u044b\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u042d\u0439\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d", " \u041c\u0430\u043a\u0441 \u041f\u043b\u0430\u043d\u043a", " \u041d\u0438\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "\u041b\u0430\u0439\u043d\u0443\u0441 \u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u0433"], "correct_answer": "\u041b\u0430\u0439\u043d\u0443\u0441 \u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u0433"}, "1554": {"number_q": "1554", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u043d\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d \u0441\u044e\u0436\u0435\u0442\u043e\u043c \u0441\u043e \u0412\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u044b\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u043c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0451\u0436\u0438 \u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 1957 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435?", "answers_list": ["\u00ab\u041c\u0430\u0442\u0440\u043e\u0441 \u0441 \u201e\u041a\u043e\u043c\u0435\u0442\u044b\u201c\u00bb", " \u00ab\u0414\u0435\u0432\u0443\u0448\u043a\u0430 \u0441 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043e\u0439\u00bb", " \u00ab\u0426\u0435\u043f\u043d\u0430\u044f \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f\u00bb", "\u00ab\u0412\u0435\u0441\u043d\u0430 \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0412\u0435\u0441\u043d\u0430 \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435\u00bb"}, "1555": {"number_q": "1555", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e?", "answers_list": ["\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e", " \u0441\u0432\u0438\u043d\u0435\u0446", " \u0441\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u043e", "\u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430"}, "1556": {"number_q": "1556", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u043c \u043e\u0440\u0435\u0445\u043e\u043c \u0432 \u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u0438\u043a\u0435?", "answers_list": ["\u041a\u0435\u0434\u0440\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0435\u0445", " \u041a\u043e\u043a\u043e\u0441", " \u0410\u0440\u0430\u0445\u0438\u0441", "\u0424\u0443\u043d\u0434\u0443\u043a"], "correct_answer": "\u0424\u0443\u043d\u0434\u0443\u043a"}, "1557": {"number_q": "1557", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0442\u0440\u043e\u0439\u043d\u043e\u0435 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433\u0430\u043c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0412\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438", " \u0414\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", " \u041c\u0435\u0441\u0442\u0430", "\u0417\u0430\u043c\u044b\u0441\u043b\u0430"], "correct_answer": "\u0417\u0430\u043c\u044b\u0441\u043b\u0430"}, "1558": {"number_q": "1558", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0413\u0432\u0438\u0430\u043d\u0430", " \u0413\u0432\u0430\u0434\u0435\u043b\u0443\u043f\u0430", " \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430", "\u0412\u0430\u043d\u0443\u0430\u0442\u0443"], "correct_answer": "\u0412\u0430\u043d\u0443\u0430\u0442\u0443"}, "1559": {"number_q": "1559", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043f\u0442\u0438\u0446\u0430, \u043a\u0430\u043a \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0434\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0443 \u0441\u043d\u0430\u0439\u043f\u0435\u0440\u0443?", "answers_list": ["\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0448\u043d\u0435\u043f", " \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0435\u043b", " \u043a\u0443\u043b\u0438\u043a", "\u0431\u0435\u043a\u0430\u0441"], "correct_answer": "\u0431\u0435\u043a\u0430\u0441"}, "1560": {"number_q": "1560", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u043e \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435?", "answers_list": ["2008", " 2010", " 2013", "2009"], "correct_answer": "2009"}, "1561": {"number_q": "1561", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u0435\u043a \u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u043f\u043e \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0411\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u0414\u0432\u0438\u043d\u0430", " \u041d\u0435\u043c\u0430\u043d", " \u0414\u043d\u0435\u043f\u0440", "\u0414\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0414\u043e\u043d"}, "1562": {"number_q": "1562", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043d\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u043a?", "answers_list": ["\u0418\u0440\u0430\u043a", " \u0421\u0438\u0440\u0438\u044f", " \u0418\u0440\u0430\u043d", "\u0421\u0430\u0443\u0434\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0410\u0440\u0430\u0432\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u0443\u0434\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0410\u0440\u0430\u0432\u0438\u044f"}, "1563": {"number_q": "1563", "question": "\"\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0413\u0430\u043c\u043b\u0435\u0442\u0430?\"", "answers_list": ["\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0443\u0445\u0438\u043d", " \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439", " \u0411\u0435\u0437\u0440\u0443\u043a\u043e\u0432", "\u0421\u043c\u043e\u043a\u0442\u0443\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0421\u043c\u043e\u043a\u0442\u0443\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "1564": {"number_q": "1564", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0447\u0438\u043d\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u044f\u043b\u043e\u0441\u044c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1796 \u0433.?", "answers_list": ["\u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b \u043e\u0442 \u0438\u043d\u0444\u0430\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438", " \u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b \u043e\u0442 \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0438", " \u0418\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440-\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b", "\u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b-\u0430\u043d\u0448\u0435\u0444"], "correct_answer": "\u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b-\u0430\u043d\u0448\u0435\u0444"}, "1565": {"number_q": "1565", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043a\u043e\u043c\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0432\u043e\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u043d\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0433\u0443\u0441\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430?", "answers_list": ["\u0411\u0430\u0431\u043e\u0447\u043a\u0430", " \u041c\u043e\u0442\u044b\u043b\u0435\u043a", " \u041c\u043e\u043b\u044c", "\u0421\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0437\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0437\u0430"}, "1566": {"number_q": "1566", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u044c \u0433\u043b\u0430\u0437\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u0428\u0438\u043c\u043f\u0430\u043d\u0437\u0435", " \u041a\u0440\u043e\u043b\u0438\u043a", " \u041a\u0440\u043e\u043a\u043e\u0434\u0438\u043b", "\u0421\u043e\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u043e\u0432\u0430"}, "1567": {"number_q": "1567", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043a\u0430 \u043d\u0435\u0442 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e?", "answers_list": ["\u041d\u0438\u0436\u043d\u0438\u0439 \u041d\u043e\u0432\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434", " \u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u044c", " \u0421\u0430\u043c\u0430\u0440\u0430", "\u041f\u0435\u0440\u043c\u044c"], "correct_answer": "\u041f\u0435\u0440\u043c\u044c"}, "1568": {"number_q": "1568", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u0439 \u0437\u0430\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0435\u0445?", "answers_list": ["\u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e", " \u0418\u0441\u043b\u0430\u043c", " \u0421\u0438\u043a\u0445\u0438\u0437\u043c", "\u0411\u0443\u0434\u0434\u0438\u0437\u043c"], "correct_answer": "\u0411\u0443\u0434\u0434\u0438\u0437\u043c"}, "1569": {"number_q": "1569", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u044f", " \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f", " \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430", "\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f"}, "1570": {"number_q": "1570", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0430 \u043d\u0435 \u0443 \u043d\u0430\u0441?", "answers_list": ["\"\u041f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0443\u0440\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\"", " \"\u0410\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u0447\u0435\u043a\"", " \"\u041a\u043e\u043d\u0435\u043a-\u0413\u043e\u0440\u0431\u0443\u043d\u043e\u043a\"", "\"\u0417\u043e\u043b\u0443\u0448\u043a\u0430\""], "correct_answer": "\"\u0417\u043e\u043b\u0443\u0448\u043a\u0430\""}, "1571": {"number_q": "1571", "question": "\u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0412. \u0412. \u041d\u0430\u0431\u043e\u043a\u043e\u0432", " \u0410. \u0418. \u041a\u0443\u043f\u0440\u0438\u043d", " \u041b. \u041d. \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432", "\u0410. \u041f. \u0427\u0435\u0445\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0410. \u041f. \u0427\u0435\u0445\u043e\u0432"}, "1572": {"number_q": "1572", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u043c?", "answers_list": ["\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d I", " \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0432\u0435\u043d\u0447\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439", " \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d III \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439", "\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0411\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0411\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439"}, "1573": {"number_q": "1573", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043e \u0437\u0434\u0435\u0441\u044c \u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e?", "answers_list": ["\u0410\u043f\u043f\u043b\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f", " \u0410\u043f\u0435\u043b\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f", " \u0410\u043a\u043a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f", "\u041a\u043e\u0440\u0435\u043b\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u0440\u0435\u043b\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f"}, "1574": {"number_q": "1574", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043a\u043e\u0448\u0430\u0447\u044c\u0438\u0445 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043d\u0435 \u0432\u0442\u044f\u0433\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043a\u043e\u0433\u0442\u0438?", "answers_list": ["\u0420\u044b\u0441\u044c", " \u041b\u0435\u0432", " \u041e\u0446\u0435\u043b\u043e\u0442", "\u0413\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434"], "correct_answer": "\u0413\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434"}, "1575": {"number_q": "1575", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e, \u0445\u0430\u0440\u0438\u0442 (\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0439) \u0431\u044b\u043b\u043e \u0442\u0440\u0438. \u041a\u0442\u043e \u0442\u0443\u0442 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u044b\u0439 \"\u043b\u0438\u0448\u043d\u0438\u0439\"?", "answers_list": ["\u0422\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u0415\u0432\u0444\u0440\u043e\u0441\u0438\u043d\u0430", " \u0410\u0433\u043b\u0430\u044f", "\u041a\u043b\u0438\u043e"], "correct_answer": "\u041a\u043b\u0438\u043e"}, "1576": {"number_q": "1576", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u0431\u0440\u0435\u0436\u043d\u044b\u043c \u041a\u0430\u0441\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0440\u044e?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0445\u0430\u0447\u043a\u0430\u043b\u0430", " \u0411\u0430\u043a\u0443", " \u0410\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u0430\u043d\u044c", "\u0410\u0434\u043b\u0435\u0440"], "correct_answer": "\u0410\u0434\u043b\u0435\u0440"}, "1577": {"number_q": "1577", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0441\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0440\u044b\u0431\u044b?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u043a\u0440\u043e\u0440\u0443\u0441", " \u041f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043f\u043e\u043c\u0430", " \u0411\u0435\u043b\u044c\u0434\u044e\u0433\u0430", "\u0421\u0430\u0440\u0441\u0443\u044d\u043b\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u0440\u0441\u0443\u044d\u043b\u0430"}, "1578": {"number_q": "1578", "question": "\u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u043b\u044e\u0434\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442 \u0437\u043d\u0430\u0442\u043e\u043a\u0443 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043e \u0438\u0437 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u043f\u0430\u044d\u043b\u044c\u044f", " \u043f\u0438\u0446\u0446\u0430", " \u0432\u0438\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0442", "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0442"], "correct_answer": "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0442"}, "1579": {"number_q": "1579", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 - \u043d\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e?", "answers_list": ["\u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f", " \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f", " \u0414\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u0418\u0441\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0418\u0441\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"}, "1580": {"number_q": "1580", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0445 \u0443\u0447\u0435\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0433\u0443\u043a", " \u041d\u044c\u044e\u0442\u043e\u043d", " \u041b\u0435\u0439\u0431\u043d\u0438\u0446", "\u0414\u0435\u043a\u0430\u0440\u0442"], "correct_answer": "\u0414\u0435\u043a\u0430\u0440\u0442"}, "1581": {"number_q": "1581", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0432\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432 \u043f\u043e-\u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0420\u0415\u0422\u0418\u041d\u041e\u041b?", "answers_list": ["\u04122", " \u0415", " \u041212", "\u0410"], "correct_answer": "\u0410"}, "1582": {"number_q": "1582", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432 - \u043d\u0435 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u044f\u043a", " \u041c\u0430\u0437\u0443\u0440\u043a\u0430", " \u041f\u043e\u043b\u043e\u043d\u0435\u0437", "\u041f\u043e\u043b\u044c\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u043b\u044c\u043a\u0430"}, "1583": {"number_q": "1583", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043f\u043e-\u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0443\u0433\u0430?", "answers_list": ["\u041a\u0443\u043b\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430", " \u0413\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430", " \u0410\u043c\u043f\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430", "\u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u043e\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u043e\u0432\u0430"}, "1584": {"number_q": "1584", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0431\u0443\u043a\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u044b\u0439 \u0437\u0432\u0443\u043a?", "answers_list": ["\u0447", " \u0449", " \u0439", "\u0446"], "correct_answer": "\u0446"}, "1585": {"number_q": "1585", "question": "\u041d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0443 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0415\u0444\u0440\u0435\u043c\u043e\u0432 \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u0435\u0449\u0435 \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u0435 \u00ab\u0423\u0445\u043e\u0434\u044f, \u043e\u0433\u043b\u044f\u043d\u0438\u0441\u044c\u00bb?", "answers_list": ["\u00ab\u0421\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u00bb", " \u041b\u0435\u043d\u043a\u043e\u043c", " \u00ab\u0421\u0430\u0442\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e\u043d\u00bb", "\u041c\u0425\u0410\u0422"], "correct_answer": "\u041c\u0425\u0410\u0422"}, "1586": {"number_q": "1586", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0431\u043e\u0433\u0438\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u043b\u0430 \u043a\u0435\u0440\u0438\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u0430\u043d\u044c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0438\u0437\u043b\u043e\u0432\u0438\u043b \u0413\u0435\u0440\u0430\u043a\u043b?", "answers_list": ["\u0410\u0444\u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435", " \u0410\u0444\u0438\u043d\u0435", " \u0413\u0435\u0440\u0435", "\u0410\u0440\u0442\u0435\u043c\u0438\u0434\u0435"], "correct_answer": "\u0410\u0440\u0442\u0435\u043c\u0438\u0434\u0435"}, "1587": {"number_q": "1587", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0431\u0443\u043a\u0432\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u043b\u0444\u0430\u0432\u0438\u0442\u0430 \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0448\u0440\u0438\u0444\u0442\u0435 \u0411\u0440\u0430\u0439\u043b\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0432\u044b\u043f\u0443\u043a\u043b\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0447\u043a\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u0415", " \u0418", " \u042f", "\u0410"], "correct_answer": "\u0410"}, "1588": {"number_q": "1588", "question": "\u0412\u043e \u0447\u0442\u043e \u0437\u0430\u044f\u0446 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0441 \u0431\u0435\u043b\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043a\u0430 \"\u0414\u0432\u0435\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432\"?", "answers_list": ["\u0416\u043c\u0443\u0440\u043a\u0438", " \u0414\u043e\u0433\u043e\u043d\u044f\u043b\u043a\u0438", " \u041f\u0440\u044f\u0442\u043a\u0438", "\u0413\u043e\u0440\u0435\u043b\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u0413\u043e\u0440\u0435\u043b\u043a\u0438"}, "1589": {"number_q": "1589", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u00ab\u0440\u044b\u0431\u0430\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0448\u0442\u044b\u043a\u00bb?", "answers_list": ["\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u0430", " \u0432\u0435\u0441\u043b\u043e", " \u044f\u043a\u043e\u0440\u044c", "\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0443\u0437\u0435\u043b"], "correct_answer": "\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0443\u0437\u0435\u043b"}, "1590": {"number_q": "1590", "question": "\u0428\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0441 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u0435\u0439 \u0432 1963 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u043e\u043c \u043c\u0438\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u0435\u043d\u043a\u043e", " \u0417\u0430\u0434\u043e\u0440\u043d\u043e\u0432", " \u0416\u0432\u0430\u043d\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439", "\u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0441\u044f\u043d"], "correct_answer": "\u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0441\u044f\u043d"}, "1591": {"number_q": "1591", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434 \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0440\u0435\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0446\u0430\u043c?", "answers_list": ["\u0424\u0440\u0438\u0443\u043b\u044b", " \u041b\u0430\u0434\u0438\u043d\u044b", " \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u0448\u0438", "\u0424\u0440\u0438\u0437\u044b"], "correct_answer": "\u0424\u0440\u0438\u0437\u044b"}, "1592": {"number_q": "1592", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e \u043e\u0442\u0434\u0430\u044e\u0442 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u044b \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u043c \u0432 \u0446\u0438\u0440\u043a\u0435?", "answers_list": ["\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439", " \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u043a\u0438\u0439"}, "1593": {"number_q": "1593", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0443\u043c\u043c\u0438\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u043a?", "answers_list": ["\u041b\u0430\u043a", " \u041f\u0440\u044f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", " \u041a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c", "\u041a\u043b\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u041a\u043b\u0435\u0439"}, "1594": {"number_q": "1594", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u043e\u0432 - \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \"\u041f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\"?", "answers_list": ["\u0418. \u0410. \u0411\u0443\u043d\u0438\u043d", " \u041b. \u041d. \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439", " \u0418. \u0421. \u0422\u0443\u0440\u0433\u0435\u043d\u0435\u0432", "\u0424. \u041c. \u0414\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0424. \u041c. \u0414\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "1595": {"number_q": "1595", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 - \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u041d\u0438\u0433\u0435\u0440\u0438\u0438:", "answers_list": ["\u0410\u043a\u043a\u0440\u0430", " \u041d\u0430\u0439\u0440\u043e\u0431\u0438", " \u0414\u0430\u043a\u0430\u0440", "\u0410\u0431\u0443\u0434\u0436\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u0431\u0443\u0434\u0436\u0430"}, "1596": {"number_q": "1596", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u044f\u043b \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e \u041f\u0438\u043a\u0430\u0441\u0441\u043e?", "answers_list": ["\"\u041c\u0435\u0440\u043a\u0443\u0440\u0438\u0439''", " ''\u0418\u043a\u0430\u0440''", " ''\u0422\u0440\u0435\u0443\u0433\u043e\u043b\u043a\u0430''", "''\u0410\u0433\u043e\u043d''"], "correct_answer": "''\u0410\u0433\u043e\u043d''"}, "1597": {"number_q": "1597", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u044c\u0435\u0441 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0410. \u0412. \u0421\u0443\u0445\u043e\u0432\u043e-\u041a\u043e\u0431\u044b\u043b\u0438\u043d?", "answers_list": ["\"\u0414\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e\"", " \"\u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0442\u044c\u043c\u044b\"", " \"\u0413\u043e\u0440\u044f\u0447\u0435\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0435\"", "\"\u0414\u0435\u043b\u043e\""], "correct_answer": "\"\u0414\u0435\u043b\u043e\""}, "1598": {"number_q": "1598", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0438 \u0434\u043e \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0415, \u0430 \u043d\u0435 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u042f\u0422\u042c?", "answers_list": ["\u0425\u0440\u0435\u043d", " \u041b\u0435\u0441", " \u0411\u0435\u0441", "\u041f\u0435\u0441\u0442"], "correct_answer": "\u041f\u0435\u0441\u0442"}, "1599": {"number_q": "1599", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a - \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439?", "answers_list": ["\u0413\u0430\u0439\u0430\u043d\u0430", " \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430", " \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430", "\u0413\u0430\u0438\u0442\u0438"], "correct_answer": "\u0413\u0430\u0438\u0442\u0438"}, "1600": {"number_q": "1600", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043f\u0438\u043d\u0430\u043a\u0435\u0440?", "answers_list": ["\u043d\u0430 \u043c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438", " \u0432 \u0432\u0435\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0438\u043d\u0438\u043a\u0435", " \u0432 \u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u0430\u0445\u0442\u0435", "\u043d\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0443\u0441\u043d\u043e\u0439 \u044f\u0445\u0442\u0435"], "correct_answer": "\u043d\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0443\u0441\u043d\u043e\u0439 \u044f\u0445\u0442\u0435"}, "1601": {"number_q": "1601", "question": "\u0423 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0443\u0431\u0430 \u041d\u0415 \u0444\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u044b?", "answers_list": ["\u0424\u0438\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", " \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0430", " \u0420\u0435\u0430\u043b \u0412\u0430\u043b\u044c\u044f\u0434\u043e\u043b\u0438\u0434", "\u0422\u043e\u0442\u0442\u0435\u043d\u0445\u044d\u043c \u0425\u043e\u0442\u0441\u043f\u0443\u0440"], "correct_answer": "\u0422\u043e\u0442\u0442\u0435\u043d\u0445\u044d\u043c \u0425\u043e\u0442\u0441\u043f\u0443\u0440"}, "1602": {"number_q": "1602", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u044b\u0431\u044c\u0435\u043c \u0436\u0438\u0440\u0435?", "answers_list": ["\u0412", " \u0421", " \u0414", "A"], "correct_answer": "A"}, "1603": {"number_q": "1603", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0432\u0435\u043d \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u043a \u0432\u0435\u043d\u0430\u043c \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430?", "answers_list": ["\u0412\u0435\u043d\u044b \u0433\u043b\u0430\u0437", " \u0412\u0435\u043d\u044b \u0441\u0435\u043b\u0435\u0437\u0435\u043d\u043a\u0438", " \u0412\u0435\u043d\u044b \u043c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u0447\u0435\u043a", "\u041f\u043b\u0435\u0447\u0435\u0432\u0430\u044f \u0432\u0435\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u043b\u0435\u0447\u0435\u0432\u0430\u044f \u0432\u0435\u043d\u0430"}, "1604": {"number_q": "1604", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0440\u0442\u043e\u043c \u0411\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0440\u044f?", "answers_list": ["\u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433", " \u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d", " \u041b\u0438\u0435\u043f\u0430\u044f", "\u0412\u0438\u043b\u044c\u043d\u044e\u0441"], "correct_answer": "\u0412\u0438\u043b\u044c\u043d\u044e\u0441"}, "1605": {"number_q": "1605", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \"\u0442\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u043d\u044b\u0439\" \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u0430\u043c \u0424\u0418\u0414\u0415 \u0432 2000\u0433.?", "answers_list": ["\u0410. \u0413\u0440\u0438\u0449\u0443\u043a", " \u0410. \u0428\u0438\u0440\u043e\u0432", " \u041c. \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "\u0412. \u0410\u043d\u0430\u043d\u0434"], "correct_answer": "\u0412. \u0410\u043d\u0430\u043d\u0434"}, "1606": {"number_q": "1606", "question": "\u0412 \u0430\u0440\u0441\u0435\u043d\u0430\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0435\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0441\u043e\u043a\u043e\u043b, \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0442\u0451\u0440\u043e\u043a?", "answers_list": ["\u044e\u0432\u0435\u043b\u0438\u0440", " \u0444\u0440\u0435\u0437\u0435\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a", " \u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u043e\u0442\u0451\u0441", "\u0448\u0442\u0443\u043a\u0430\u0442\u0443\u0440"], "correct_answer": "\u0448\u0442\u0443\u043a\u0430\u0442\u0443\u0440"}, "1607": {"number_q": "1607", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u00ab\u0429\u0435\u043b\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\u00bb?", "answers_list": ["\u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044c", " \u043c\u0430\u0440\u0442", " \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044c", "\u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044c"], "correct_answer": "\u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044c"}, "1608": {"number_q": "1608", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443?", "answers_list": ["\"\u041c\u0430\u0437\u0435\u043f\u0430\"", " \"\u041f\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0434\u0430\u043c\u0430\"", " \"\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041e\u043d\u0435\u0433\u0438\u043d\"", "\"\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0413\u043e\u0434\u0443\u043d\u043e\u0432\""], "correct_answer": "\"\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0413\u043e\u0434\u0443\u043d\u043e\u0432\""}, "1609": {"number_q": "1609", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a \u0432 \u043f\u0440\u0435\u0444\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441, \u043e\u0442\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044f\u0441\u044c \u043e\u0442 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u044f \u0432 \u0440\u043e\u0437\u044b\u0433\u0440\u044b\u0448\u0435?", "answers_list": ["\u0421\u0443\u0434\u044c\u044e \u043d\u0430 \u043c\u044b\u043b\u043e", " \u041e\u0444\u0441\u0430\u0439\u0434", " \u0410\u0443\u0442", "\u041f\u0430\u0441"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u0441"}, "1610": {"number_q": "1610", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442 \u0432 \u0441\u0443\u0442\u043a\u0430\u0445?", "answers_list": ["1200", " 2400", " 3600", "1440"], "correct_answer": "1440"}, "1611": {"number_q": "1611", "question": "\u041e\u0442 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0438\u043c\u044f \u0415\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f", " \u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f", " \u041a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0432\u0430\u044f", "\u0416\u0438\u0432\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u0416\u0438\u0432\u0430\u044f"}, "1612": {"number_q": "1612", "question": "\u0413\u0440\u0438\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u044d\u0442\u043e", "answers_list": ["5 \u043a\u043e\u043f", " 20 \u043a\u043e\u043f", " 50 \u043a\u043e\u043f", "10 \u043a\u043e\u043f"], "correct_answer": "10 \u043a\u043e\u043f"}, "1613": {"number_q": "1613", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0443\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0441\u043b\u043e\u0432\u044b\u043c \u0440\u044b\u0431\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u0422\u0440\u0430\u0443\u043b\u0435\u0440", " \u0414\u0440\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440", " \u0421\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440", "\u0422\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440"], "correct_answer": "\u0422\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440"}, "1614": {"number_q": "1614", "question": "\u041d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 \u043f\u0443\u0441\u0442\u044b\u043d\u044f \u041a\u044b\u0437\u044b\u043b\u043a\u0443\u043c \u043d\u0435 \u0437\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442?", "answers_list": ["\u0422\u0443\u0440\u043a\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f", " \u0423\u0437\u0431\u0435\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d", " \u041a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u0442\u0430\u043d", "\u0410\u0444\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u0410\u0444\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d"}, "1615": {"number_q": "1615", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u041f\u0430\u043b\u043a\u0438\u043d?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u0432\u0435\u043b I", " \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 I", " \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 II", "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 I"], "correct_answer": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 I"}, "1616": {"number_q": "1616", "question": "\u041e\u0442 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0432 1890 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0442\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u042e\u0442\u0430, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0448\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c \u0421\u0428\u0410?", "answers_list": ["\u0423\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u044f", " \u0421\u0443\u0434 \u041b\u0438\u043d\u0447\u0430", " \u0420\u0430\u0431\u043e\u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435", "\u041c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0436\u0451\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"], "correct_answer": "\u041c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0436\u0451\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"}, "1617": {"number_q": "1617", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u00ab\u0422\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u041f\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0435\u044f\u00bb", "answers_list": ["\u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f", " \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430", " \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430", "\u0431\u0430\u043b\u0435\u0442"], "correct_answer": "\u0431\u0430\u043b\u0435\u0442"}, "1618": {"number_q": "1618", "question": "\u0427\u0435\u043c\u0443 \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d \u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u044c \u0447\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u0438\u0437 625?", "answers_list": ["15", " 25", " 35", "5"], "correct_answer": "5"}, "1619": {"number_q": "1619", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0445 \u043e\u0437\u0451\u0440 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435?", "answers_list": ["\u0411\u0430\u0439\u043a\u0430\u043b", " \u0413\u0443\u0440\u043e\u043d", " \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f", "\u0411\u0430\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0411\u0430\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d"}, "1620": {"number_q": "1620", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u043a\u0435 \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u041e\u0431\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a?", "answers_list": ["\u041d\u0430\u0440\u0430", " \u0423\u0433\u0440\u0430", " \u041e\u043a\u0430", "\u041f\u0440\u043e\u0442\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0442\u0432\u0430"}, "1621": {"number_q": "1621", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0443 \u0421\u0443\u0440\u0438\u043d\u0430\u043c\u0430.", "answers_list": ["\u0425\u0430\u043d\u043e\u0439", " \u041c\u0430\u0434\u0440\u0430\u0441", " \u0423\u043b\u0430\u043d-\u0411\u0430\u0442\u043e\u0440", "\u041f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0430\u0440\u0438\u0431\u043e"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0430\u0440\u0438\u0431\u043e"}, "1622": {"number_q": "1622", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043c\u0435\u0440\u0443 \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \"\u043a\u0440\u0443\u0436\u043a\u0430\"?", "answers_list": ["\u0427\u0430\u0440\u043a\u0430", " \u0411\u0443\u0442\u044b\u043b\u043a\u0430", " \u0428\u043a\u0430\u043b\u0438\u043a", "\u0428\u0442\u043e\u0444"], "correct_answer": "\u0428\u0442\u043e\u0444"}, "1623": {"number_q": "1623", "question": "\u0421\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u044b \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0422\u0438\u0442\u0430\u043d, \u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0439 \u043f\u043e \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u0430\u043c \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0443 \u041c\u0435\u0440\u043a\u0443\u0440\u0438\u0439?", "answers_list": ["\u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430", " \u041c\u0430\u0440\u0441\u0430", " \u041d\u0435\u043f\u0442\u0443\u043d\u0430", "\u0421\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u0430"}, "1624": {"number_q": "1624", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0435 \u0441 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0447\u0438?", "answers_list": ["\u0411\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0442\u043e\u043d", " \u0412\u043e\u043b\u0435\u0439\u0431\u043e\u043b", " \u0422\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441", "\u0411\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b"], "correct_answer": "\u0411\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b"}, "1625": {"number_q": "1625", "question": "\"\u0412 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u043b\u0430\u0432\u0430 \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043c\u0435\u0434\u044c?\"", "answers_list": ["\u043b\u0430\u0442\u0443\u043d\u044c", " \u043c\u0435\u043b\u044c\u0445\u0438\u043e\u0440", " \u0431\u0440\u043e\u043d\u0437\u0430", "\u043c\u0435\u0433\u0430\u043f\u0438\u0440"], "correct_answer": "\u043c\u0435\u0433\u0430\u043f\u0438\u0440"}, "1626": {"number_q": "1626", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e \u043a\u043e\u0440\u043e\u0432\u0443 \u0438 \u043a\u043e\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0440\u043e\u0432\u0430", " \u043a\u043e\u0442 \u0438 \u043c\u043e\u0440\u0435", " \u041a\u043e\u0440\u043e\u0432\u0430", " \u043a\u043e\u0442 \u0438 \u0440\u0435\u043a\u0430", " \u041a\u043e\u0440\u043e\u0432\u0430", " \u043a\u043e\u0442 \u0438 \u043e\u0437\u0435\u0440\u043e", "\u041a\u043e\u0440\u043e\u0432\u0430, \u043a\u043e\u0442 \u0438 \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u0440\u043e\u0432\u0430, \u043a\u043e\u0442 \u0438 \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d"}, "1627": {"number_q": "1627", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u043e\u043c \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u043e\u0432, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0443\u043a\u0430\u0437\u043e\u043c \u0412. \u0412. \u041f\u0443\u0442\u0438\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u041d\u0438\u0436\u043d\u0438\u0439 \u041d\u043e\u0432\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434", " \u0425\u0430\u0431\u0430\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a", " \u0420\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432-\u043d\u0430-\u0414\u043e\u043d\u0443", "\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u044f\u0440\u0441\u043a"], "correct_answer": "\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u044f\u0440\u0441\u043a"}, "1628": {"number_q": "1628", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u043a\u0430\u043f\u043b\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043a \u0437\u0438\u043c\u0435 \u0436\u0438\u0440 \u0432 \u0445\u0432\u043e\u0441\u0442\u0435?", "answers_list": ["\u0421\u0443\u0440\u043e\u043a", " \u0421\u0443\u0441\u043b\u0438\u043a", " \u0425\u043e\u043c\u044f\u043a", "\u0411\u043e\u0431\u0435\u0440"], "correct_answer": "\u0411\u043e\u0431\u0435\u0440"}, "1629": {"number_q": "1629", "question": "\u041e\u0442 \u043a\u043e\u0433\u043e \u041d\u0438\u043b\u044c\u0441 \u0441\u043f\u0430\u0441 \u0433\u0443\u0441\u044f, \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u0432 \u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u0438\u0435 \u0434\u0438\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0443\u0441\u0435\u0439 \u0432 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0435 \u0421.\u041b\u0430\u0433\u0435\u0440\u043b\u0451\u0444?", "answers_list": ["\u041e\u0442 \u043a\u0443\u043d\u0438\u0446\u044b", " \u041e\u0442 \u044f\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u0430", " \u041e\u0442 \u0437\u043c\u0435\u0438", "\u041e\u0442 \u043b\u0438\u0441\u044b"], "correct_answer": "\u041e\u0442 \u043b\u0438\u0441\u044b"}, "1630": {"number_q": "1630", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f \u043d\u0435 \u044d\u043a\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e", " \u0413\u0430\u0437", " \u041d\u0435\u0444\u0442\u044c", "\u0413\u043e\u0440\u044f\u0447\u0430\u044f \u0432\u043e\u0434\u0430"], "correct_answer": "\u0413\u043e\u0440\u044f\u0447\u0430\u044f \u0432\u043e\u0434\u0430"}, "1631": {"number_q": "1631", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d ''\u0430\u0443\u0442''?", "answers_list": ["\u0428\u0442\u0440\u0430\u0444\u043d\u043e\u0439 \u0443\u0434\u0430\u0440", " \u041a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0442\u0430\u0439\u043c\u0430", " \u0417\u0430\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a\u0430", "\u041c\u044f\u0447 \u0432\u043d\u0435 \u043f\u043e\u043b\u044f"], "correct_answer": "\u041c\u044f\u0447 \u0432\u043d\u0435 \u043f\u043e\u043b\u044f"}, "1632": {"number_q": "1632", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043f\u0442\u0438\u0446\u0430, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043f\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043a\u0435, \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u044f \u044f\u0439\u0446\u0430\u043c?", "answers_list": ["\u041a\u0443\u043a\u0443\u0448\u043a\u0430", " \u0423\u0442\u043a\u0430", " \u0413\u0443\u0441\u044c", "\u041a\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430"}, "1633": {"number_q": "1633", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0448\u0442\u0430\u0431-\u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0438\u0440\u0430 \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b?", "answers_list": ["\u0413\u0430\u0430\u0433\u0430", " \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c", " \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436", "\u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433"], "correct_answer": "\u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433"}, "1634": {"number_q": "1634", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0434\u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 - \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e?", "answers_list": ["\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432", " \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a", " \u041e\u0434\u0438\u043d\u0446\u043e\u0432\u043e", "\u041c\u044b\u0442\u0438\u0449\u0438"], "correct_answer": "\u041c\u044b\u0442\u0438\u0449\u0438"}, "1635": {"number_q": "1635", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u043c \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u043e \u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435?", "answers_list": ["\u0411\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e", " \u041c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d", " \u0413\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430", "\u041a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c"], "correct_answer": "\u041a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c"}, "1636": {"number_q": "1636", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0431\u0430\u0448\u043d\u044f \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041a\u0440\u0435\u043c\u043b\u044f \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0426\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0421\u0435\u043d\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u041e\u0440\u0443\u0436\u0435\u0439\u043d\u0430\u044f", " \u0411\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f", " \u0422\u0440\u043e\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f", "\u0421\u043f\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u0421\u043f\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f"}, "1637": {"number_q": "1637", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u0435\u043a - \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430\u044f?", "answers_list": ["\u0414\u043e\u043d", " \u0414\u0443\u043d\u0430\u0439", " \u0414\u043d\u0435\u043f\u0440", "\u0414\u043d\u0435\u0441\u0442\u0440"], "correct_answer": "\u0414\u043d\u0435\u0441\u0442\u0440"}, "1638": {"number_q": "1638", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \"\u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\"?", "answers_list": ["\u0416\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435", " \u041f\u043e\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", " \u041b\u043e\u0434\u043a\u0430", "\u0417\u0435\u0440\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u0417\u0435\u0440\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430"}, "1639": {"number_q": "1639", "question": "\u0427\u0435\u043c \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432\u0435\u0440\u0448\u043a\u0438, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0438\u0445 \u043d\u0430\u0431\u0438\u0440\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0448\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c?", "answers_list": ["\u041f\u044f\u0434\u044c", " \u0421\u0430\u0436\u0435\u043d\u044c", " \u041f\u0443\u0434", "\u0410\u0440\u0448\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0410\u0440\u0448\u0438\u043d"}, "1640": {"number_q": "1640", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0435 \u043e\u0437\u0435\u0440\u043e \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u041d\u044c\u044f\u0441\u0430", " \u0422\u0430\u043d\u0433\u0430\u043d\u044c\u0438\u043a\u0430", " \u0427\u0430\u0434", "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f"}, "1641": {"number_q": "1641", "question": "\u0420\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0431\u043e\u0440\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u043d\u0435\u0440\u043e\u0438\u0434?", "answers_list": ["\u0442\u0430\u0445\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440", " \u0442\u0435\u0440\u043c\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440", " \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440", "\u0431\u0430\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440"], "correct_answer": "\u0431\u0430\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440"}, "1642": {"number_q": "1642", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u0442\u0447\u0435\u0432\u0430\u043b\u0430 \u044f\u0432\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438", " \u041f\u043e\u0434\u0447\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430 \u044f\u0432\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438", " \u041f\u043e\u0442\u0447\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430 \u044f\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438", "\u041f\u043e\u0442\u0447\u0435\u0432\u0430\u043b\u0430 \u044f\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u0442\u0447\u0435\u0432\u0430\u043b\u0430 \u044f\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438"}, "1643": {"number_q": "1643", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d \u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438 \u0414\u0438\u0441\u043d\u0435\u044f?", "answers_list": ["\"\u041f\u043e\u043a\u0430\u0445\u043e\u043d\u0442\u0430\u0441\"", " \"\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u041b\u0435\u0432\"", " \"\u041f\u0438\u043d\u043e\u043a\u043a\u0438\u043e\"", "\"\u0410\u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0441\u0438\u044f\""], "correct_answer": "\"\u0410\u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0441\u0438\u044f\""}, "1644": {"number_q": "1644", "question": "\u0421\u043e\u0431\u0430\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0440\u043e\u0434\u044b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0411\u0443\u043a\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u0432\u043e\u0440\u0446\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0432\u0447\u0430\u0440\u043a\u0430", " \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0443\u043b\u044c\u0434\u043e\u0433", " \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u0432\u0447\u0430\u0440\u043a\u0430", "\u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043a\u043e\u0434\u0430\u0432"], "correct_answer": "\u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043a\u043e\u0434\u0430\u0432"}, "1645": {"number_q": "1645", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u042d\u0434\u0438\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433", " \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d", " \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d", "\u0411\u0435\u043b\u0444\u0430\u0441\u0442"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u043b\u0444\u0430\u0441\u0442"}, "1646": {"number_q": "1646", "question": "\u0423 \u043b\u043e\u0448\u0430\u0434\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0445\u0432\u043e\u0441\u0442 \u0438 \u0433\u0440\u0438\u0432\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043b\u044b\u0435, \u0430 \u043d\u0435 \u0447\u0451\u0440\u043d\u044b\u0435?", "answers_list": ["\u0421\u0430\u0432\u0440\u0430\u0441\u044b\u0439", " \u0413\u043d\u0435\u0434\u043e\u0439", " \u0411\u0443\u043b\u0430\u043d\u044b\u0439", "\u0418\u0433\u0440\u0435\u043d\u0435\u0432\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u0418\u0433\u0440\u0435\u043d\u0435\u0432\u044b\u0439"}, "1647": {"number_q": "1647", "question": "\u0421\u043e\u0446\u0432\u0435\u0442\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043d\u0435 \u043d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \"\u043a\u0438\u0441\u0442\u044c\u044e\"?", "answers_list": ["\u0427\u0435\u0440\u0451\u043c\u0443\u0445\u0430", " \u0412\u0438\u0448\u043d\u0438", " \u0421\u043c\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u044b", "\u0420\u044f\u0431\u0438\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0420\u044f\u0431\u0438\u043d\u0430"}, "1648": {"number_q": "1648", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043a\u043e\u0448\u0435\u043a \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u043e\u0448\u0451\u0440\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u0421\u0438\u0430\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u0410\u043d\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f", "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f"}, "1649": {"number_q": "1649", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0438\u043c\u0451\u043d \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e \u043e\u0442 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \"\u0434\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439\"?", "answers_list": ["\u041f\u0451\u0442\u0440", " \u041f\u0430\u043d\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439\u043c\u043e\u043d", " \u041f\u0430\u0440\u0430\u043c\u043e\u043d", "\u041f\u0430\u0440\u0444\u0451\u043d"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u0440\u0444\u0451\u043d"}, "1650": {"number_q": "1650", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0432\u0435\u043d\u0430 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0440\u0434\u0438\u0435?", "answers_list": ["\u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u044f\u044f \u043f\u043e\u043b\u0430\u044f", " \u041b\u0435\u0433\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f", " \u042f\u0440\u0435\u043c\u043d\u0430\u044f", "\u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u044f\u044f \u043f\u043e\u043b\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u044f\u044f \u043f\u043e\u043b\u0430\u044f"}, "1651": {"number_q": "1651", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043c\u0430\u0440\u043e\u043a \u043f\u0438\u0432\u0430 - \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f?", "answers_list": ["\"\u0422\u0443\u0431\u043e\u0440\u0433\"", " \"\u0425\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0435\u043d\"", " \"\u041c\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\"", "\"\u0413\u0438\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\""], "correct_answer": "\"\u0413\u0438\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\""}, "1652": {"number_q": "1652", "question": "\u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432 \u0441\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e \u043e\u0442 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0435\u043c\u0438 \u0447\u0443\u0434\u0435\u0441 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u0412\u0438\u0430\u0434\u0443\u043a", " \u0410\u043a\u0432\u0435\u0434\u0443\u043a", " \u041e\u0431\u0435\u043b\u0438\u0441\u043a", "\u041c\u0430\u0432\u0437\u043e\u043b\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0432\u0437\u043e\u043b\u0435\u0439"}, "1653": {"number_q": "1653", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u0441\u0442\u0435\u0436\u043a\u0430-\u0443\u043a\u0440\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u0436\u0435\u0440\u0435\u043b\u044c\u0435, \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0435 \u0438 \u0434\u0440.?", "answers_list": ["\u0410\u0433\u0440\u0430\u0444", " \u0410\u0433\u0440\u0435\u043c\u0430\u043d", " \u041f\u0430\u043d\u0430\u0433\u0438\u044f", "\u0424\u0435\u0440\u043c\u0443\u0430\u0440"], "correct_answer": "\u0424\u0435\u0440\u043c\u0443\u0430\u0440"}, "1654": {"number_q": "1654", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0435 \u0413\u0438 \u0434\u0435 \u041c\u043e\u043f\u0430\u0441\u0441\u0430\u043d?", "answers_list": ["\"\u041c\u0438\u043b\u044b\u0439 \u0434\u0440\u0443\u0433\"", " \"\u0416\u0438\u0437\u043d\u044c\"", " \"\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0438 \u0416\u0430\u043d\"", "\"\u0414\u0430\u043c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u0435\""], "correct_answer": "\"\u0414\u0430\u043c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u0435\""}, "1655": {"number_q": "1655", "question": "\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u043d\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u042d\u043d\u043d\u0438\u043e \u041c\u043e\u0440\u0440\u0438\u043a\u043e\u043d\u0435?", "answers_list": ["\u00ab\u0411\u0435\u0441\u0441\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0431\u043b\u044e\u0434\u043a\u0438\u00bb", " \u00ab\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u00bb", " \u00ab\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u043a\u0430\u00bb", "\u00ab\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u041b\u0435\u0431\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u041b\u0435\u0431\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u00bb"}, "1656": {"number_q": "1656", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0438\u043d\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u0442\u0440\u0435\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430", " \u041b\u0435\u043e\u043f\u0430\u0440\u0434", " \u0411\u0430\u0440\u0441", "\u042f\u0433\u0443\u0430\u0440"], "correct_answer": "\u042f\u0433\u0443\u0430\u0440"}, "1657": {"number_q": "1657", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u043d\u0430\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u0438\u043d\u0438\u0439?", "answers_list": ["\u0440\u0435\u0439\u0441\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440", " \u0440\u0435\u0439\u0441\u0448\u0438\u043d\u0430", " \u0440\u0435\u0439\u0441\u043c\u0443\u0441", "\u0440\u0435\u0439\u0441\u0438\u043d\u0433"], "correct_answer": "\u0440\u0435\u0439\u0441\u0438\u043d\u0433"}, "1658": {"number_q": "1658", "question": "\u0423 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430 \u043b\u0438\u0441\u0442\u044c\u044f \u043e\u0441\u0435\u043d\u044c\u044e \u0437\u0435\u043b\u0451\u043d\u044b\u0435?", "answers_list": ["\u0411\u0443\u043a", " \u041a\u0430\u0448\u0442\u0430\u043d", " \u0418\u0432\u0430", "\u041e\u043b\u044c\u0445\u0430"], "correct_answer": "\u041e\u043b\u044c\u0445\u0430"}, "1659": {"number_q": "1659", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442 \u043c\u0435\u0431\u0435\u043b\u0438 \u043d\u0435 \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043f\u0430\u0440\u043e\u043b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0447\u0438\u043a\u0430\u00bb?", "answers_list": ["\u0442\u0443\u043c\u0431\u043e\u0447\u043a\u0430", " \u0448\u043a\u0430\u0444", " \u043a\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c", "\u0442\u0430\u0431\u0443\u0440\u0435\u0442"], "correct_answer": "\u0442\u0430\u0431\u0443\u0440\u0435\u0442"}, "1660": {"number_q": "1660", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u0432 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439\u0448\u0430\u044f \u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0442\u043e\u043b\u0430?", "answers_list": ["\u00ab\u0430\u0440\u0444\u0430\u00bb", " \u00ab\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430\u00bb", " \u00ab\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430\u00bb", "\u00ab\u0431\u0430\u043b\u0430\u043b\u0430\u0439\u043a\u0430\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0431\u0430\u043b\u0430\u043b\u0430\u0439\u043a\u0430\u00bb"}, "1661": {"number_q": "1661", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0432 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u044b\u0435 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b?", "answers_list": ["\u043a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442", " \u043e\u0432\u0430\u043b", " \u0442\u0440\u0435\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a", "\u0442\u0440\u0430\u043f\u0435\u0446\u0438\u044e"], "correct_answer": "\u0442\u0440\u0430\u043f\u0435\u0446\u0438\u044e"}, "1662": {"number_q": "1662", "question": "\u041d\u0430 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0430\u0445 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u0418\u0441\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f", " \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f", " \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044f", "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f"}, "1663": {"number_q": "1663", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u0441 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f?", "answers_list": ["9:12", " 8:7", " 4:3", "16:9"], "correct_answer": "16:9"}, "1664": {"number_q": "1664", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d \u043c\u043e\u0441\u0442 \u0438\u0437 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0430 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u044b \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u043a \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u0430\u043c\u043c\u0438\u0442\u0430 \u0410\u0422\u042d\u0421?", "answers_list": ["\u041e. \u0420\u0435\u0439\u043d\u0435\u043a\u0435", " \u041e. \u0412\u0438\u0442\u044f\u0437\u044c", " \u041e. \u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0430", "\u041e. \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u041e. \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "1665": {"number_q": "1665", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0431\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0447\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0431\u0435\u043b\u044b\u0435 \u0438 \u0446\u0432\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435?", "answers_list": ["\u041a\u0441\u0435\u0440\u043e\u043a\u0441", " \u0422\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u043e\u0440", " \u041f\u0440\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440", "\u0424\u043e\u0442\u043e\u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442"], "correct_answer": "\u0424\u043e\u0442\u043e\u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442"}, "1666": {"number_q": "1666", "question": "\u0421\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0435\u0449\u0435 \u043d\u0435 \u0442\u0430\u043a \u0434\u0430\u0432\u043d\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u041b\u0430\u0433\u043e\u0441?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u043d\u0435\u0433\u0430\u043b", " \u0423\u0433\u0430\u043d\u0434\u0430", " \u041a\u0435\u043d\u0438\u044f", "\u041d\u0438\u0433\u0435\u0440\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041d\u0438\u0433\u0435\u0440\u0438\u044f"}, "1667": {"number_q": "1667", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0443\u043f\u043e\u043c\u044f\u043d\u0443\u0442 \u0432 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435 \u00ab\u0422\u0430\u0447\u0430\u043d\u043a\u0430\u00bb?", "answers_list": ["\u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b", " \u043c\u043e\u0440\u044f\u043a\u0438", " \u0430\u0440\u0442\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b", "\u043b\u0451\u0442\u0447\u0438\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u043b\u0451\u0442\u0447\u0438\u043a\u0438"}, "1668": {"number_q": "1668", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0430 \u043d\u0435\u0442 \u0432 \u043f\u044c\u0435\u0441\u0435 \u041c\u0435\u0442\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430 \u00ab\u0421\u0438\u043d\u044f\u044f \u043f\u0442\u0438\u0446\u0430\u00bb?", "answers_list": ["\u0425\u043b\u0435\u0431", " \u041c\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e", " \u0421\u0430\u0445\u0430\u0440", "\u041c\u0430\u0441\u043b\u043e"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0441\u043b\u043e"}, "1669": {"number_q": "1669", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c (\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432) \u0440\u0438\u0441\u0443\u043d\u043a\u0430 (\u0443\u0437\u043e\u0440\u0430) \u043d\u0430 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438, \u043e\u0431\u043e\u044f\u0445 \u0438 \u043f\u0440.?", "answers_list": ["\u0410\u0440\u0430\u0431\u0435\u0441\u043a\u0430", " \u0420\u0435\u043f\u0435\u0442\u0438\u0440", " \u0416\u0430\u043a\u043a\u0430\u0440\u0434", "\u0420\u0430\u043f\u043f\u043e\u0440\u0442"], "correct_answer": "\u0420\u0430\u043f\u043f\u043e\u0440\u0442"}, "1670": {"number_q": "1670", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \"\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0435\" \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445?", "answers_list": ["\"\u0410\u043d\u043d\u0430 2-\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438\"", " \"\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 4-\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438\"", " \"\u0411\u0435\u043b\u044b\u0439 \u041e\u0440\u0435\u043b\"", "\"\u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 2-\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438\""], "correct_answer": "\"\u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 2-\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438\""}, "1671": {"number_q": "1671", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u043e\u0432 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043b\u0451\u0433\u043a\u0438\u0439?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u043b\u043e\u0442", " \u042f\u0434\u0440\u043e", " \u0414\u0438\u0441\u043a", "\u041a\u043e\u043f\u044c\u0451"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u043f\u044c\u0451"}, "1672": {"number_q": "1672", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u043d\u0430\u0442\u0440\u0438\u0439", " \u0444\u043e\u0441\u0444\u043e\u0440", " \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434", "\u0444\u0442\u043e\u0440"], "correct_answer": "\u0444\u0442\u043e\u0440"}, "1673": {"number_q": "1673", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u043a \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u041c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435", " \u041d\u0435\u0440\u0432\u043d\u044b\u0435", " \u042d\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", "\u041a\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435"}, "1674": {"number_q": "1674", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u043c \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0435?", "answers_list": ["3", " 5", " 2", "4"], "correct_answer": "4"}, "1675": {"number_q": "1675", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0430 \u043f\u043b\u044e\u0441\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u041b\u043e\u043a\u043e\u0442\u044c", " \u0417\u0430\u043f\u044f\u0441\u0442\u044c\u0435", " \u041a\u043e\u043b\u0435\u043d\u043e", "\u0421\u0442\u043e\u043f\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u0442\u043e\u043f\u0430"}, "1676": {"number_q": "1676", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0448\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0435 \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0447\u043a\u0435 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u043d\u044f \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430-\u0442\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u041c. \u0410\u043d\u0447\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0412 \u043f\u0443\u0448\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c", " \u0412 \u0434\u0435\u0448\u0435\u0432\u043e\u043c", " \u0412 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0432\u043e\u043c", "\u0412 \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430\u0441\u0442\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u0412 \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430\u0441\u0442\u043e\u043c"}, "1677": {"number_q": "1677", "question": "\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0435\u0446 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u043e\u0432 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 96 \u043b\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u0420\u0443\u0444 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441", " \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0430\u043b\u0430\u043d\u0447\u0438\u043d", " \u0410\u0433\u043d\u0435\u0441 \u0434\u0435 \u041c\u0438\u043b\u043b\u044c", "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0413\u0440\u044d\u043c"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0413\u0440\u044d\u043c"}, "1678": {"number_q": "1678", "question": "\u0427\u044c\u0438\u043c \u0441\u043b\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0431\u044b\u043b \u0411\u0430\u0437\u0435\u043d?", "answers_list": ["\u0434\u2019\u0410\u0440\u0442\u0430\u043d\u044c\u044f\u043d\u0430", " \u041f\u043e\u0440\u0442\u043e\u0441\u0430", " \u0410\u0442\u043e\u0441\u0430", "\u0410\u0440\u0430\u043c\u0438\u0441\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u0440\u0430\u043c\u0438\u0441\u0430"}, "1679": {"number_q": "1679", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0430\u043a\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0441\u0445\u043e\u0436\u0435\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \"\u0412\u0440\u0430\u0433 \u043c\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0430\u0433\u0430...\"?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u0439 \u0432\u0440\u0430\u0433", " \u041c\u043e\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442", " \u041c\u043e\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a", "\u041c\u043e\u0439 \u0434\u0440\u0443\u0433"], "correct_answer": "\u041c\u043e\u0439 \u0434\u0440\u0443\u0433"}, "1680": {"number_q": "1680", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u043d\u0438\u043a\u0430\u043a \u043d\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043e \u0441 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e\u043c 3?", "answers_list": ["\u0442\u0440\u0438\u0443\u043c\u0432\u0438\u0440\u0430\u0442", " \u0442\u0440\u0438\u0440\u0435\u043c\u0430", " \u0442\u0440\u0435\u043b\u044c\u044f\u0436", "\u0442\u0440\u0438\u0433\u0433\u0435\u0440"], "correct_answer": "\u0442\u0440\u0438\u0433\u0433\u0435\u0440"}, "1681": {"number_q": "1681", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0442 \u043e \u043f\u0443\u0441\u0442\u044f\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0435?", "answers_list": ["\u043a\u043b\u0451\u0432\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043b\u043e", " \u0441\u043b\u0451\u0437\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043b\u043e", " \u043a\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043b\u043e", "\u043f\u043b\u0451\u0432\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043b\u043e"], "correct_answer": "\u043f\u043b\u0451\u0432\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043b\u043e"}, "1682": {"number_q": "1682", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0425\u0430\u0440\u0440\u0438\u0441\u043e\u043d?", "answers_list": ["\u043a\u0430\u043d\u0442\u0435\u043b\u0435", " \u0434\u0443\u0442\u0430\u0440", " \u0441\u044f\u043c\u0438\u0441\u044d\u043d", "\u0441\u0438\u0442\u0430\u0440"], "correct_answer": "\u0441\u0438\u0442\u0430\u0440"}, "1683": {"number_q": "1683", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0441 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u00ab\u0434\u0435\u043c\u0430\u0433\u043e\u0433\u00bb?", "answers_list": ["\u0432\u0440\u0430\u0433 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430", " \u0434\u0440\u0443\u0433 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430", " \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430", "\u0432\u043e\u0436\u0434\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430"], "correct_answer": "\u0432\u043e\u0436\u0434\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430"}, "1684": {"number_q": "1684", "question": "\u0427\u0442\u043e, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0434\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0443 \u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u044f \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438, \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0439\u0442\u0438 \u0441 \u0431\u0430\u0448\u043d\u0435\u0439 \u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432 1909 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0437 \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e", " \u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0442", " \u043f\u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430", "\u0440\u0430\u0437\u0431\u043e\u0440 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u043b\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u0440\u0430\u0437\u0431\u043e\u0440 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u043b\u043e\u043c"}, "1685": {"number_q": "1685", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043f\u043e-\u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0433\u043b\u044e\u043a\u043e\u0437\u0443?", "answers_list": ["\u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0445\u0430\u0440", " \u0433\u0440\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0445\u0430\u0440", " \u0432\u0438\u0448\u043d\u0451\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0445\u0430\u0440", "\u0432\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0445\u0430\u0440"], "correct_answer": "\u0432\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0445\u0430\u0440"}, "1686": {"number_q": "1686", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u0432 \u0431\u0440\u0438\u0434\u0436?", "answers_list": ["\u0447\u0435\u0440\u0432\u044b", " \u0442\u0440\u0435\u0444\u044b", " \u0431\u0443\u0431\u043d\u044b", "\u043f\u0438\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u043f\u0438\u043a\u0438"}, "1687": {"number_q": "1687", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043d\u0435\u0442 \u0448\u0435\u0440\u0438\u0444\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0418\u043d\u0434\u0438\u044f", " \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f", "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "1688": {"number_q": "1688", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \"\u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043a\u0443\"?", "answers_list": ["\u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438", " \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d", " \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d", "\u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "1689": {"number_q": "1689", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0430 \u0432 1846 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0423\u0440\u0430\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0440\u0431\u0438\u0442\u044b?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u0440\u043a\u0443\u0440\u0438\u0439", " \u041f\u043b\u0443\u0442\u043e\u043d", " \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440", "\u041d\u0435\u043f\u0442\u0443\u043d"], "correct_answer": "\u041d\u0435\u043f\u0442\u0443\u043d"}, "1690": {"number_q": "1690", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043d\u0430\u0439\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0430?", "answers_list": ["\u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u0430", " \u041c\u0430\u043b\u0438\u0431\u0443", " \u0418\u0437\u0430\u0443\u0440\u0430", "\u0422\u0432\u0438\u043d \u041f\u0438\u043a\u0441"], "correct_answer": "\u0422\u0432\u0438\u043d \u041f\u0438\u043a\u0441"}, "1691": {"number_q": "1691", "question": "\u041a\u043e\u043c\u0443 \u0438\u043b\u0438 \u0447\u0435\u043c\u0443 \u042d\u0434\u0433\u0430\u0440 \u0410\u043b\u043b\u0430\u043d \u041f\u043e \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b \u0441\u043e\u043d\u0435\u0442 \u0441 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u00ab\u041c\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u00bb?", "answers_list": ["\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435", " \u0431\u0430\u0431\u0443\u0448\u043a\u0435", " \u043c\u0430\u0447\u0435\u0445\u0435", "\u0442\u0451\u0449\u0435"], "correct_answer": "\u0442\u0451\u0449\u0435"}, "1692": {"number_q": "1692", "question": "\u0412\u0435\u0442\u043a\u0443 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0443\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u044c \u043d\u0430 10-\u0440\u0443\u0431\u043b\u0451\u0432\u044b\u0445 \u043c\u043e\u043d\u0435\u0442\u0430\u0445 \u0411\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u043c?", "answers_list": ["\u043a\u043b\u0451\u043d", " \u0431\u0435\u0440\u0451\u0437\u0430", " \u043e\u043b\u044c\u0445\u0430", "\u0434\u0443\u0431"], "correct_answer": "\u0434\u0443\u0431"}, "1693": {"number_q": "1693", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0442\u044b\u043a\u0432\u044b?", "answers_list": ["\u0443\u0448\u0430\u043d\u043a\u0430", " \u043d\u043e\u0437\u0434\u0440\u044f\u043d\u043a\u0430", " \u0433\u0443\u0431\u044f\u043d\u043a\u0430", "\u0433\u043e\u0440\u043b\u044f\u043d\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0433\u043e\u0440\u043b\u044f\u043d\u043a\u0430"}, "1694": {"number_q": "1694", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0435\u0444\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0441 \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u043a\u0438\u0440\u0430\u0441\u0438\u0440\u0447\u0438\u043a", " \u0434\u0440\u0430\u0433\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a", " \u0443\u043b\u0430\u043d\u0447\u0438\u043a", "\u0433\u0443\u0441\u0430\u0440\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u0433\u0443\u0441\u0430\u0440\u0438\u043a"}, "1695": {"number_q": "1695", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043d\u0430\u0447\u0435\u0440\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041b\u0443\u043d\u044b \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u0440 \u00ab\u0410\u043f\u043e\u043b\u043b\u043e\u043d\u0430-17\u00bb \u042e\u0434\u0436\u0438\u043d \u0421\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d?", "answers_list": ["\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0443 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430", " \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u0421\u0428\u0410", " \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0441\u043e\u043d\u0430", "\u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044b \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438"], "correct_answer": "\u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044b \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438"}, "1696": {"number_q": "1696", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0441\u044f \u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u043a \u00ab\u041c\u0435\u0444\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u043b\u044c\u00bb?", "answers_list": ["\u042d\u0440\u043c\u0438\u0442\u0430\u0436", " \u041e\u0440\u0443\u0436\u0435\u0439\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u0430", " \u0413\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d", "\u0410\u043b\u043c\u0430\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0444\u043e\u043d\u0434"], "correct_answer": "\u0410\u043b\u043c\u0430\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0444\u043e\u043d\u0434"}, "1697": {"number_q": "1697", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438", "answers_list": ["\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041a\u0430\u0440\u0430\u043b\u044c\u0433\u0438\u043d", " \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u041c\u043e\u043b\u0447\u0430\u043d\u043e\u0432", " \u042f\u043a\u043e\u0432 \u041a\u043d\u044f\u0436\u043d\u0438\u043d", "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0443\u043c\u0430\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0443\u043c\u0430\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432"}, "1698": {"number_q": "1698", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u043c\u0443, \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0440\u0433\u043d\u0443\u0442\u043e\u043c\u0443 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0445\u0438\u0440\u0443\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u043f\u043b\u0443\u043d", " \u041c\u0435\u0440\u0438\u043d", " \u0412\u0430\u043b\u0443\u0445", "\u0425\u0440\u044f\u043a"], "correct_answer": "\u0425\u0440\u044f\u043a"}, "1699": {"number_q": "1699", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0435\u043d\u0435\u0436\u043d\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u0434\u0438", " \u0414\u0440\u0430\u043c", " \u041c\u0430\u043d\u0430\u0442", "\u041b\u0430\u0440\u0438"], "correct_answer": "\u041b\u0430\u0440\u0438"}, "1700": {"number_q": "1700", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u00ab\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u00bb \u0431\u044b\u043b\u043e \u0443 \u043c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u044f \u0422\u043e\u043f\u0442\u044b\u0433\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u041d\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u043c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b", " \u043f\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a", " \u043c\u0430\u0439\u043e\u0440", "\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b"], "correct_answer": "\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b"}, "1701": {"number_q": "1701", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0443 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0421\u0438\u043a\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 1919 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u0412 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044e", " \u0412\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e", " \u0412 \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044e", "\u0412 \u0421\u0428\u0410"], "correct_answer": "\u0412 \u0421\u0428\u0410"}, "1702": {"number_q": "1702", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430 \u0423. \u0422\u0435\u043a\u043a\u0435\u0440\u0435\u044f \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \"\u0411\u0430\u0437\u0430\u0440 \u0436\u0438\u0442\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0443\u0435\u0442\u044b\"?", "answers_list": ["\"\u041a\u043d\u0438\u0433\u0430 \u0441\u043d\u043e\u0431\u043e\u0432\"", " \"\u0420\u043e\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0430\u043f\u043e\u0433\u0438\"", " \"\u0420\u043e\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0430\u043f\u043e\u0433\u0438\"", "\"\u042f\u0440\u043c\u0430\u0440\u043a\u0430 \u0442\u0449\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u044f\""], "correct_answer": "\"\u042f\u0440\u043c\u0430\u0440\u043a\u0430 \u0442\u0449\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u044f\""}, "1703": {"number_q": "1703", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0431\u043b\u0438\u0436\u0435 \u043a \u044d\u043a\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0443?", "answers_list": ["\u0422\u0430\u0448\u043a\u0435\u043d\u0442", " \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430", " \u041a\u0438\u0435\u0432", "\u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d"}, "1704": {"number_q": "1704", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e \u043e\u0442 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u00ab\u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439\u00bb?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u0440\u043e\u0434\u0438\u044f", " \u0421\u0442\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f", " \u041a\u043e\u043f\u0438\u044f", "\u041c\u0438\u043c\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041c\u0438\u043c\u0438\u043a\u0430"}, "1705": {"number_q": "1705", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441\u043b\u043e \u0443 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2005 \u0433\u043e\u0434\u0430?", "answers_list": ["IQ", " \u041a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043e\u0432", " \u0421\u0440\u043e\u043a \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "\u0421\u0442\u0438\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0421\u0442\u0438\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u044f"}, "1706": {"number_q": "1706", "question": "\u0412 1700 \u0433. \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a XIV, \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 - \u041f\u0435\u0442\u0440 I, \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438 - \u041a\u0430\u0440\u043b XII. \u0410 \u043a\u0442\u043e \u0432 \u044d\u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0431\u044b\u043b \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u043c?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0440\u043b II", " \u042f\u043a\u043e\u0432 II", " \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f II \u0421\u0442\u044e\u0430\u0440\u0442", "\u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c III \u041e\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c III \u041e\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "1707": {"number_q": "1707", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0443 \u0410\u043d\u043d\u044b \u041a\u0430\u0440\u0435\u043d\u0438\u043d\u043e\u0439?", "answers_list": ["3", " 4", " 1", "2"], "correct_answer": "2"}, "1708": {"number_q": "1708", "question": "\u0421\u0430\u043c\u0430\u044f \u044f\u0440\u043a\u0430\u044f \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0438\u044f \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0410\u043b\u044c\u0442\u0430\u0438\u0440?", "answers_list": ["\u041b\u0438\u0440\u0430", " \u0414\u0435\u0432\u0430", " \u041b\u0435\u0431\u0435\u0434\u044c", "\u041e\u0440\u0451\u043b"], "correct_answer": "\u041e\u0440\u0451\u043b"}, "1709": {"number_q": "1709", "question": "\u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u043f\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0438\u043d\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0431\u044b\u043b \u0432\u043e\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d \u0425\u0440\u0430\u043c \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0421\u043f\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f?", "answers_list": ["\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e-\u042f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439", " \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e-\u0422\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439", " \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e-\u0428\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439", "\u0412\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0441 \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0441 \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d\u043e\u043c"}, "1710": {"number_q": "1710", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u041f\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433", " \u041f\u0440\u043e\u0434\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430", " \u041f\u0440\u043e\u0434\u043a\u043e\u0440\u0437\u0438\u043d\u0430", "\u041f\u0440\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0432\u0451\u0440\u0441\u0442\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0432\u0451\u0440\u0441\u0442\u043a\u0430"}, "1711": {"number_q": "1711", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u0437\u043a\u0430\u044f \u043d\u0435\u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0445\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u0440\u044f\u0434\u044c\u0435", " \u0426\u0435\u043b\u0438\u043d\u0430", " \u0411\u043e\u0440\u043e\u0437\u0434\u0430", "\u041c\u0435\u0436\u0430"], "correct_answer": "\u041c\u0435\u0436\u0430"}, "1712": {"number_q": "1712", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043a\u0440\u0435\u043c\u043b\u0451\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0430\u0448\u043d\u044f \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u044e\u044e \u043d\u043e\u0447\u044c?", "answers_list": ["\u041a\u0443\u0442\u0430\u0444\u044c\u044f", " \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f", "\u0421\u043f\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u0421\u043f\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f"}, "1713": {"number_q": "1713", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043d\u0430\u0443\u043a\u0430 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u043b\u0435\u043e\u044d\u043d\u0442\u043e\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", " \u0410\u0440\u0430\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", " \u0410\u0440\u0445\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", "\u041f\u0430\u043b\u0435\u043e\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u043b\u0435\u043e\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"}, "1714": {"number_q": "1714", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435 \u041f\u043e\u043b\u044c \u0413\u043e\u0433\u0435\u043d \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u043d\u0435 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0433\u043e\u0434 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438?", "answers_list": ["\u0413\u0430\u0432\u0430\u0439\u0438", " \u0424\u0438\u0434\u0436\u0438", " \u041a\u0440\u0438\u0442", "\u0422\u0430\u0438\u0442\u0438"], "correct_answer": "\u0422\u0430\u0438\u0442\u0438"}, "1715": {"number_q": "1715", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u044f\u044f \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u043d\u0438\u043d", " \u041a\u043e\u0442-\u0434'\u0418\u0432\u0443\u0430\u0440", " \u041a\u0430\u0431\u043e \u0412\u0435\u0440\u0434\u0435", "\u0411\u0443\u0440\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0424\u0430\u0441\u043e"], "correct_answer": "\u0411\u0443\u0440\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0424\u0430\u0441\u043e"}, "1716": {"number_q": "1716", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0432 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0441\u043e\u044e\u0437, \u0432\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u043e\u044f\u043b \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u041b\u0435\u0445 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0441\u0430?", "answers_list": ["''\u0421\u043e\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435''", " \"\u0415\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435''", " ''\u0421\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430''", "\"\u0421\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c''"], "correct_answer": "\"\u0421\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c''"}, "1717": {"number_q": "1717", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0448\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0421\u0428\u0410 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0434\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0413\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430 \u041c\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430", " \u0410\u0439\u043e\u0432\u0430", " \u041c\u0438\u0447\u0438\u0433\u0430\u043d", "\u0410\u0439\u0434\u0430\u0445\u043e"], "correct_answer": "\u0410\u0439\u0434\u0430\u0445\u043e"}, "1718": {"number_q": "1718", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0434\u0438\u0445\u043b\u043e\u0440\u0434\u0438\u0444\u0435\u043d\u0438\u043b\u0442\u0440\u0438\u0445\u043b\u043e\u0440\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b\u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0440\u0440\u043e\u0437\u0438\u044f \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0430", " AC/DC", " \u041c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0438\u043a\u0430", "\u0414\u0414\u0422"], "correct_answer": "\u0414\u0414\u0422"}, "1719": {"number_q": "1719", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u043d\u043e\u043b\u0438\u0442, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a \u041f\u0435\u0442\u0440\u0443 I \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435?", "answers_list": ["\u0414\u043e\u043c-\u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u044c", " \u0413\u043e\u0440\u0430-\u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u044c", " \u0420\u0430\u0437\u0440\u044b\u0432-\u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u044c", "\u0413\u0440\u043e\u043c-\u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u044c"], "correct_answer": "\u0413\u0440\u043e\u043c-\u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u044c"}, "1720": {"number_q": "1720", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0432 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u041c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u0438\u0446\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441 \u041c\u0438\u0446\u0430\u0440\u043e\u043c \u0434\u0432\u043e\u0439\u043d\u0443\u044e \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u0410\u0434\u0430\u0440\u0430", " \u0420\u0438\u0433\u0435\u043b\u044c", " \u0410\u043a\u0440\u0443\u043a\u0441", "\u0410\u043b\u044c\u043a\u043e\u0440"], "correct_answer": "\u0410\u043b\u044c\u043a\u043e\u0440"}, "1721": {"number_q": "1721", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043f\u0440\u0430\u0432\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043b\u0438\u0446\u0430, \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u043b \u0438 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f\u0445?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u043b\u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b", " \u041a\u043e\u043c\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u0441\u0442\u044b", " \u0413\u0435\u0440\u0443\u0441\u0438\u0438", "\u041a\u043e\u043c\u0431\u0430\u0442\u0430\u043d\u0442\u044b"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u043c\u0431\u0430\u0442\u0430\u043d\u0442\u044b"}, "1722": {"number_q": "1722", "question": "\u041a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447?", "answers_list": ["\u0414\u0430\u043b\u044c", " \u0422\u0443\u0440\u0433\u0435\u043d\u0435\u0432", " \u0413\u043e\u043d\u0447\u0430\u0440\u043e\u0432", "\u041d\u0430\u0431\u043e\u043a\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u041d\u0430\u0431\u043e\u043a\u043e\u0432"}, "1723": {"number_q": "1723", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0440\u0435\u043a\u0430 \u0420\u0435\u0439\u043d \u0432\u043f\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0435?", "answers_list": ["\u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438", " \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438", " \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438", "\u0432 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0430\u0445"], "correct_answer": "\u0432 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0430\u0445"}, "1724": {"number_q": "1724", "question": "\u0418\u0437 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u044f\u0441\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0446\u044b \u0434\u0435\u043b\u0430\u044e\u0442 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u0432\u0435\u0441\u044c \u043c\u0438\u0440 \u0434\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u0442\u0435\u0441 \u0445\u0430\u043c\u043e\u043d?", "answers_list": ["\u0438\u0437 \u0433\u043e\u0432\u044f\u0434\u0438\u043d\u044b", " \u0438\u0437 \u0431\u0430\u0440\u0430\u043d\u0438\u043d\u044b", " \u0438\u0437 \u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u043d\u044b", "\u0438\u0437 \u0441\u0432\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b"], "correct_answer": "\u0438\u0437 \u0441\u0432\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b"}, "1725": {"number_q": "1725", "question": "\u041a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043b\u0438 \u0447\u0442\u043e \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u0442\u044c \u0432 \u0434\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0435 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0433\u043e \u0433\u0443\u0441\u0430\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u0441\u0430\u0431\u043b\u044e", " \u0448\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435", " \u0442\u0430\u0431\u0430\u043a", "\u043a\u043e\u043d\u044f"], "correct_answer": "\u043a\u043e\u043d\u044f"}, "1726": {"number_q": "1726", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0439 \u0430\u043c\u0430\u043b\u044c\u0433\u0430\u043c\u044b?", "answers_list": ["\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e", " \u0421\u0443\u0440\u044c\u043c\u0430", " \u0410\u043b\u044e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0439", "\u0420\u0442\u0443\u0442\u044c"], "correct_answer": "\u0420\u0442\u0443\u0442\u044c"}, "1727": {"number_q": "1727", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0421\u0428\u0410 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0438\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", " \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440 \u0420\u0443\u0437\u0432\u0435\u043b\u044c\u0442", " \u0412\u0443\u0434\u0440\u043e \u0412\u0438\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d", "\u0414\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0424\u043e\u0440\u0434"], "correct_answer": "\u0414\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0424\u043e\u0440\u0434"}, "1728": {"number_q": "1728", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u043d\u0442\u0430\u0440\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0431\u043b\u0438\u0436\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a \u042e\u0436\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441\u0443?", "answers_list": ["\"\u041c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0435\u0436\u043d\u0430\u044f\"", " \"\u041c\u0438\u0440\u043d\u044b\u0439\"", " \"\u041f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\"", "\"\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\""], "correct_answer": "\"\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\""}, "1729": {"number_q": "1729", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0447\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u043f\u0443\u0448\u0435\u043a?", "answers_list": ["\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a", " \u0431\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a", " \u0431\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a", "\u0431\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u0431\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a"}, "1730": {"number_q": "1730", "question": "\u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u0430\u043b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440 \u0432\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043a\u0438\u043f\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e 80 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u0430\u0445?", "answers_list": ["\u0424\u0430\u0440\u0435\u043d\u0433\u0435\u0439\u0442\u0430", " \u041a\u0435\u043b\u044c\u0432\u0438\u043d\u0430", " \u0426\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u044f", "\u0420\u0435\u043e\u043c\u044e\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u0420\u0435\u043e\u043c\u044e\u0440\u0430"}, "1731": {"number_q": "1731", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u0441 \u043a\u0430\u0431\u0438\u043d\u0435\u0442\u043d\u044b\u043c \u0440\u043e\u044f\u043b\u0435\u043c \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430?", "answers_list": ["\u0431\u044b\u043b \u0441\u044a\u0435\u0434\u0435\u043d \u043a\u0440\u044b\u0441\u0430\u043c\u0438", " \u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u0433\u0440\u0443\u0437\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430", " \u0441\u0433\u043e\u0440\u0435\u043b \u043f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u0436\u0430\u0440\u0435", "\u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d \u0432 \u043a\u0430\u0440\u0442\u044b"], "correct_answer": "\u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d \u0432 \u043a\u0430\u0440\u0442\u044b"}, "1732": {"number_q": "1732", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0418.\u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u043f\u0435\u043d\u0430\u043b\u044c\u0442\u0438 \u0438 \u0443\u0433\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043a\u043e\u043c \u0424\u0418\u0424\u0410", " \u0411\u043e\u0433", " \u0410\u0440\u0431\u0438\u0442\u0440", "\u0425\u0430\u043c\u043c\u0443\u0440\u0430\u043f\u0438"], "correct_answer": "\u0425\u0430\u043c\u043c\u0443\u0440\u0430\u043f\u0438"}, "1733": {"number_q": "1733", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437 \u043d\u0430\u0434\u043e \u0441\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c \u043b\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0433\u0438 \u043f\u043e\u043f\u043e\u043b\u0430\u043c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c 1/8 \u0435\u0433\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c?", "answers_list": ["4", " 6", " 8", "3"], "correct_answer": "3"}, "1734": {"number_q": "1734", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0431\u044b\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0431\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u043a\u0438 \u0432 \u0413\u043e\u043d\u043e\u043b\u0443\u043b\u0443, \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u043c\u044f\u0441\u043e \u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043d\u043e\u0433\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043d\u0435\u0436\u043d\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u041f\u044b\u043b\u0435\u0441\u043e\u0441", " \u0424\u0435\u043d", " \u0423\u0442\u044e\u0433", "\u0421\u0442\u0438\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u0442\u0438\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u0430"}, "1735": {"number_q": "1735", "question": "\u041f\u043e \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0443, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0446\u0435, \u0443\u0437\u043d\u0430\u044e\u0442 \u043b\u044c\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u043f\u043e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0443", " \u043f\u043e \u0437\u0443\u0431\u0430\u043c", " \u043f\u043e \u0433\u0440\u0438\u0432\u0435", "\u043f\u043e \u043a\u043e\u0433\u0442\u044f\u043c"], "correct_answer": "\u043f\u043e \u043a\u043e\u0433\u0442\u044f\u043c"}, "1736": {"number_q": "1736", "question": "\u0427\u0442\u043e, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u043c \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0434\u0435\u043b\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e\u043c, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u043e\u043d\u043e \u043d\u0435 \u0443\u043c\u0435\u0449\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u043e\u043a\u0435?", "answers_list": ["\u0443\u0436\u0438\u043c\u0430\u044e\u0442", " \u0440\u0430\u0437\u0433\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0442", " \u043e\u0431\u0440\u0435\u0437\u0430\u044e\u0442", "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442"], "correct_answer": "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442"}, "1737": {"number_q": "1737", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0434\u043d\u0430\u0436\u0434\u044b \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0440\u043e\u0433\u0443\u043b\u043a\u0438 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446-\u0418\u043e\u0441\u0438\u0444, \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u043d\u043e\u0432\u043e\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0432 \u043c\u043e\u0434\u0435?", "answers_list": ["\u0441\u043d\u044f\u043b \u0448\u043b\u044f\u043f\u0443", " \u043e\u0442\u043e\u0440\u0432\u0430\u043b \u0440\u0443\u043a\u0430\u0432\u0430 \u043a\u0443\u0440\u0442\u043a\u0438", " \u0441\u043b\u043e\u043c\u0430\u043b \u043a\u0430\u0431\u043b\u0443\u043a", "\u0437\u0430\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b \u0431\u0440\u044e\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u0437\u0430\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b \u0431\u0440\u044e\u043a\u0438"}, "1738": {"number_q": "1738", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u043d\u044c \u0410\u043b\u0451\u0448\u0438 \u041f\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435 \u0412\u0430\u0441\u043d\u0435\u0446\u043e\u0432\u0430", "answers_list": ["\u0432\u043e\u0440\u043e\u043d\u043e\u0439", " \u0431\u0435\u043b\u043e\u0439", " \u0441\u0430\u0432\u0440\u0430\u0441\u043e\u0439", "\u0440\u044b\u0436\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u0440\u044b\u0436\u0435\u0439"}, "1739": {"number_q": "1739", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0432 1947 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u00ab\u0412\u0435\u0441\u043d\u0430\u00bb?", "answers_list": ["\u0432 \u0413\u0414\u0420", " \u0432 \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u0438", " \u0432 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435", "\u0432 \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u0438"], "correct_answer": "\u0432 \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u0438"}, "1740": {"number_q": "1740", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u0417\u0435\u0444\u0438\u0440\u043d\u043e\u0435", " \u041a\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435", " \u041c\u0435\u0434\u043e\u0432\u043e\u0435", "\u041a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0442\u043d\u043e\u0435"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0442\u043d\u043e\u0435"}, "1741": {"number_q": "1741", "question": "\u0421\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043a\u0430\u0440\u0442 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0430\u0440\u044c\u044f\u0436\u0435\u043c?", "answers_list": ["\u0442\u0443\u0437 \u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c", " \u0432\u0430\u043b\u0435\u0442 \u0438 \u0434\u0430\u043c\u0430", " \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0438 \u0432\u0430\u043b\u0435\u0442", "\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0438 \u0434\u0430\u043c\u0430"], "correct_answer": "\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0438 \u0434\u0430\u043c\u0430"}, "1742": {"number_q": "1742", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u043b\u0438 \u043a\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0436\u0438\u0440?", "answers_list": ["\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0430\u0443\u043a\u0430", " \u0441\u043c\u0430\u0437\u043a\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f", " \u043a\u0443\u0440\u0434\u044e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0430\u0440\u0430\u043d", "\u0432\u0438\u043d\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043b\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442"], "correct_answer": "\u0432\u0438\u043d\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043b\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442"}, "1743": {"number_q": "1743", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0432\u0443\u043b\u043a\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0442\u0443\u0445\u0448\u0438\u043c?", "answers_list": ["\u042d\u0442\u043d\u0430", " \u0412\u0435\u0437\u0443\u0432\u0438\u0439", " \u041a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043e\u043f\u043a\u0430", "\u041a\u0430\u0440\u0430\u0434\u0430\u0433"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u0440\u0430\u0434\u0430\u0433"}, "1744": {"number_q": "1744", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u0441\u0430\u043c\u043e\u0435 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u041e\u041e\u041d?", "answers_list": ["\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430", " \u0410\u0437\u0438\u044f", " \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f \u0438 \u041e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430"}, "1745": {"number_q": "1745", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043b\u0430\u0441\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u043d\u0435 \u0443\u043f\u043e\u043c\u044f\u043d\u0443\u0442\u043e \u0432 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043a\u0435 \u0438\u0437 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u00ab\u0421\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0448\u043b\u044f\u043f\u043a\u0430\u00bb?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", " \u041b\u043e\u0440\u0435\u0442\u0442\u0430", " \u041c\u0430\u0440\u0438\u0435\u0442\u0442\u0430", "\u0411\u0430\u0431\u0435\u0442\u0442\u0430"], "correct_answer": "\u0411\u0430\u0431\u0435\u0442\u0442\u0430"}, "1746": {"number_q": "1746", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u044f\u043d\u0430\u044f \u0442\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0443\u0441\u0430 \u043f\u0435\u0441\u0442\u043e?", "answers_list": ["\u0440\u0443\u043a\u043a\u043e\u043b\u0430", " \u0443\u043a\u0440\u043e\u043f", " \u043e\u0440\u0435\u0433\u0430\u043d\u043e", "\u0431\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u0431\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u043a"}, "1747": {"number_q": "1747", "question": "\u041a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043b\u0438 \u0447\u0442\u043e \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041a\u0430\u0441\u0441\u0438\u043e\u0434\u043e\u0440 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043e\u043c \u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u043e \u0420\u0438\u043c\u0430?", "answers_list": ["\u0444\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d\u044b", " \u0432\u0430\u0440\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432", " \u0440\u0430\u0431\u043e\u0432", "\u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0438"], "correct_answer": "\u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0438"}, "1748": {"number_q": "1748", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e \u0432 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0446\u0430\u0440\u0438\u0446\u044b \u0438\u0437 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0438 \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430 \u043a \u0437\u0435\u0440\u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0443: \u00ab\u042f \u043b\u044c \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0445 ...\u00bb?", "answers_list": ["\u041c\u0438\u043b\u0435\u0435", " \u0411\u0435\u043b\u0435\u0435", " \u0420\u0443\u043c\u044f\u043d\u0435\u0439", "\u0421\u0442\u0440\u043e\u0439\u043d\u0435\u0435"], "correct_answer": "\u0421\u0442\u0440\u043e\u0439\u043d\u0435\u0435"}, "1749": {"number_q": "1749", "question": "\u0414\u043b\u044f \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044f \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d \u043c\u0430\u0432\u0437\u043e\u043b\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u041a\u0438\u043c \u0418\u0440 \u0421\u0435\u043d", " \u0425\u043e \u0428\u0438 \u041c\u0438\u043d", " \u041c\u0430\u043e \u0426\u0437\u044d\u0434\u0443\u043d", "\u0420\u0430\u0434\u0436\u0438\u0432 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0438"], "correct_answer": "\u0420\u0430\u0434\u0436\u0438\u0432 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0438"}, "1750": {"number_q": "1750", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0438\u043c\u0451\u043d - \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0435?", "answers_list": ["\u0420\u0443\u0441\u0441", " \u0424\u0430\u0438\u043d\u0430", " \u0420\u0430\u043a\u0438\u043b\u044c", "\u0418\u043e\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0418\u043e\u043d\u0430"}, "1751": {"number_q": "1751", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043d\u0435 \u043e\u043c\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d?", "answers_list": ["\u0423\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439", " \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", " \u0413\u0430\u0439\u0430\u043d\u0430", "\u041f\u0430\u0440\u0430\u0433\u0432\u0430\u0439"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u0440\u0430\u0433\u0432\u0430\u0439"}, "1752": {"number_q": "1752", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0417\u0435\u043b\u0451\u043d\u0430\u044f \u042d\u0432\u0433\u043b\u0435\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f\u044f \u0431\u043e\u0433\u0438\u043d\u044f", " \u0446\u0432\u0435\u0442\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435", " \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u0442\u0451\u0449\u0438", "\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439\u0448\u0435\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435"], "correct_answer": "\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439\u0448\u0435\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435"}, "1753": {"number_q": "1753", "question": "\u0413\u0440\u0435\u0431\u0435\u043d\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442...", "answers_list": ["\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447", " \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447", " \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447", "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447"], "correct_answer": "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447"}, "1754": {"number_q": "1754", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u041f.\u0418.\u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443?", "answers_list": ["\"\u041d\u0435\u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f\"", " \"\u0413\u0435\u0440\u043e\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f\"", " \"\u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f\"", "\"\u041f\u0430\u0442\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f\"."], "correct_answer": "\"\u041f\u0430\u0442\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f\"."}, "1755": {"number_q": "1755", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0448\u0430\u0440\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0434\u043e \"\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c\", \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0431\u0438\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044e \u0432 \"\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u043a\u0443\"?", "answers_list": ["7", " 9", " 10", "8"], "correct_answer": "8"}, "1756": {"number_q": "1756", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u0438\u043d - \u0431\u0435\u043b\u043e\u0435?", "answers_list": ["\u041a\u0438\u043d\u0434\u0437\u043c\u0430\u0440\u0430\u0443\u043b\u0438", " \u041e\u0434\u0436\u0430\u043b\u0435\u0448\u0438", " \u0425\u0432\u0430\u043d\u0447\u043a\u0430\u0440\u0430", "\u0426\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u0438"], "correct_answer": "\u0426\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u0438"}, "1757": {"number_q": "1757", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0443\u043f, \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u043c\u043e\u0439, \u0435\u043b \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0414\u0435\u0442\u043e\u0447\u043a\u0438\u043d, \u0433\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u00ab\u0411\u0435\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u044c \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044f!\u00bb?", "answers_list": ["\u0433\u0440\u0438\u0431\u043d\u043e\u0439", " \u0431\u043e\u0440\u0449", " \u0445\u0430\u0440\u0447\u043e", "\u043b\u0443\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u043b\u0443\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439"}, "1758": {"number_q": "1758", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u0430\u043b\u0443 \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u0420\u0435\u043e\u043c\u044e\u0440", " \u0426\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u0439", " \u0424\u0430\u0440\u0435\u043d\u0433\u0435\u0439\u0442", "\u041a\u0435\u043b\u044c\u0432\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u041a\u0435\u043b\u044c\u0432\u0438\u043d"}, "1759": {"number_q": "1759", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u044a\u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0437\u0438\u0439 \u0432 \u0410\u043d\u0442\u0430\u0440\u043a\u0442\u0438\u043a\u0435?", "answers_list": ["\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f", " \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", " \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f", "\u0421\u0428\u0410"], "correct_answer": "\u0421\u0428\u0410"}, "1760": {"number_q": "1760", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u044c\u0435\u0441\u0430 \u0428\u0432\u0430\u0440\u0446\u0430, \u043f\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u041c\u0430\u0440\u043a \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u043e\u0432 \u0441\u043d\u044f\u043b \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u00ab\u041e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0443\u0434\u043e\u00bb?", "answers_list": ["\u00ab\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0430\u00bb", " \u00ab\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u0437\u0430\u0431\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f\u00bb", " \u00ab\u041c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u044c\u00bb", "\u00ab\u041e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0443\u0434\u043e\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u041e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0443\u0434\u043e\u00bb"}, "1761": {"number_q": "1761", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0436\u0435 \u044d\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 - \u0418\u0421\u0421\u041e\u041f?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0432\u0430", " \u041d\u0430\u043f\u0438\u0442\u043e\u043a", " \u0416\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435", "\u0420\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435"], "correct_answer": "\u0420\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435"}, "1762": {"number_q": "1762", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b - \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0435?", "answers_list": ["\u041b\u0438\u0445\u0442\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d", " \u0410\u043d\u0434\u043e\u0440\u0440\u0430", " \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f", "\u0421\u0430\u043d-\u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u043d-\u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e"}, "1763": {"number_q": "1763", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e-\u043d\u0438\u0431\u0443\u0434\u044c \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u041e\u043b\u0431\u0430\u043d\u0438", " \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d", " \u0421\u043e\u043b\u0442-\u041b\u0435\u0439\u043a-\u0421\u0438\u0442\u0438", "\u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d"}, "1764": {"number_q": "1764", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0437\u0430\u0436\u0438\u0433\u0430\u0435\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u043b\u0443\u0436\u0430\u0439\u043a\u0435 \u0411\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u043c\u0430 \u0432 \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0435?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u043b\u043e\u0441\u043d\u0435\u0436\u043a\u0430", " \u0414\u0435\u0434 \u041c\u043e\u0440\u043e\u0437", " \u041c\u0438\u043a\u043a\u0438-\u041c\u0430\u0443\u0441", "\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442"], "correct_answer": "\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442"}, "1765": {"number_q": "1765", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043f\u044c\u0435\u0441\u0443 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0428\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440?", "answers_list": ["\u00ab\u0423\u0440\u0430\u0433\u0430\u043d\u00bb", " \u00ab\u0413\u0440\u043e\u0437\u0430\u00bb", " \u00ab\u041c\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u00bb", "\u00ab\u0411\u0443\u0440\u044f\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0411\u0443\u0440\u044f\u00bb"}, "1766": {"number_q": "1766", "question": "\u041d\u0430 \u043f\u043e\u0447\u0442\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0430\u0445 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043e \u0435\u0451 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0413\u0435\u043b\u044c\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u0421\u0430\u043d-\u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e", " \u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433", " \u041b\u0438\u0445\u0442\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d", "\u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f"}, "1767": {"number_q": "1767", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043c\u0443\u0437\u0443 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u043b\u0438\u0433\u0438\u043c\u043d\u0438\u044f", " \u0422\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u042d\u0432\u0442\u0435\u0440\u043f\u0430", "\u041c\u0435\u043b\u044c\u043f\u043e\u043c\u0435\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u041c\u0435\u043b\u044c\u043f\u043e\u043c\u0435\u043d\u0430"}, "1768": {"number_q": "1768", "question": "\u0423\u043a\u0441\u0443\u0441\u043d\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430 \u043f\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0435\u043d\u043a\u043b\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435?", "answers_list": ["\u0411\u0443\u0442\u0430\u043d\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430", " \u041f\u0440\u043e\u043f\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430", " \u041c\u0435\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430", "\u042d\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430"], "correct_answer": "\u042d\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u0430"}, "1769": {"number_q": "1769", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0441\u0442\u044f\u0437\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445 \u043d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0435\u0442\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0431\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b", " \u0431\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0442\u043e\u043d", " \u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430", "\u0440\u0435\u0433\u0431\u0438"], "correct_answer": "\u0440\u0435\u0433\u0431\u0438"}, "1770": {"number_q": "1770", "question": "\u0427\u0435\u043c \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u0440\u044c?", "answers_list": ["\u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u0437\u043d\u043e\u0439", " \u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u0435", " \u0434\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u043b \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e", "\u0447\u0438\u0441\u0442\u0438\u043b \u043e\u0442\u0445\u043e\u0436\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430"], "correct_answer": "\u0447\u0438\u0441\u0442\u0438\u043b \u043e\u0442\u0445\u043e\u0436\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430"}, "1771": {"number_q": "1771", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043a, \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0435\u0436\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u043e \u0432 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u0435?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u044b", " \u0418\u0432\u0430\u043d\u044b", " \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u0438\u043b\u044b", "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u044b"], "correct_answer": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u044b"}, "1772": {"number_q": "1772", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f Apple Computer?", "answers_list": ["9 \u043c\u0430\u044f", " 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f", " 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430", "1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f"], "correct_answer": "1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f"}, "1773": {"number_q": "1773", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0443\u043a\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0438\u043c\u043b\u044f\u043d\u0435 \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0438 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e 100?", "answers_list": ["L", " D", " M", "C"], "correct_answer": "C"}, "1774": {"number_q": "1774", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443 \u00ab\u0428\u0435\u0441\u0442\u044c \u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u043e\u044f\u043b\u0435\u00bb?", "answers_list": ["\u0418\u043b\u044c\u044f \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0432", " \u0418\u043b\u044c\u044f \u041a\u0430\u0431\u0430\u043a\u043e\u0432", " \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e \u041f\u0438\u043a\u0430\u0441\u0441\u043e", "\u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440 \u0414\u0430\u043b\u0438"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440 \u0414\u0430\u043b\u0438"}, "1775": {"number_q": "1775", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u0413. \u0421. \u041c\u0438\u043b\u044e\u0442\u0438\u043d\u044b\u043c?", "answers_list": ["\"\u0412\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0435\u0442\u0435\u0440\"", " \"\u0421\u0432\u0430\u0434\u044c\u0431\u0430 \u0432 \u041c\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u043a\u0435\"", " \"\u0411\u0435\u043b\u0430\u044f \u0430\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f\"", "\"\u041f\u043e\u0446\u0435\u043b\u0443\u0439 \u0427\u0430\u043d\u0438\u0442\u044b\""], "correct_answer": "\"\u041f\u043e\u0446\u0435\u043b\u0443\u0439 \u0427\u0430\u043d\u0438\u0442\u044b\""}, "1776": {"number_q": "1776", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446 \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u043d\u0430 \u0440\u0435\u043a\u0435 \u0422\u0438\u0431\u0440?", "answers_list": ["\u0412\u0430\u0434\u0443\u0446", " \u0411\u0430\u0433\u0434\u0430\u0434", " \u0422\u0435\u0433\u0435\u0440\u0430\u043d", "\u0420\u0438\u043c"], "correct_answer": "\u0420\u0438\u043c"}, "1777": {"number_q": "1777", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0446\u0435\u0432 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043b\u0430\u0437\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041a\u0443\u0442\u0443\u0437\u043e\u0432", " \u0413\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e \u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d", " \u0414\u0430\u044f\u043d \u041c\u043e\u0448\u0435", "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0433\u043e\u043c\u0435\u0440\u0438"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0433\u043e\u043c\u0435\u0440\u0438"}, "1778": {"number_q": "1778", "question": "\u0421\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043e\u043f\u044b\u0442 \u041e\u0442\u0442\u043e \u0444\u043e\u043d \u0413\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0441 \u043c\u0430\u0433\u0434\u0435\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0448\u0430\u0440\u0438\u044f\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u043c\u0430\u0433\u043d\u0435\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430", " \u043a\u043e\u043d\u0432\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438", " \u0440\u0435\u0437\u043e\u043d\u0430\u043d\u0441\u0430", "\u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"}, "1779": {"number_q": "1779", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044f?", "answers_list": ["\u0448\u0435\u0440\u0441\u0442\u044c", " \u043b\u0430\u043f\u044b", " \u0445\u0432\u043e\u0441\u0442", "\u043a\u0440\u044b\u043b\u044c\u044f"], "correct_answer": "\u043a\u0440\u044b\u043b\u044c\u044f"}, "1780": {"number_q": "1780", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0441\u0443\u043c\u043e\u0447\u043a\u0443 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u044b \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438 \u00ab\u0441\u043c\u0435\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439\u00bb?", "answers_list": ["\u043d\u0435\u0441\u0435\u0441\u0441\u0435\u0440", " \u0431\u0430\u0440\u0441\u0435\u0442\u043a\u0443", " \u043a\u043b\u0430\u0442\u0447", "\u0440\u0438\u0434\u0438\u043a\u044e\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0440\u0438\u0434\u0438\u043a\u044e\u043b\u044c"}, "1781": {"number_q": "1781", "question": "\u041f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0435\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u0438\u044f \u0413\u0430\u0439\u0434\u0430\u0440\u0430?", "answers_list": ["''\u0420\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u044b''", " ''\u0421\u0443\u0434\u044c\u0431\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430''", " ''\u0421\u0443\u0434\u044c\u0431\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c''", "''\u0421\u0443\u0434\u044c\u0431\u0430 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a\u0430''"], "correct_answer": "''\u0421\u0443\u0434\u044c\u0431\u0430 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a\u0430''"}, "1782": {"number_q": "1782", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u041a\u0438\u043e\u0442\u043e", " \u041d\u0430\u0440\u0430", " \u042d\u0434\u043e", "\u0421\u0430\u043f\u043f\u043e\u0440\u043e"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u043f\u043f\u043e\u0440\u043e"}, "1783": {"number_q": "1783", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0451\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0431\u0438\u043f\u043b\u0430\u043d\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0410\u043d-2", " \u0420-5", " \u0423-2", "\u041b\u0430-7"], "correct_answer": "\u041b\u0430-7"}, "1784": {"number_q": "1784", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0432 \u0434\u0430\u0440\u0442\u0441 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0432 50 \u043e\u0447\u043a\u043e\u0432", "answers_list": ["\u0432\u043e\u043b\u0447\u044c\u0435 \u0443\u0445\u043e", " \u043b\u0438\u0441\u0438\u0439 \u043d\u043e\u0441", " \u0449\u0443\u0447\u0438\u0439 \u0445\u0432\u043e\u0441\u0442", "\u0431\u044b\u0447\u0438\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0437"], "correct_answer": "\u0431\u044b\u0447\u0438\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0437"}, "1785": {"number_q": "1785", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0437\u043b\u043e\u0432\u0435\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436 \u0443\u043f\u043e\u043c\u044f\u043d\u0443\u0442 \u0432 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u043e \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0435 \u0411\u043e\u043d\u0434\u0435?", "answers_list": ["\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0441 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u043a\u0438\u043d\u0436\u0430\u043b\u043e\u043c", " \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0441 \u0430\u043b\u043c\u0430\u0437\u043d\u044b\u043c \u043f\u0435\u0440\u0441\u0442\u043d\u0435\u043c", " \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0441 \u0445\u0440\u0443\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0433\u043b\u0430\u0437\u043e\u043c", "\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0441 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u043c \u043f\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0441 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u043c \u043f\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u043c"}, "1786": {"number_q": "1786", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0442\u0438\u0446\u044b \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442?", "answers_list": ["\u0422\u0430\u0440\u0430\u0442\u0430\u0439\u043a\u0438", " \u041f\u043e\u0448\u0435\u0432\u043d\u0438", " \u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u043a\u0438", "\u0424\u0430\u044d\u0442\u043e\u043d\u044b"], "correct_answer": "\u0424\u0430\u044d\u0442\u043e\u043d\u044b"}, "1787": {"number_q": "1787", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0443 \u0444\u044c\u043e\u0440\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d", " \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c", " \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434", "\u041e\u0441\u043b\u043e"], "correct_answer": "\u041e\u0441\u043b\u043e"}, "1788": {"number_q": "1788", "question": "\u0417\u0430 \u0447\u0442\u043e \u0432 \u0430\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u0442\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0447\u0430\u043b \u0445\u043e\u0440\u0443\u043d\u0436\u0438\u0439?", "answers_list": ["\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0430\u043d\u0442", " \u043b\u043e\u0448\u0430\u0434\u0438", " \u043f\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435", "\u0437\u043d\u0430\u043c\u044f"], "correct_answer": "\u0437\u043d\u0430\u043c\u044f"}, "1789": {"number_q": "1789", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0439 \u0420\u0443\u0441\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u044b \u043d\u0430 \u0431\u0440\u0430\u043a \u0441 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u043c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0423\u043f\u043e\u0438", " \u041f\u0440\u0438\u043f\u043e\u0439", " \u0423\u0434\u043e\u0439", "\u0417\u0430\u043f\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u0417\u0430\u043f\u043e\u0439"}, "1790": {"number_q": "1790", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043b\u0451\u0441\u043d\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c-\u0432\u043d\u0435\u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a?", "answers_list": ["2*2", " 5*5", " 8*8", "4*4"], "correct_answer": "4*4"}, "1791": {"number_q": "1791", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438x \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u0435\u0441\u0442\u0441\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440 \"\u0421\u0442\u0435\u0440\u0432\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438\"?", "answers_list": ["\u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u041b\u0435\u043e\u043d\u044c\u0435\u0432", " \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0420\u043e\u043d\u044c\u0448\u0438\u043d", " \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0417\u0430\u0434\u043e\u0440\u043d\u043e\u0432", "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0432"}, "1792": {"number_q": "1792", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u044a\u0451\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u044f \u0411\u0430\u043b\u0430\u0431\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430 \u00ab\u0411\u0440\u0430\u0442\u00bb?", "answers_list": ["\u00ab\u0414\u0414\u0422\u00bb", " \u00ab\u0410\u043b\u0438\u0441\u0430\u00bb", " \u00ab\u041a\u0438\u043d\u043e\u00bb", "\u00ab\u041d\u0430\u0443\u0442\u0438\u043b\u0443\u0441 \u041f\u043e\u043c\u043f\u0438\u043b\u0438\u0443\u0441\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u041d\u0430\u0443\u0442\u0438\u043b\u0443\u0441 \u041f\u043e\u043c\u043f\u0438\u043b\u0438\u0443\u0441\u00bb"}, "1793": {"number_q": "1793", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0440\u0433\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0443\u043b\u043a\u0430\u043d, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u043c\u0438 \u00ab\u0441\u0430\u043b\u044c\u0437\u0430\u00bb?", "answers_list": ["\u0441\u0438\u043b\u0438\u043a\u0430\u0442\u043d\u0443\u044e \u043c\u0430\u0441\u0441\u0443", " \u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043e\u0441\u043a\u043e\u043b\u043a\u0438", " \u0440\u0430\u0441\u043f\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b", "\u0436\u0438\u0434\u043a\u0443\u044e \u0433\u0440\u044f\u0437\u044c"], "correct_answer": "\u0436\u0438\u0434\u043a\u0443\u044e \u0433\u0440\u044f\u0437\u044c"}, "1794": {"number_q": "1794", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0443\u0445\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0443\u0441\u0430\u0434\u044c\u0431\u0435 \u043f\u043e\u043c\u0435\u0449\u0438\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u043a\u043e\u043d\u044e\u0445", " \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0440\u0430\u0447", " \u0432\u043b\u044e\u0431\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u044b\u043d \u043f\u043e\u043c\u0435\u0449\u0438\u043a\u0430", "\u0441\u0430\u0434\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u0441\u0430\u0434\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a"}, "1795": {"number_q": "1795", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439\u043d\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u043b \u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u043a?", "answers_list": ["\u0418\u0432\u0430\u043d \u0424\u0435\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432", " \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0432\u0430\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0433\u0443\u043a", " \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041e\u043f\u043f\u0435\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c\u0435\u0440", "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0413\u0443\u0442\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433"], "correct_answer": "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0413\u0443\u0442\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433"}, "1796": {"number_q": "1796", "question": "\u00ab\u0423\u0436 \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437 \u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u0438\u043b\u0438 \u043c\u0438\u0440\u0443\u2026\u00bb?", "answers_list": ["\u00ab\u0421\u043b\u043e\u043d \u0438 \u041c\u043e\u0441\u044c\u043a\u0430\u00bb", " \u00ab\u041c\u0430\u0440\u0442\u044b\u0448\u043a\u0430 \u0438 \u041e\u0447\u043a\u0438\u00bb", " \u00ab\u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u00bb", "\u00ab\u0412\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u041b\u0438\u0441\u0438\u0446\u0430\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0412\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u041b\u0438\u0441\u0438\u0446\u0430\u00bb"}, "1797": {"number_q": "1797", "question": "\u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u0440\u0443\u0437\u043e\u0432\u0438\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0438, \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u0432 \u0435\u0436\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u043c \u0440\u0430\u043b\u043b\u0438 \"\u041f\u0430\u0440\u0438\u0436-\u0414\u0430\u043a\u0430\u0440\"?", "answers_list": ["\u0417\u0438\u041b", " \u0413\u0410\u0417", " \u0411\u0435\u043b\u0410\u0417", "\u041a\u0430\u043c\u0410\u0417"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u043c\u0410\u0417"}, "1798": {"number_q": "1798", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0438\u043c\u043b\u044f\u043d\u0438\u043d\u0430, \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0424\u0438\u043b\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f", " \u0421\u043f\u043e\u043d\u0441\u043e\u0440", " \u041b\u0438\u0440\u0438\u043a", "\u041c\u0435\u0446\u0435\u043d\u0430\u0442"], "correct_answer": "\u041c\u0435\u0446\u0435\u043d\u0430\u0442"}, "1799": {"number_q": "1799", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437 \u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u043f\u044f\u0442\u044c", " \u0441\u0435\u043c\u044c", " \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u044c", "\u0442\u0440\u0438"], "correct_answer": "\u0442\u0440\u0438"}, "1800": {"number_q": "1800", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u043c\u0430\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u044f \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u041f\u0438\u043a\u0438", " \u0427\u0435\u0440\u0432\u044b", " \u0411\u0443\u0431\u043d\u044b", "\u0422\u0440\u0435\u0444\u044b"], "correct_answer": "\u0422\u0440\u0435\u0444\u044b"}, "1801": {"number_q": "1801", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u043c \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447", " \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447", " \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447", "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447"], "correct_answer": "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447"}, "1802": {"number_q": "1802", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043f\u043e \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0432 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u0410\u043d\u0444\u0438\u0441\u0430-\u0440\u0443\u043a\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430", " \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0437\u0438\u043c\u043d\u0438\u0439", " \u041d\u0430\u0443\u043c-\u0433\u0440\u0430\u043c\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a", "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u0437\u0438\u043c\u043d\u044f\u044f"], "correct_answer": "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u0437\u0438\u043c\u043d\u044f\u044f"}, "1803": {"number_q": "1803", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u0438\u043d - \u0441\u0443\u0445\u043e\u0435?", "answers_list": ["\"\u0410\u0445\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\"", " \"\u0425\u0432\u0430\u043d\u0447\u043a\u0430\u0440\u0430\"", " \"\u041a\u0438\u043d\u0434\u0437\u043c\u0430\u0440\u0430\u0443\u043b\u0438\"", "\"\u041c\u0443\u043a\u0443\u0437\u0430\u043d\u0438\""], "correct_answer": "\"\u041c\u0443\u043a\u0443\u0437\u0430\u043d\u0438\""}, "1804": {"number_q": "1804", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043c\u0430\u043b\u044b\u0445 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442 \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u043a\u0443 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u0413\u0438\u0433\u0435\u044f", " \u0412\u0435\u0441\u0442\u0430", " \u041f\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u0430", "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430"], "correct_answer": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430"}, "1805": {"number_q": "1805", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u041f\u041b\u0423\u0422\u041e\u041a\u0420\u0410\u0422\u0418\u042f?", "answers_list": ["\u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0440\u044b\u0445", " \u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445", " \u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0445 \u043a \u043d\u0435\u0439 \u043e\u0431\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c", "\u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0445\u0443\u0448\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0445\u0443\u0448\u043a\u0438"}, "1806": {"number_q": "1806", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u043d\u0438 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432: \"\u0418\u0432\u0430\u043d \u0413\u0440\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439\", \"\u041f\u0435\u0442\u0440 I\", \"\u0418\u043b\u044c\u044f \u041c\u0443\u0440\u043e\u043c\u0435\u0446\", \"\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\"?", "answers_list": ["\u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432", " \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432", " \u0427\u0435\u0440\u043a\u0430\u0441\u043e\u0432", "\u041e\u0445\u043b\u043e\u043f\u043a\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u041e\u0445\u043b\u043e\u043f\u043a\u043e\u0432"}, "1807": {"number_q": "1807", "question": "\u0427\u0442\u043e, \u043f\u043e \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430 2005 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043b\u0438 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u043c \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441 1800 \u0433\u043e\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442", " \u0414\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u0433\u043e\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0421\u0430\u043c\u043e\u043b\u0435\u0442", "\u0412\u0435\u043b\u043e\u0441\u0438\u043f\u0435\u0434"], "correct_answer": "\u0412\u0435\u043b\u043e\u0441\u0438\u043f\u0435\u0434"}, "1808": {"number_q": "1808", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435?", "answers_list": ["\u0411\u0440\u043e\u043d\u0435\u0442\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a", " \u0412\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e-\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u0430\u044f", " \u0412\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e-\u0438\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f", "\u0410\u0440\u0442\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u0410\u0440\u0442\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f"}, "1809": {"number_q": "1809", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d \u044e\u0436\u043d\u0435\u0435 \u0442\u0440\u0435\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u0413\u0440\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439", " \u041d\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a", " \u0421\u043e\u0447\u0438", "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u0432\u043a\u0430\u0437"], "correct_answer": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u0432\u043a\u0430\u0437"}, "1810": {"number_q": "1810", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u044f\u0441\u0435 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 \u0432\u0435\u0441 \u0442\u0435\u043b\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435?", "answers_list": ["\u0412 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0448\u0438\u0440\u043e\u0442\u0430\u0445", " \u041d\u0430 \u044d\u043a\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0435", " \u0412\u0435\u0437\u0434\u0435 \u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432", "\u041d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441\u0430\u0445"], "correct_answer": "\u041d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441\u0430\u0445"}, "1811": {"number_q": "1811", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043e\u0443\u0441\u043e\u043c", "answers_list": ["\u0421\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430", " \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430\u0440\u0430", " \u041a\u0435\u0442\u0447\u0443\u043f", "\u0428\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0428\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430\u043a\u0430"}, "1812": {"number_q": "1812", "question": "\u041d\u0430 \u0444\u043b\u0430\u0433\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e 2 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u041b\u0438\u0445\u0442\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d", " \u041f\u0430\u043d\u0430\u043c\u0430", " \u0411\u0435\u043b\u0438\u0437", "\u0422\u043e\u043d\u0433\u0430"], "correct_answer": "\u0422\u043e\u043d\u0433\u0430"}, "1813": {"number_q": "1813", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0430\u0436\u0435\u043d\u0435\u0439 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0437\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043d\u0435?", "answers_list": ["2300", " 2000", " 2200", "2400"], "correct_answer": "2400"}, "1814": {"number_q": "1814", "question": "?\u0412\u0430\u043b\u044c\u0441 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043a\u043e\u0439 \"\u0416\u0438\u043b \u0431\u044b\u043b \u0443 \u0431\u0430\u0431\u0443\u0448\u043a\u0438 \u0441\u0435\u0440\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u0437\u043b\u0438\u043a...\"?", "answers_list": ["\u0428\u043e\u043f\u0435\u043d", " \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441", " \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441", "\u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442"], "correct_answer": "\u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442"}, "1815": {"number_q": "1815", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435 \u0432\u044b\u0448\u043b\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430-2000?", "answers_list": ["\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f", " \u0413\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f", "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "1816": {"number_q": "1816", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0440\u0434\u0435\u0440\u043e\u0431\u0430 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0441\u043d\u0430\u0431\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0448\u0442\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u0440\u0443\u0431\u0430\u0448\u043a\u0430", " \u043f\u0438\u0434\u0436\u0430\u043a", " \u0448\u043b\u044f\u043f\u0430", "\u0431\u0440\u044e\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u0431\u0440\u044e\u043a\u0438"}, "1817": {"number_q": "1817", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434 - \u0430\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0441\u043e\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0438\u044f \u0411\u043b\u0438\u0437\u043d\u0435\u0446\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u043b\u043b\u0443\u043a\u0441", " \u0412\u0435\u0433\u0430", " \u0421\u043f\u0438\u043a\u0430", "\u041a\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440"}, "1818": {"number_q": "1818", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u0434\u0435\u043b\u0435 \u0442\u0435\u0441\u043d\u0443\u044e \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0435\u0445 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434?", "answers_list": ["\u0414\u0435\u043d\u0435\u0431", " \u0410\u043b\u044c\u0442\u0430\u0438\u0440", " \u0412\u0435\u0433\u0430", "\u0420\u0435\u0433\u0443\u043b"], "correct_answer": "\u0420\u0435\u0433\u0443\u043b"}, "1819": {"number_q": "1819", "question": "\u041a\u043e\u043c\u0443 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u041f\u043b\u0435\u0445\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044e \u0441 \u043f\u0440\u0438\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u0439: \"\u0412\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e \u0437\u0430 \u043d\u0435\u043d\u0430\u0434\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e\"?", "answers_list": ["\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0443 \u0412\u0440\u0443\u0431\u0435\u043b\u044e", " \u041b\u044c\u0432\u0443 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u043c\u0443", " \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0443 \u0413\u043e\u0440\u044c\u043a\u043e\u043c\u0443", "\u0424\u0435\u0434\u043e\u0440\u0443 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d\u0443"], "correct_answer": "\u0424\u0435\u0434\u043e\u0440\u0443 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d\u0443"}, "1820": {"number_q": "1820", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u041e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b?", "answers_list": ["\u0420\u0438\u0436\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f", "\u0421\u0432\u0435\u0440\u0434\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u0421\u0432\u0435\u0440\u0434\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f"}, "1821": {"number_q": "1821", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434?", "answers_list": ["\u043c\u0430\u0440\u0442\u0430", " \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044c", " \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c", "\u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044c"], "correct_answer": "\u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044c"}, "1822": {"number_q": "1822", "question": "\u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u043e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0442 \u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0445\u0432\u0430\u0442\u0447\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043b\u044e\u0442?", "answers_list": ["\u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434", " \u0421\u0435\u0432\u0430\u0441\u0442\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c", " \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434", "\u0411\u0435\u043b\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u043b\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434"}, "1823": {"number_q": "1823", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \"Audi\"?", "answers_list": ["\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0424\u043e\u0440\u0434", " \u0413\u043e\u0442\u043b\u0438\u0431 \u0414\u0430\u0439\u043c\u043b\u0435\u0440", " \u041a\u0430\u0440\u043b \u0411\u0435\u043d\u0442\u0446", "\u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0425\u043e\u0440\u044c\u0445"], "correct_answer": "\u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0425\u043e\u0440\u044c\u0445"}, "1824": {"number_q": "1824", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u0441\u0435\u043c\u0438 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0447\u0443\u0434\u0435\u0441 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u041f\u0435\u0449\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430", " \u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0431\u0430\u0448\u043d\u044f", " \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440", "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u044f \u041a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0435\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u044f \u041a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0435\u043d\u0430"}, "1825": {"number_q": "1825", "question": "\u0418\u0437 \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0438\u043d\u0435\u0435\u043a, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e, \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u043d\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043d?", "answers_list": ["3", " 4", " 6", "5"], "correct_answer": "5"}, "1826": {"number_q": "1826", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442 \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0438\u0434\u0435\u0442 \u0432 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434?", "answers_list": ["\u00ab\u041b\u0435\u0431\u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0437\u0435\u0440\u043e\u00bb", " \u00ab\u0421\u043f\u044f\u0449\u0430\u044f \u043a\u0440\u0430\u0441\u0430\u0432\u0438\u0446\u0430\u00bb", " \u00ab\u0421\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043a\u00bb", "\u00ab\u0429\u0435\u043b\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0429\u0435\u043b\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\u00bb"}, "1827": {"number_q": "1827", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u044f\u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044c \u0414\u0430\u043b\u044f \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u00ab\u0433\u043b\u0443\u0445\u043e\u0439 \u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u00bb?", "answers_list": ["\u043a\u043b\u044e\u043a\u0432\u0430", " \u0431\u0440\u0443\u0441\u043d\u0438\u043a\u0430", " \u0433\u043e\u043b\u0443\u0431\u0438\u043a\u0430", "\u0435\u0436\u0435\u0432\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0435\u0436\u0435\u0432\u0438\u043a\u0430"}, "1828": {"number_q": "1828", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043d\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e\u043c \u00ab\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u00bb?", "answers_list": ["\u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0435", " \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044f", " \u0430\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0432 \u0433\u043e\u0441\u0442\u0438\u043d\u0438\u0446\u0435", "\u043a\u0443\u043b\u0438\u043d\u0430\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0431\u043b\u044e\u0434\u043e"], "correct_answer": "\u043a\u0443\u043b\u0438\u043d\u0430\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0431\u043b\u044e\u0434\u043e"}, "1829": {"number_q": "1829", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043a\u0443\u0448\u0430\u043d\u044c\u0435 \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u044e\u0442, \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f \u043e \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u043c \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435?", "answers_list": ["\u043a\u0443\u0442\u044c\u044e", " \u0441\u0431\u0438\u0442\u0435\u043d\u044c", " \u0442\u044e\u0440\u044e", "\u043a\u0438\u0441\u0435\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u043a\u0438\u0441\u0435\u043b\u044c"}, "1830": {"number_q": "1830", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0434\u0440\u0443\u0436\u043d\u043e \u0440\u0443\u0431\u0438\u043b\u0438 \u043c\u043e\u0440\u044f\u043a\u0438 \u0432 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435 \u00ab\u0422\u044b \u043f\u043e\u043c\u043d\u0438\u0448\u044c, \u043a\u0430\u043a \u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c?\u00bb \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00ab\u041c\u0430\u0448\u0438\u043d\u0430 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438\u00bb?", "answers_list": ["\u0434\u0440\u043e\u0432\u0430", " \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b", " \u0441\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u043e\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a", "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0442\u044b"], "correct_answer": "\u043a\u0430\u043d\u0430\u0442\u044b"}, "1831": {"number_q": "1831", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0442\u0430\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432, \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c\u044e, \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u044e\u0442 \u0442\u0430\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0435?", "answers_list": ["\u041f\u0440\u0438\u0447\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435", " \u0411\u0440\u0430\u043a", " \u041a\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435", "\u0418\u0441\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u044c"], "correct_answer": "\u0418\u0441\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u044c"}, "1832": {"number_q": "1832", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b \u043a\u043e\u0441\u0442\u044e\u043c \u041e\u0441\u0442\u0430\u043f\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \"12 \u0441\u0442\u0443\u043b\u044c\u0435\u0432\"?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u043b\u044b\u0439", " \u041a\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0435\u0432\u044b\u0439", " \u0421\u0438\u043d\u0438\u0439", "\u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b\u0439"}, "1833": {"number_q": "1833", "question": "\u041c\u0435\u0442\u0440\u043e \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0441\u0430\u043c\u0443\u044e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430", " \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d", " \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d", "\u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d"}, "1834": {"number_q": "1834", "question": "\u041f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0442\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u0431\u043e\u0439 \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u044b\u0440\u0435\u0439 \u2013 \u041f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u0427\u0435\u043b\u0443\u0431\u0435\u044f?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u043b\u0442\u0430\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u041b\u0435\u0434\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0431\u043e\u0438\u0449\u0435", " \u0411\u0438\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0440.\u041a\u0430\u043b\u043a\u0435", "\u041a\u0443\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u041a\u0443\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f"}, "1835": {"number_q": "1835", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0448\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0448\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0448\u043a\u0435\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u043e\u043f\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044e \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0432\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0439?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u0440\u0442\u043e\u0441", " \u0410\u0440\u0430\u043c\u0438\u0441", " \u0414\u0410\u0440\u0442\u0430\u043d\u044c\u044f\u043d", "\u0410\u0442\u043e\u0441"], "correct_answer": "\u0410\u0442\u043e\u0441"}, "1836": {"number_q": "1836", "question": "\u0413\u0430\u0431\u0440\u043e\u0432\u043e. \u041b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u044b\u043b \u043d\u0430 \u0432\u0435\u0441\u044c \u043c\u0438\u0440 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0432\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u043c\u0438 \u0438 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u043b\u0438\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438. \u0410 \u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0413\u0430\u0431\u0440\u043e\u0432\u043e?", "answers_list": ["\u0425\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u044f", " \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f", " \u0427\u0435\u0445\u0438\u044f", "\u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f"}, "1837": {"number_q": "1837", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e \u043e\u0442\u0434\u044b\u0445\u0430\u043b \u0433\u0435\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0430\u0442\u044e\u0440\u044b \u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u0438\u044f \u0420\u0430\u0439\u043a\u0438\u043d\u0430, \u0433\u0434\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0433\u043e \u043a\u0440\u0438\u0447\u0430\u043b\u0438 \u00ab\u0412 \u0413\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0437\u0430\u043b\u0435\u00bb?", "answers_list": ["\u041c\u0443\u0437\u0435\u0439", " \u0413\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435\u044f", " \u041a\u0438\u043d\u043e\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440", "\u0412\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0430\u0436"], "correct_answer": "\u0412\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0430\u0436"}, "1838": {"number_q": "1838", "question": "\u0412 \u0421\u0428\u0410 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c \u0441\u0435\u0440\u044c\u0435\u0437\u0435 \u043f\u044b\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u00ab\u043f\u0438\u00bb \u0440\u0430\u0432\u043d\u044f\u043b\u043e\u0441\u044c \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0438\u0444\u0440\u0435.", "answers_list": ["1", " 2", " 3", "4"], "correct_answer": "4"}, "1839": {"number_q": "1839", "question": "\u042d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c-\u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u0438\u043a \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0447\u0435\u0433\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043f\u0440\u0430\u0432 \u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432 \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043a\u0435\u0440\u0430. \u041a\u0442\u043e \u044d\u0442\u043e?", "answers_list": ["\u0411) \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041a\u043e\u043a\u043b\u044e\u0448\u043a\u0438\u043d", " \u0412) \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0416\u0432\u0430\u043d\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439", " \u0414) \u0415\u0444\u0438\u043c \u0421\u043c\u043e\u043b\u0438\u043d", "\u0410) \u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u0438\u0439 \u0410\u0440\u043a\u0430\u043d\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0410) \u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u0438\u0439 \u0410\u0440\u043a\u0430\u043d\u043e\u0432"}, "1840": {"number_q": "1840", "question": "8.\t\u041f\u0440\u043e \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0435\u0440\u043e\u044f \u0441\u043d\u044f\u0442\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0424\u0430\u0443\u0441\u0442", "", " \u041c\u0438\u0441\u0441 \u041c\u0430\u0440\u043f\u043b", "", " \u0414\u0430\u0440\u0442\u0430\u043d\u044c\u044f\u043d", "\u0428\u0435\u0440\u043b\u043e\u043a \u0425\u043e\u043b\u043c\u0441,"], "correct_answer": "\u0428\u0435\u0440\u043b\u043e\u043a \u0425\u043e\u043b\u043c\u0441,"}, "1841": {"number_q": "1841", "question": "\u0412 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0441\u0430\u043b\u0430\u0442 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435, \u0430 \u0432 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0442\u0430\u043a.", "answers_list": ["\u0421\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0414\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0438\u0439", " \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "1842": {"number_q": "1842", "question": "\u0412 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430\u00bb, \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0443 \u0422\u0430\u0440\u0430\u0442\u0430\u0440 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442.", "answers_list": ["\u0424\u0438\u0437\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430", " \u041f\u0435\u043d\u0438\u0435", " \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f", "\u041c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430"}, "1843": {"number_q": "1843", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u041e\u0412\u0415\u0426 \u043d\u0430 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0443 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u0438 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u0442\u0430\u043d", " \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f", " \u0418\u043d\u0434\u0438\u044f", "\u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"}, "1844": {"number_q": "1844", "question": "\u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u00ab\u043b\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u0433\u00bb?", "answers_list": ["\u0422\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d", " \u0422\u0440\u0443\u0431\u0430", " \u0424\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430", "\u0412\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0412\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430"}, "1845": {"number_q": "1845", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0421\u044e\u0442\u043a\u0438\u043d.", "answers_list": ["\u0422\u0435\u043b\u0435\u0433\u0440\u0430\u0444", " \u0422\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u043e\u0440", " \u0413\u043b\u0430\u0432\u043f\u043e\u0447\u0442\u0430\u043c\u0442", "\u0422\u0435\u043b\u0435\u0444\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0422\u0435\u043b\u0435\u0444\u043e\u043d"}, "1846": {"number_q": "1846", "question": "\u042d\u0442\u043e\u0442 \u0437\u043d\u0430\u043a \u043f\u0440\u0435\u043f\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0437\u0432\u0443\u0447\u0438\u0442 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u00bb.", "answers_list": ["\"\"", " ()", " ?", "!"], "correct_answer": "!"}, "1847": {"number_q": "1847", "question": "\u041f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435 \u0444\u0440\u0430\u0437\u0443 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430 \u0413\u043e\u0440\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e: \u0427\u0442\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0438 \u043d\u0438 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442, \u0432\u0441\u0435 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u2026.", "answers_list": ["\u0415\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0430\u0434\u044f\u0442", " \u0415\u0433\u043e \u043d\u0435 \u043e\u0446\u0435\u043d\u044f\u0442", " \u0415\u0433\u043e \u043d\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u044f\u0442", "\u0415\u0433\u043e \u0436\u0430\u043b\u043a\u043e"], "correct_answer": "\u0415\u0433\u043e \u0436\u0430\u043b\u043a\u043e"}, "1848": {"number_q": "1848", "question": "\u0412 1920 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b.", "answers_list": ["\u0421\u0443\u044d\u0446\u043a\u0438\u0439", " \u0411\u0435\u043b\u043e\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e-\u0431\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u041f\u0430\u043d\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u043d\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "1849": {"number_q": "1849", "question": "\u041c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b \u0413.\u041a.\u0416\u0443\u043a\u043e\u0432 \u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437 \u0431\u044b\u043b \u0413\u0435\u0440\u043e\u0435\u043c \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0421\u043e\u044e\u0437\u0430.", "answers_list": ["3", " 2", " 5", "4"], "correct_answer": "4"}, "1850": {"number_q": "1850", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0416\u0418\u0412\u041e\u0420\u041e\u0414\u041a\u0418?", "answers_list": ["\u041f\u0442\u0438\u0446\u044b", " \u0420\u044b\u0431\u044b", " \u0420\u0435\u043f\u0442\u0438\u043b\u0438\u0438", "\u041c\u043e\u043b\u043b\u044e\u0441\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u041c\u043e\u043b\u043b\u044e\u0441\u043a\u0438"}, "1851": {"number_q": "1851", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u0430 \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u041e\u041f\u0415\u041a?", "answers_list": ["\u041a\u0443\u0432\u0435\u0439\u0442", " \u0418\u0440\u0430\u043a", " \u0421\u0430\u0443\u0434\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0410\u0440\u0430\u0432\u0438\u044f", "\u0412\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u0430"], "correct_answer": "\u0412\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u0430"}, "1852": {"number_q": "1852", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0432\u044f\u0449\u0438\u0445 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u043e\u0432 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0434\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u041a\u0435\u0441\u0430\u0440\u044c", " \u041a\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440", " \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044c", "\u0426\u0430\u0440\u044c"], "correct_answer": "\u0426\u0430\u0440\u044c"}, "1853": {"number_q": "1853", "question": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u0435\u043c\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0430\u0440\u043a\u0430 \u0432 \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441\u0435 (\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \"\u0412\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\")?", "answers_list": ["\u0411\u044d\u0439 \u042e\u0439\u043c\u0438\u043d", " \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434 \u0420\u0430\u0439\u0442", " \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0411\u0430\u043a\u043c\u0438\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0424\u0443\u043b\u043b\u0435\u0440", "\u042d\u044d\u0440\u043e \u0421\u0430\u0430\u0440\u0438\u043d\u0435\u043d"], "correct_answer": "\u042d\u044d\u0440\u043e \u0421\u0430\u0430\u0440\u0438\u043d\u0435\u043d"}, "1854": {"number_q": "1854", "question": "\u0410\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0433\u043b\u0443\u043d\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438, \u0445\u043e\u0442\u044f \u0435\u0433\u043e \u043b\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043d\u0435 \u0443\u0437\u043d\u0430\u0442\u044c.", "answers_list": ["\u0414\u0436\u0435\u0439\u0441\u043e\u043d \u0438\u0437 \u00ab\u041f\u044f\u0442\u043d\u0438\u0446\u044b-13\u00bb", "", " \u0414\u0436\u043e\u043a\u0435\u0440 \u0438\u0437 \u00ab\u0411\u044d\u0442\u043c\u0435\u043d\u0430\u00bb", " \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0437 \u00ab\u041f\u0438\u043b\u044b\u00bb", "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0434\u0438 \u041a\u0440\u044e\u0433\u0435\u0440 \u0438\u0437 \u00ab\u041a\u043e\u0448\u043c\u0430\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0443\u043b\u0438\u0446\u0435 \u0412\u044f\u0437\u043e\u0432\u00bb,"], "correct_answer": "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0434\u0438 \u041a\u0440\u044e\u0433\u0435\u0440 \u0438\u0437 \u00ab\u041a\u043e\u0448\u043c\u0430\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0443\u043b\u0438\u0446\u0435 \u0412\u044f\u0437\u043e\u0432\u00bb,"}, "1855": {"number_q": "1855", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u0423\u043e\u043b\u0442 \u0414\u0438\u0441\u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0438\u043b \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u044b \u0432\u043e \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0435?", "answers_list": ["\u00ab\u0411\u0435\u043b\u043e\u0441\u043d\u0435\u0436\u043a\u0430 \u0438 7 \u0433\u043d\u043e\u043c\u043e\u0432\u00bb", " \u00ab101 \u0434\u0430\u043b\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0435\u0446\u00bb", " \u00ab\u041b\u0435\u0434\u0438 \u0438 \u0431\u0440\u043e\u0434\u044f\u0433\u0430\u00bb", "\u0411\u044d\u043c\u0431\u0438"], "correct_answer": "\u0411\u044d\u043c\u0431\u0438"}, "1856": {"number_q": "1856", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0440 \u0436\u0438\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f?", "answers_list": ["\u0411\u0443\u0442\u044b\u043b\u043a\u0430", " \u0421\u0442\u043e\u043f\u043a\u0430", " \u0427\u0430\u0440\u043a\u0430", "\u041a\u0440\u0443\u0436\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0440\u0443\u0436\u043a\u0430"}, "1857": {"number_q": "1857", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \"\u0442\u0440\u0435\u043f\u0430\u043d\u0433\"?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043c\u0438\u0434\u043e\u0440", " \u041c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0430\u043a\u043b\u0430\u0436\u0430\u043d", " \u041c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0442\u0438\u0441\u0441\u043e\u043d", "\u041c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0433\u0443\u0440\u0435\u0446"], "correct_answer": "\u041c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0433\u0443\u0440\u0435\u0446"}, "1858": {"number_q": "1858", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u041a\u0430\u043d\u0438\u043d \u041d\u043e\u0441?", "answers_list": ["\u0427\u0430\u0441\u0442\u044c \u043b\u0438\u0446\u0430 \u0433\u043b\u0443\u043f\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", " \u041c\u0430\u044f\u043a \u0432 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0435", " \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0436\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043f\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c\u0438\u043c\u0435", "\u041f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u0430\u0437\u0438\u0438"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u0430\u0437\u0438\u0438"}, "1859": {"number_q": "1859", "question": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \"\u0418\u0437\u0431\u0430\u0432\u0438 \u0411\u043e\u0433 \u0438 \u043d\u0430\u0441 \u043e\u0442 \u044d\u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0443\u0434\u0435\u0439!\"", "answers_list": ["\u0410.\u0421.\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d", " \u0410.\u0421.\u0413\u0440\u0438\u0431\u043e\u0435\u0434\u043e\u0432", " \u041d.\u0412.\u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c", "\u0418.\u0410.\u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0418.\u0410.\u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432"}, "1860": {"number_q": "1860", "question": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0412\u0418\u0410 \u00ab\u041b\u0435\u0439\u0441\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u00bb \u0432 70-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445?", "answers_list": ["\u0412.\u041f\u0440\u0435\u0441\u043d\u044f\u043a\u043e\u0432", " \u042e.\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432", " \u041b.\u041b\u0435\u0449\u0435\u043d\u043a\u043e", "\u041c.\u0428\u0443\u0444\u0443\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u041c.\u0428\u0443\u0444\u0443\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "1861": {"number_q": "1861", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a \u00ab\u0411\u0435\u043b\u043e\u043c\u0443 \u0411\u0438\u043c\u0443\u00bb, \u0441\u0435\u0442\u0442\u0435\u0440\u0443, \u0433\u0435\u0440\u043e\u044e \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u0438\u043b\u0430 \u0422\u0440\u043e\u0435\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u00ab\u0411\u0435\u043b\u044b\u0439 \u0411\u0438\u043c \u2013 \u0447\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0445\u043e\u00bb?", "answers_list": ["\u0421\u043c\u043e\u043b\u0435\u043d\u0441\u043a", " \u0420\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432", " \u041f\u0441\u043a\u043e\u0432", "\u0412\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u0436"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u0436"}, "1862": {"number_q": "1862", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0431\u0435\u043b\u044c\u044e?", "answers_list": ["\u0411\u0438\u0437\u0435\u043b\u043b\u0438\u0443\u043c", " \u0420\u0435\u043a\u0430\u043c\u044c\u0435", " \u0414\u0440\u0435\u0441\u0441\u0443\u0430\u0440", "\u0416\u0438\u0440\u0430\u043d\u0434\u043e\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0416\u0438\u0440\u0430\u043d\u0434\u043e\u043b\u044c"}, "1863": {"number_q": "1863", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \"\u0417\u0438\u0433\u0433\u0438 - \u0437\u0432\u0435\u0437\u043d\u0430\u044f \u043f\u044b\u043b\u044c\"?", "answers_list": ["\u042d\u0440\u0438\u043a \u041a\u043b\u0435\u043f\u0442\u043e\u043d", " \u041e\u0437\u0437\u0438 \u041e\u0437\u0431\u043e\u0440\u043d", " \u0418\u0433\u0433\u0438 \u041f\u043e\u043f", "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0411\u043e\u0443\u0438"], "correct_answer": "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0411\u043e\u0443\u0438"}, "1864": {"number_q": "1864", "question": "\u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u043e\u043c \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 \u0432 1930 \u0433\u043e\u0434\u0443.", "answers_list": ["\u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u044f", " \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f", " \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u0423\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439"], "correct_answer": "\u0423\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439"}, "1865": {"number_q": "1865", "question": "\u0420\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0435\u0440\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0435 \u0413. \u0414\u0430\u043d\u0435\u043b\u0438\u044f?", "answers_list": ["\"\u041d\u0430\u0441\u0442\u044f\"", " \"\u041c\u0438\u043c\u0438\u043d\u043e\"", " \"\u0410\u0444\u043e\u043d\u044f\"", "\"\u041e\u0445 \u0443\u0436 \u044d\u0442\u0430 \u041d\u0430\u0441\u0442\u044f!\""], "correct_answer": "\"\u041e\u0445 \u0443\u0436 \u044d\u0442\u0430 \u041d\u0430\u0441\u0442\u044f!\""}, "1866": {"number_q": "1866", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432\u044b \u0434\u0443\u043c\u0430\u0435\u0442\u0435, \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e-\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u043a\u0430\u043a \u0431\u044b \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c - \u0441\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0438 \u044f\u0431\u043b\u043e\u043a\u043e?", "answers_list": ["\u041a\u0435\u0434\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u0448\u0438\u0448\u043a\u0430", " \u0410\u0440\u0442\u0438\u0448\u043e\u043a", " \u041a\u0430\u0448\u0442\u0430\u043d", "\u0410\u043d\u0430\u043d\u0430\u0441"], "correct_answer": "\u0410\u043d\u0430\u043d\u0430\u0441"}, "1867": {"number_q": "1867", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0442\u0440\u044f\u0434 \u043f\u0442\u0438\u0446 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u043e\u043a\u0440\u044b\u043b\u044b\u0435", " \u0433\u043e\u043b\u0435\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u0435", " \u043a\u0443\u0440\u0438\u043d\u044b\u0435", "\u0432\u043e\u0440\u043e\u0431\u044c\u0438\u043d\u044b\u0435"], "correct_answer": "\u0432\u043e\u0440\u043e\u0431\u044c\u0438\u043d\u044b\u0435"}, "1868": {"number_q": "1868", "question": "\u041a\u043e\u043c\u0443 \u0432 1855 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b\u0438 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a \u0432 \u041b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0441\u0430\u0434\u0443 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430?", "answers_list": ["\u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0443 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438", " \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044e \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0443 II", " \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0435 \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0435", "\u0431\u0430\u0441\u043d\u043e\u043f\u0438\u0441\u0446\u0443 \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432\u0443"], "correct_answer": "\u0431\u0430\u0441\u043d\u043e\u043f\u0438\u0441\u0446\u0443 \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432\u0443"}, "1869": {"number_q": "1869", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0431\u044b\u043b \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u0440\u043a\u0443\u0440\u0438", " \u041e\u0437", " \u041f\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433", "\u041f\u043b\u044d\u043d\u0435\u0440"], "correct_answer": "\u041f\u043b\u044d\u043d\u0435\u0440"}, "1870": {"number_q": "1870", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0431\u044b\u043b \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d \u0432 1973 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u0424\u043e\u0440\u0442\u0440\u0430\u043d", " \u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c", " \u0411\u0435\u0439\u0441\u0438\u043a", "\u0421\u0438"], "correct_answer": "\u0421\u0438"}, "1871": {"number_q": "1871", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u0448\u0435\u043a?", "answers_list": ["\u0418\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0418\u043d\u0434\u0438\u044f", " \u0418\u0440\u0430\u043a", "\u0422\u0430\u0439\u043b\u0430\u043d\u0434"], "correct_answer": "\u0422\u0430\u0439\u043b\u0430\u043d\u0434"}, "1872": {"number_q": "1872", "question": "\u041a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0430\u0447\u0435 \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0433\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432", " \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0446\u0435\u0432", " \u0422\u0430\u043c\u043f\u043b\u0438\u0435\u0440\u043e\u0432", "\u0418\u043e\u0430\u043d\u043d\u0438\u0442\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0418\u043e\u0430\u043d\u043d\u0438\u0442\u043e\u0432"}, "1873": {"number_q": "1873", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0442\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b?", "answers_list": ["\u0421\u0430\u0445\u0430\u043b\u0438\u043d", " \u041a\u0430\u043c\u0447\u0430\u0442\u043a\u0430", " \u041f\u0440\u0438\u043c\u043e\u0440\u044c\u0435", "\u0427\u0443\u043a\u043e\u0442\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0427\u0443\u043a\u043e\u0442\u043a\u0430"}, "1874": {"number_q": "1874", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432-\u0441\u043a\u0430\u0437\u043e\u043a \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043d\u0435 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0420\u043e\u0443?", "answers_list": ["\"\u041c\u043e\u0440\u043e\u0437\u043a\u043e\"", " \"\u041a\u0430\u0449\u0435\u0439 \u0411\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439\"", " \"\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0441\u0430 \u041f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f\"", "\"\u0418\u043b\u044c\u044f \u041c\u0443\u0440\u043e\u043c\u0435\u0446\""], "correct_answer": "\"\u0418\u043b\u044c\u044f \u041c\u0443\u0440\u043e\u043c\u0435\u0446\""}, "1875": {"number_q": "1875", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043d\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u00ab\u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u043a\u043e\u0439\u00bb?", "answers_list": ["\u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0447\u043d\u0443\u044e \u0438\u0433\u0440\u0443", " \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c", " \u0443\u0433\u043e\u043b \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442", "\u0441\u043e\u0440\u0442 \u044f\u0431\u043b\u043e\u043a"], "correct_answer": "\u0441\u043e\u0440\u0442 \u044f\u0431\u043b\u043e\u043a"}, "1876": {"number_q": "1876", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \"\u041a\u0430\u0432\u043a\u0430\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043b\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\"?", "answers_list": ["\u041b.\u041d. \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439", " \u041c.\u042e. \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432", " \u0410.\u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d", "\u0418.\u0421. \u0422\u0443\u0440\u0433\u0435\u043d\u0435\u0432"], "correct_answer": "\u0418.\u0421. \u0422\u0443\u0440\u0433\u0435\u043d\u0435\u0432"}, "1877": {"number_q": "1877", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0443\u0447\u0451\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043a\u043e\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0442 \u0432 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0435?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u0439\u0431\u043d\u0438\u0446\u0443", " \u041d\u044c\u044e\u0442\u043e\u043d\u0443", " \u042d\u0439\u043b\u0435\u0440\u0443", "\u0414\u0435\u043a\u0430\u0440\u0442\u0443"], "correct_answer": "\u0414\u0435\u043a\u0430\u0440\u0442\u0443"}, "1878": {"number_q": "1878", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d \u043a \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0430\u0442\u0435?", "answers_list": ["\u0423\u0441\u043f\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0414\u0435\u0432\u044b \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438", " \u041a\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435", " \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u043e", "\u0422\u0440\u043e\u0438\u0446\u0430"], "correct_answer": "\u0422\u0440\u043e\u0438\u0446\u0430"}, "1879": {"number_q": "1879", "question": "\u0423 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u044c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0421\u0446\u0438\u043b\u043b\u0430", " \u0426\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440", " \u0422\u0438\u0444\u043e\u043d", "\u041b\u0435\u0440\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0438\u0434\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u041b\u0435\u0440\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0438\u0434\u0440\u0430"}, "1880": {"number_q": "1880", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0432 \u0412\u0435\u0441\u0442-\u0418\u043d\u0434\u0438\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u0440\u043c\u0443\u0434\u044b", " \u042f\u043c\u0430\u0439\u043a\u0430", " \u041f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0420\u0438\u043a\u043e", "\u041a\u0443\u0431\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0443\u0431\u0430"}, "1881": {"number_q": "1881", "question": "\u041a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043b\u0438 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0431\u043e\u0438\u0442\u0441\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0441\u043a\u043e\u0442\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u0448\u0443\u043c\u0430", " \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445", " \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439", "\u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u0442\u044b"], "correct_answer": "\u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u0442\u044b"}, "1882": {"number_q": "1882", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043c\u043e\u0440\u0435\u0439 \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430\u043c?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0441\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435", " \u041c\u0435\u0440\u0442\u0432\u043e\u0435", " \u0410\u0440\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435", "\u0411\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435"], "correct_answer": "\u0411\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435"}, "1883": {"number_q": "1883", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043d\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041a\u0440\u044b\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0435 1853-56\u0433\u0433.?", "answers_list": ["\u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f", " \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f", "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "1884": {"number_q": "1884", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 \u043d\u0435 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0438\u0442 \u0441 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u0412\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u0430", " \u0421\u0443\u0440\u0438\u043d\u0430\u043c", " \u041f\u0435\u0440\u0443", "\u0427\u0438\u043b\u0438"], "correct_answer": "\u0427\u0438\u043b\u0438"}, "1885": {"number_q": "1885", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u044d\u0437\u043e\u0442\u0435\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c?", "answers_list": ["PureBasic", " C#", " Assembler", "Piet"], "correct_answer": "Piet"}, "1886": {"number_q": "1886", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044e \u0441\u0432\u0435\u0440\u0433\u043d\u0443\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u0435 2001 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0438\u043d", "answers_list": ["\u041e\u043f\u0435\u0440\u0430", " \u041f\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c\u0438\u043c\u0430", " \u0412\u0430\u0440\u044c\u0435\u0442\u0435", "\u042d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430"], "correct_answer": "\u042d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430"}, "1887": {"number_q": "1887", "question": "\u0413\u0430\u043b\u0441\u0442\u0443\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043d\u043e\u0441\u044f\u0442 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u044b \u0412\u044c\u0435\u0442\u043d\u0430\u043c\u0430?", "answers_list": ["\u0436\u0451\u043b\u0442\u043e\u0433\u043e", " \u0441\u0438\u043d\u0435\u0433\u043e", " \u0437\u0435\u043b\u0451\u043d\u043e\u0433\u043e", "\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e"], "correct_answer": "\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e"}, "1888": {"number_q": "1888", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u041e\u043b\u0438\u043c\u0438\u043f\u0438\u0430\u0434\u0435-2000?", "answers_list": ["\u041f\u043b\u044f\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0435\u0439\u0431\u043e\u043b", " \u0422\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441", " \u0428\u043e\u0440\u0442-\u0442\u0440\u0435\u043a", "\u041f\u0440\u044b\u0436\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0431\u0430\u0442\u0443\u0442\u0435"], "correct_answer": "\u041f\u0440\u044b\u0436\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0431\u0430\u0442\u0443\u0442\u0435"}, "1889": {"number_q": "1889", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0447\u0430\u0441\u044b \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0442 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u043d\u0435 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u044f\u0449\u0435\u0439 \u043e\u0442 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0445 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0431\u0443\u0434\u0438\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a", " \u0445\u043e\u0434\u0438\u043a\u0438", " \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u044b", "\u0445\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440"], "correct_answer": "\u0445\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440"}, "1890": {"number_q": "1890", "question": "\u0417\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0443\u0434\u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u043e\u0434\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0432 1 \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0438\u043b\u044e \u043f\u0440\u0438 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 1 \u0443\u0437\u0435\u043b?", "answers_list": ["\u0417\u0430 1 \u0434\u0435\u043d\u044c", " \u0417\u0430 1 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442\u0443", " \u0417\u0430 1 \u0441\u0435\u043a\u0443\u043d\u0434\u0443", "\u0417\u0430 1 \u0447\u0430\u0441"], "correct_answer": "\u0417\u0430 1 \u0447\u0430\u0441"}, "1891": {"number_q": "1891", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0444\u043b\u0430\u0433\u0435 \u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0443\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0417\u0435\u043b\u0451\u043d\u044b\u0439", " \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439", " \u0416\u0451\u043b\u0442\u044b\u0439", "\u0411\u0435\u043b\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u043b\u044b\u0439"}, "1892": {"number_q": "1892", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0443\u0447\u0451\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u043b\u044c\u0435\u0444\u043d\u043e-\u0442\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0448\u0440\u0438\u0444\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0430 \u0438 \u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043b\u0435\u043f\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u0418\u0441\u0430\u0430\u043a \u041f\u0438\u0442\u043a\u0430\u043d", " \u0422\u0438\u043c\u043e\u0442\u0438 \u0411\u0440\u0430\u0439\u0442", " \u041a\u0438\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438 \u0420\u0438\u0434", "\u041b\u0443\u0438 \u0411\u0440\u0430\u0439\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u041b\u0443\u0438 \u0411\u0440\u0430\u0439\u043b\u044c"}, "1893": {"number_q": "1893", "question": "\u041e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044e\u0442 \u043a\u043b\u0435\u0438\u0442\u044c \u043e\u0431\u043e\u0438, \u043a\u0440\u0430\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0438\u0434\u0443\u0442 \u0432\u043d\u0430\u0445\u043b\u0451\u0441\u0442, \u0430 \u043d\u0435 \u0432\u0441\u0442\u044b\u043a?", "answers_list": ["\u043e\u0442 \u0434\u0432\u0435\u0440\u0438", " \u043e\u0442 \u0441\u0442\u0435\u043d\u044b \u043d\u0430\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u043e\u043a\u043d\u0430", " \u043e\u0442 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442 \u043e\u043a\u043d\u0430 \u0443\u0433\u043b\u0430", "\u043e\u0442 \u043e\u043a\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u043e\u0442 \u043e\u043a\u043d\u0430"}, "1894": {"number_q": "1894", "question": "\u0428\u0435\u044e \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0448\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0430\u0442\u0443\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u043d\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0451\u0440\u0442\u044b\u0445 \u043a\u0440\u044b\u043b\u044c\u0435\u0432?", "answers_list": ["\u0420\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u043d\u044c\u043e", " \u0417\u043b\u0430\u0442\u0430\u043d \u0418\u0431\u0440\u0430\u0433\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447", " \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0410\u0440\u0448\u0430\u0432\u0438\u043d", "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0411\u0435\u043a\u0445\u044d\u043c"], "correct_answer": "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0411\u0435\u043a\u0445\u044d\u043c"}, "1895": {"number_q": "1895", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0448\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0438\u0442 \u0441 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0448\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0410\u0439\u0434\u0430\u0445\u043e", " \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u041d\u0435\u0431\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430", "\u0422\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0438"], "correct_answer": "\u0422\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0438"}, "1896": {"number_q": "1896", "question": "\u0427\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u0447\u0435\u0433\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u044d\u043b\u0435\u0440\u043e\u043d?", "answers_list": ["\u043a\u0443\u0445\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u0431\u0430\u0439\u043d\u0430", " \u0436\u0451\u0441\u0442\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0441\u043a\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440\u0430", " \u0433\u0440\u0438\u0444\u0430 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b", "\u043a\u0440\u044b\u043b\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0451\u0442\u0430"], "correct_answer": "\u043a\u0440\u044b\u043b\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0451\u0442\u0430"}, "1897": {"number_q": "1897", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0447\u0435\u0442\u043d\u044b\u043c \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u043d\u0442", " \u0414\u0438\u0434\u0440\u043e", " \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440", "\u0420\u0443\u0441\u0441\u043e"], "correct_answer": "\u0420\u0443\u0441\u0441\u043e"}, "1898": {"number_q": "1898", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043c\u0435\u043d - \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u041e\u043b\u044c\u0433\u0430", " \u0410\u043d\u043d\u0430", " \u041d\u0438\u043d\u0430", "\u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430"}, "1899": {"number_q": "1899", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442 \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445?", "answers_list": ["\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440", " \"\u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442-\u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d\"", " \"\u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430\"", "\"\u041a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0435\u0437\""], "correct_answer": "\"\u041a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0435\u0437\""}, "1900": {"number_q": "1900", "question": "\u0421\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f?", "answers_list": ["\u0412\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442", " \u041c\u0438\u0447\u0438\u0433\u0430\u043d", " \u0410\u043b\u0430\u0431\u0430\u043c\u0430", "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430"}, "1901": {"number_q": "1901", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u043b\u0438 \u0431\u043b\u044e\u0434\u043e \u0440\u0438\u0437\u043e\u0442\u0442\u043e?", "answers_list": ["\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f", " \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"}, "1902": {"number_q": "1902", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0443\u0445\u0433\u0430\u043b\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0442\u0447\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u0410\u0443\u0434\u0438\u0442", " \u0414\u043e\u0445\u043e\u0434\u044b \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0445\u043e\u0434\u044b", " \u0414\u0435\u0431\u0435\u0442 \u0438 \u043a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442", "\u0411\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441"], "correct_answer": "\u0411\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441"}, "1903": {"number_q": "1903", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u043c \u0438\u0437 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0440\u043b IX", " \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a XIII", " \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a XIII", "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 IV"], "correct_answer": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 IV"}, "1904": {"number_q": "1904", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a\u0443\u0431\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u0443\u0431\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0435?", "answers_list": ["10 000", " 100 000", " \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447\u0430 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447", "1 000 000"], "correct_answer": "1 000 000"}, "1905": {"number_q": "1905", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0435\u043c\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u041c\u043e\u0433\u0438\u043b\u044b?", "answers_list": ["\u0418\u043e\u0432 \u0411\u043e\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439", " \u0418\u0441\u0430\u0438\u044f \u041a\u043e\u043f\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0414\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0438\u0439 \u0411\u0430\u043b\u0430\u0431\u0430\u043d", "\u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041a\u043e\u0441\u0441\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041a\u043e\u0441\u0441\u043e\u0432"}, "1906": {"number_q": "1906", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0434\u0435\u043d\u0435\u0436\u043d\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0441\u0442\u0432\u043e\u043b", " \u043b\u0438\u0441\u0442", " \u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u044c", "\u043a\u0440\u043e\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u043a\u0440\u043e\u043d\u0430"}, "1907": {"number_q": "1907", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u0435\u0437\u0434\u044b?", "answers_list": ["\u0440\u0435\u0433\u0433\u0438", " \u0433\u0440\u043e\u0433\u0433\u0438", " \u043b\u0430\u0433\u0438", "\u0431\u0430\u0433\u0433\u0438"], "correct_answer": "\u0431\u0430\u0433\u0433\u0438"}, "1908": {"number_q": "1908", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u041a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434", " \u0423\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u0434", " \u041b\u0438\u0442\u0438\u0439", "\u0412\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434"}, "1909": {"number_q": "1909", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0430\u0441\u0441\u0430\u0436\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u0430\u0432\u0438\u0430\u043b\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0410\u043d-24", " \u042f\u043a-40", " \u0418\u043b-62", "\u0422\u0443-104"], "correct_answer": "\u0422\u0443-104"}, "1910": {"number_q": "1910", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0432\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u041e\u043f\u0451\u043d\u043e\u043a", " \u041c\u0430\u0441\u043b\u0451\u043d\u043e\u043a", " \u041c\u043e\u0445\u043e\u0432\u0438\u043a", "\u0421\u043c\u043e\u0440\u0447\u043e\u043a"], "correct_answer": "\u0421\u043c\u043e\u0440\u0447\u043e\u043a"}, "1911": {"number_q": "1911", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f 90 % \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u0435\u0439 \u044f\u043d\u0442\u0430\u0440\u044f?", "answers_list": ["\u0412 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439", " \u0412 \u0421\u043c\u043e\u043b\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439", " \u0412 \u0410\u0440\u0445\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439", "\u0412 \u041a\u0430\u043b\u0438\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u0412 \u041a\u0430\u043b\u0438\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439"}, "1912": {"number_q": "1912", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432?", "answers_list": ["\"\u0414\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a?\"", " \"\u0427\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\"", " \"\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u043d\u0438\u043e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430\"", "\"\u0421\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\""], "correct_answer": "\"\u0421\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\""}, "1913": {"number_q": "1913", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441 \u043b\u0438\u0440\u043e\u0439 \u0432 \u0440\u0443\u043a\u0430\u0445?", "answers_list": ["\u0423\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u041a\u043b\u0438\u043e", " \u0422\u0430\u043b\u0438\u044f", "\u0422\u0435\u0440\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u0422\u0435\u0440\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0440\u0430"}, "1914": {"number_q": "1914", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0441\u043c\u0435\u043d\u044b \u043d\u0435 \u043f\u043b\u044b\u0432\u0443\u0442 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u043e\u0441\u0442\u044f\u0437\u0430\u043d\u0438\u0439?", "answers_list": ["\u043a\u0430\u043d\u043e\u0438\u0441\u0442\u044b", " \u043f\u044f\u0442\u0438\u0431\u043e\u0440\u0446\u044b", " \u0442\u0440\u0438\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b", "\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u0431\u043e\u0440\u0446\u044b"], "correct_answer": "\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u0431\u043e\u0440\u0446\u044b"}, "1915": {"number_q": "1915", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u043e\u0431\u044b\u0442\u0447\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438 \u044d\u043a\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438\u0437\u0443\u043c\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435?", "answers_list": ["\u0428\u0440\u0438-\u041b\u0430\u043d\u043a\u0430", " \u0418\u043d\u0434\u0438\u044f", " \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f", "\u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u044f"}, "1916": {"number_q": "1916", "question": "\u041e \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0435?", "answers_list": ["\"12 \u0441\u0442\u0443\u043b\u044c\u0435\u0432\"", " \"\u0414\u0435\u0442\u0438 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0430\u043d\u0442\u0430\"", " \"\u041e\u0442\u0446\u044b \u0438 \u0434\u0435\u0442\u0438\"", "\"\u0414\u043e\u043d \u041a\u0438\u0445\u043e\u0442\""], "correct_answer": "\"\u0414\u043e\u043d \u041a\u0438\u0445\u043e\u0442\""}, "1917": {"number_q": "1917", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043e\u0437\u0435\u0440 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0421\u0428\u0410?", "answers_list": ["\u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u0435\u0435", " \u0413\u0443\u0440\u043e\u043d", " \u042d\u0440\u0438", "\u041c\u0438\u0447\u0438\u0433\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u041c\u0438\u0447\u0438\u0433\u0430\u043d"}, "1918": {"number_q": "1918", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u0435\u0439 \u041e\u041e\u041d \u043f\u0440\u0435\u0431\u044b\u0432\u0430\u043b \u0443 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u041f\u0435\u0440\u0435\u0441 \u0434\u0435 \u041a\u0443\u044d\u043b\u044c\u0435\u0440", " \u0411\u0443\u0442\u0440\u043e\u0441 \u0413\u0430\u043b\u0438", " \u041a\u043e\u0444\u0438 \u0410\u043d\u043d\u043e\u043d", "\u041a\u0443\u0440\u0442 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0434\u0445\u0430\u0439\u043c"], "correct_answer": "\u041a\u0443\u0440\u0442 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0434\u0445\u0430\u0439\u043c"}, "1919": {"number_q": "1919", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437\u043c\u0435\u0440\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0434\u0435\u043d\u044c\u0435?", "answers_list": ["\u043e\u0431\u044a\u0451\u043c \u0441\u0443\u043c\u043e\u0447\u043a\u0438", " \u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u0430 \u043a\u0430\u0431\u043b\u0443\u043a\u0430", " \u0433\u0443\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430 \u043f\u043e\u043c\u0430\u0434\u044b", "\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u043b\u0433\u043e\u0442\u043e\u043a"], "correct_answer": "\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u043b\u0433\u043e\u0442\u043e\u043a"}, "1920": {"number_q": "1920", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e\u043c \u043d\u0435 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0420\u043e\u043a\u043e\u0441\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439?", "answers_list": ["2-\u0439 \u0411\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u04391", " 1-\u0439 \u0411\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0411\u0440\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", "1-\u0439 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "1-\u0439 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "1921": {"number_q": "1921", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438 \u043d\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442?", "answers_list": ["HSV", " Lab", " RGB", "SMYK"], "correct_answer": "SMYK"}, "1922": {"number_q": "1922", "question": "\u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043b\u0430\u0442\u044b\u043d\u0438 \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \"\u0423\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f\u044f \u0437\u0430\u0440\u044f\"?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u043e", " \u041c\u0435\u0434\u044c", " \u0420\u0442\u0443\u0442\u044c", "\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e"], "correct_answer": "\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e"}, "1923": {"number_q": "1923", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0442\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0410\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c\u0435\u0434\u044b?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0442", " \u0421\u043e\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0438\u0435", " \u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430", "\u0413\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0413\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430"}, "1924": {"number_q": "1924", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442?", "answers_list": ["\u0420\u0443\u0441\u0430\u043b\u043a\u0438", " \u041d\u0430\u044f\u0434\u044b", " \u0423\u043d\u0434\u0438\u043d\u044b", "\u0421\u0438\u0440\u0435\u043d\u044b"], "correct_answer": "\u0421\u0438\u0440\u0435\u043d\u044b"}, "1925": {"number_q": "1925", "question": "\u0423 \u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432 \u0435\u0441\u0442\u044c \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \"\u041d\u044f\u043d\u0435 \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430\"?", "answers_list": ["\u041f. \u0410. \u0412\u044f\u0437\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0410. \u0410. \u0414\u0435\u043b\u044c\u0432\u0438\u0433", " \u0412. \u041a. \u041a\u044e\u0445\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u043a\u0435\u0440", "\u041d. \u041c. \u042f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u041d. \u041c. \u042f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432"}, "1926": {"number_q": "1926", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432 \u0438\u0432\u044b \u043d\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u0422\u0430\u043b", " \u0427\u0435\u0440\u043d\u043e\u0442\u0430\u043b", " \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0442\u0430\u043b", "\u041a\u0440\u0438\u0432\u043e\u0442\u0430\u043b"], "correct_answer": "\u041a\u0440\u0438\u0432\u043e\u0442\u0430\u043b"}, "1927": {"number_q": "1927", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043b\u0438\u0430\u043d\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u0412\u0430\u043d\u0438\u043b\u044c", " \u041a\u0438\u0432\u0438", " \u0412\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434", "\u0424\u0435\u0439\u0445\u043e\u0430"], "correct_answer": "\u0424\u0435\u0439\u0445\u043e\u0430"}, "1928": {"number_q": "1928", "question": "\u0412 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u044b \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0443 \u0410\u0431\u0440\u0430\u0445\u0430\u043c\u0443 \u041c\u0430\u0441\u043b\u043e\u0443?", "answers_list": ["\u043a\u043e\u043d\u0443\u0441", " \u043f\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430", " \u043a\u0443\u0431", "\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u0430"], "correct_answer": "\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u0430"}, "1929": {"number_q": "1929", "question": "\u0412\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u041c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430", " \u0438\u0435\u0440\u043e\u0433\u043b\u0438\u0444\u044b", " \u043a\u043b\u0438\u043d\u043e\u043f\u0438\u0441\u044c", "\u043a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0446\u0430"], "correct_answer": "\u043a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0446\u0430"}, "1930": {"number_q": "1930", "question": "\u041c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u044e \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u044e\u0442 \u0447\u0430\u0441\u044b \u043d\u0430 \u0444\u0430\u0441\u0430\u0434\u0435 \u043a\u0443\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u00ab\u041a\u0430\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430-\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430\u00bb", " \u00ab\u0412\u043e \u043f\u043e\u043b\u0435 \u0431\u0435\u0440\u0451\u0437\u0430 \u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0430\u00bb", " \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u0431\u0435\u0439\u043d\u0438\u043a\u0438\u00bb", "\u00ab\u0412\u043e \u0441\u0430\u0434\u0443 \u043b\u0438, \u0432 \u043e\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0412\u043e \u0441\u0430\u0434\u0443 \u043b\u0438, \u0432 \u043e\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435\u00bb"}, "1931": {"number_q": "1931", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0434\u044a\u0451\u043c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0430\u043d\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0441\u0432\u0438\u043d\u043e\u0439", " \u043e\u0432\u0435\u0447\u0438\u0439", " \u0431\u044b\u0447\u0438\u0439", "\u043a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u043a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439"}, "1932": {"number_q": "1932", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u0437\u0432\u0443\u0447\u0438\u0442 \u0441\u0442\u0438\u0448\u043e\u043a \u00ab\u042f \u0443\u0437\u043d\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e \u0443 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0435\u0441\u0442\u044c \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u0430\u044f \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f\u00bb?", "answers_list": ["\u00ab\u0411\u0440\u0430\u0442\u00bb", " \u00ab\u0421\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b\u00bb", " \u00ab\u0421\u044b\u043d\u00bb", "\u00ab\u0411\u0440\u0430\u0442-2\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0411\u0440\u0430\u0442-2\u00bb"}, "1933": {"number_q": "1933", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0443\u043b\u0438\u0446\u0435 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u041d.\u0412. \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044f, \u00ab\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u044d\u0433\u043e\u0438\u0441\u0442\u00bb?", "answers_list": ["\u041d\u0430 \u041b\u0438\u0442\u0435\u0439\u043d\u043e\u0439", " \u041d\u0430 \u041c\u0435\u0449\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439", " \u041d\u0430 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0445\u043e\u0432\u043e\u0439.", "\u041d\u0430 \u041d\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0435"], "correct_answer": "\u041d\u0430 \u041d\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0435"}, "1934": {"number_q": "1934", "question": "\u0423 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0431\u044b\u043b\u0438\u043d \u0431\u044b\u043b\u043e \u043e\u0442\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041e\u0434\u0438\u0445\u043c\u0430\u043d\u0442\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447?", "answers_list": ["\u0422\u0443\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d \u0417\u043c\u0435\u0439", " \u041a\u0430\u043b\u0438\u043d-\u0446\u0430\u0440\u044c", " \u0418\u0434\u043e\u043b\u0438\u0449\u0435 \u043f\u043e\u0433\u0430\u043d\u043e\u0435", "\u0421\u043e\u043b\u043e\u0432\u0435\u0439-\u0440\u0430\u0437\u0431\u043e\u0439\u043d\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043e\u0432\u0435\u0439-\u0440\u0430\u0437\u0431\u043e\u0439\u043d\u0438\u043a"}, "1935": {"number_q": "1935", "question": "\u041d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u043b\u0438 \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0435\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0435 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f", " \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f", "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"}, "1936": {"number_q": "1936", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0432\u0441\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0438\u0448\u0443\u0442\u0441\u044f \u0441 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0431\u0443\u043a\u0432\u044b?", "answers_list": ["\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439", " \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439", " \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439", "\u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439"}, "1937": {"number_q": "1937", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043f\u043b\u0430\u0432\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c", " \u0431\u0440\u043e\u043d\u0437\u0430", " \u0447\u0443\u0433\u0443\u043d", "\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e"], "correct_answer": "\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e"}, "1938": {"number_q": "1938", "question": "\u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0444\u0440\u0430\u0437\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0437\u043c \u00ab\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0448\u0438\u0448\u043a\u0430\u00bb?", "answers_list": ["\u0431\u043e\u0440\u0442\u043d\u0438\u043a", " \u043a\u0443\u0437\u043d\u0435\u0446", " \u043b\u0435\u0441\u043e\u0440\u0443\u0431", "\u0431\u0443\u0440\u043b\u0430\u043a"], "correct_answer": "\u0431\u0443\u0440\u043b\u0430\u043a"}, "1939": {"number_q": "1939", "question": "\u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043c, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 1962 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0416\u0430\u043a\u043e\u043c \u0418\u0432\u043e\u043c \u041a\u0443\u0441\u0442\u043e?", "answers_list": ["\u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0430", " \u0430\u0440\u0445\u0438\u043c\u0435\u0434\u0430", " \u0435\u0432\u043a\u043b\u0438\u0434\u0430", "\u0434\u0438\u043e\u0433\u0435\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0434\u0438\u043e\u0433\u0435\u043d\u0430"}, "1940": {"number_q": "1940", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u044e\u0433\u0430?", "answers_list": ["\u0440\u0435\u043f\u0442\u0438\u043b\u0438\u044f", " \u0440\u044b\u0431\u0430", " \u0431\u0430\u0431\u043e\u0447\u043a\u0430", "\u043f\u0442\u0438\u0446\u0430"], "correct_answer": "\u043f\u0442\u0438\u0446\u0430"}, "1941": {"number_q": "1941", "question": "\u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0434\u0432\u0435 \u0440\u0435\u043a\u0438\u00bb?", "answers_list": ["\u0411\u0430\u0442\u0443\u043c\u0438", " \u0421\u0443\u0445\u0443\u043c\u0438", " \u0410\u043b\u0443\u0448\u0442\u0430", "\u0422\u0443\u0430\u043f\u0441\u0435"], "correct_answer": "\u0422\u0443\u0430\u043f\u0441\u0435"}, "1942": {"number_q": "1942", "question": "\u041a\u0435\u043c \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u0438 \u041b\u0430\u0441\u043b\u043e \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0411\u0438\u0440\u043e, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0448\u0430\u0440\u0438\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0443\u0447\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c", " \u043b\u0435\u0442\u0447\u0438\u043a", " \u0432\u0440\u0430\u0447", "\u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442"], "correct_answer": "\u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442"}, "1943": {"number_q": "1943", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u043e\u0442 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00ab\u041f\u0440\u0435\u043b\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u041a\u0430\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430\u00bb?", "answers_list": ["\u0448\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d", " \u0448\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d", " \u0448\u043b\u044f\u0433\u0435\u0440", "\u0448\u0430\u0440\u043c\u0430\u043d\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0448\u0430\u0440\u043c\u0430\u043d\u043a\u0430"}, "1944": {"number_q": "1944", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043e \u043d\u0430 \u043a\u0443\u043f\u044e\u0440\u0430\u0445 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u0430 1961 \u0433\u043e\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u0434\u0432\u043e\u0435", " \u0442\u0440\u043e\u0435", " \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u043e", "\u043e\u0434\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u043e\u0434\u0438\u043d"}, "1945": {"number_q": "1945", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0443\u0447\u0435\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0440\u0435?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", " \u041f\u0430\u0440\u0430\u0446\u0435\u043b\u044c\u0441", " \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u0439", "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u043e \u0411\u0440\u0443\u043d\u043e"], "correct_answer": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u043e \u0411\u0440\u0443\u043d\u043e"}, "1946": {"number_q": "1946", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0432 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u043e\u043d\u0435\u0442\u0430\u0445?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0440\u0434\u0443\u043a", " \u0412\u0435\u043b\u0435\u0441", " \u041a\u0440\u0438\u0448\u043d\u0430", "\u042f\u043d\u0443\u0441"], "correct_answer": "\u042f\u043d\u0443\u0441"}, "1947": {"number_q": "1947", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043d\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0444\u043b\u0430\u0433\u0435 \u041a\u0443\u0431\u044b?", "answers_list": ["\u0431\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e", " \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e", " \u0441\u0438\u043d\u0435\u0433\u043e", "\u0437\u0435\u043b\u0451\u043d\u043e\u0433\u043e"], "correct_answer": "\u0437\u0435\u043b\u0451\u043d\u043e\u0433\u043e"}, "1948": {"number_q": "1948", "question": "\u041e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u041c\u0430\u0445?", "answers_list": ["\u041d\u0435\u043e\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0438\u0432\u0438\u0437\u043c", " \u042d\u043a\u0437\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c", " \u041f\u0440\u0430\u0433\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u043c", "\u042d\u043c\u043f\u0438\u0440\u0438\u043e\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c"], "correct_answer": "\u042d\u043c\u043f\u0438\u0440\u0438\u043e\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c"}, "1949": {"number_q": "1949", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432\u044b\u0433\u043b\u044f\u0434\u0438\u0442 \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044f \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0441\u0438\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0438\u0444\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0436\u0451\u043b\u0442\u043e\u043c \u0444\u043e\u043d\u0435", " \u0447\u0451\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0438\u0444\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0431\u0435\u043b\u043e\u043c \u0444\u043e\u043d\u0435", " \u0431\u0435\u043b\u044b\u0435 \u0446\u0438\u0444\u0440\u044b \u043d\u0430 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u043c \u0444\u043e\u043d\u0435", "\u0431\u0435\u043b\u044b\u0435 \u0446\u0438\u0444\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0441\u0438\u043d\u0435\u043c \u0444\u043e\u043d\u0435"], "correct_answer": "\u0431\u0435\u043b\u044b\u0435 \u0446\u0438\u0444\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0441\u0438\u043d\u0435\u043c \u0444\u043e\u043d\u0435"}, "1950": {"number_q": "1950", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0442\u044c \u0434\u0438\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u043d\u0434\u044b", " \u0410\u043b\u044c\u043f\u044b", " \u041a\u0430\u0440\u043f\u0430\u0442\u044b", "\u0422\u0438\u0431\u0435\u0442"], "correct_answer": "\u0422\u0438\u0431\u0435\u0442"}, "1951": {"number_q": "1951", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446-\u0442\u043e \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u0443 \u0440\u043e\u043a-\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u044b \u041e\u0437\u0437\u0438 \u041e\u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0430 \u0432 62 \u0433\u043e\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c \u043e \u043c\u0443\u0437. \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438", " \u043a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0447\u043a\u0430", " \u044f\u0445\u0442\u0430", "\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430"}, "1952": {"number_q": "1952", "question": "\u0413\u0434\u0435, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u0444\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0443, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0439?", "answers_list": ["\u042f\u043c\u0430\u0439\u043a\u0430", " \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c", " \u0412\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e\u043d", "\u042d\u0444\u0438\u043e\u043f\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u042d\u0444\u0438\u043e\u043f\u0438\u044f"}, "1953": {"number_q": "1953", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0447\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043b\u0430\u0437\u0443\u044e \u043a\u0430\u0437\u0430\u0447\u043a\u0443 \u0438\u0437 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438?", "answers_list": ["\u0415\u0432\u0434\u043e\u043a\u0438\u044f", " \u041d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0441\u044c\u044f", " \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u0438\u0434\u0430", "\u041a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430"}, "1954": {"number_q": "1954", "question": "\u0418\u0437 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043b\u0443\u043f\u044b \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0435\u0445\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0430\u043d\u0430\u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u0435\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u043b\u043e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u043f\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0434\u0440\u0435\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0433\u043d\u0438\u0435\u043d\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u0433\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439", " \u0430\u0440\u0430\u0445\u0438\u0441", " \u043a\u043e\u043a\u043e\u0441", "\u043a\u0435\u0448\u044c\u044e"], "correct_answer": "\u043a\u0435\u0448\u044c\u044e"}, "1955": {"number_q": "1955", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0431\u0443\u043a\u0432\u0430 \u0447\u0430\u0449\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435?", "answers_list": ["\u0422", " \u0410", " \u0420", "\u041e"], "correct_answer": "\u041e"}, "1956": {"number_q": "1956", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044e \u043d\u043e\u0441\u0438\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430 \u00ab\u0418\u043e\u043d\u044b\u0447\u00bb?", "answers_list": ["\u0422\u0443\u0440\u043a\u0438\u043d;", " \u0415\u043f\u0438\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432;", " \u0413\u0430\u0435\u0432.", "\u0421\u0442\u0430\u0440\u0446\u0435\u0432;"], "correct_answer": "\u0421\u0442\u0430\u0440\u0446\u0435\u0432;"}, "1957": {"number_q": "1957", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b\u043e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u00ab\u041c\u043e\u0439 \u043b\u0430\u0441\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0437\u0432\u0435\u0440\u044c\u00bb?", "answers_list": ["\u00ab\u0414\u0430\u043c\u0430 \u0441 \u0441\u043e\u0431\u0430\u0447\u043a\u043e\u0439\u00bb.", " \u00ab\u0421\u0432\u0430\u0434\u044c\u0431\u0430\u00bb.", " \u00ab\u0422\u0440\u0438 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b\u00bb.", "\u00ab\u0414\u0440\u0430\u043c\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u0445\u043e\u0442\u0435\u00bb."], "correct_answer": "\u00ab\u0414\u0440\u0430\u043c\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u0445\u043e\u0442\u0435\u00bb."}, "1958": {"number_q": "1958", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0445 \u043f\u044c\u0435\u0441 \u0410.\u041f. \u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u00ab\u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u00bb", " \u00ab\u0421\u0438\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u00bb", " \u00ab\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u00bb", "\u00ab\u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u00bb"}, "1959": {"number_q": "1959", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u00ab\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0439\u00bb \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043e \u043f\u0435\u0440\u043e\u043c \u0410.\u041f. \u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u00ab\u041a\u043e\u0448\u043a\u0438\u043d \u0434\u043e\u043c\u00bb", " \u00ab\u0414\u043e\u043c\u0438\u043a \u0432 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043c\u043d\u0435\u00bb", " \u00ab\u0425\u0438\u0436\u0438\u043d\u0430 \u0434\u044f\u0434\u0438 \u0422\u043e\u043c\u0430\u00bb", "\u00ab\u0414\u043e\u043c \u0441 \u043c\u0435\u0437\u043e\u043d\u0438\u043d\u043e\u043c\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0414\u043e\u043c \u0441 \u043c\u0435\u0437\u043e\u043d\u0438\u043d\u043e\u043c\u00bb"}, "1960": {"number_q": "1960", "question": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0445\u043e\u0432 \u0432\u0441\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u043f\u043e \u043a\u0430\u043f\u043b\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u043b \u0438\u0437 \u0441\u0435\u0431\u044f\u2026 \u041a\u043e\u0433\u043e?", "answers_list": ["\u0428\u0443\u0442\u0430", " \u0412\u0440\u0430\u0447\u0430", " \u0418\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438\u0433\u0435\u043d\u0442\u0430", "\u0420\u0430\u0431\u0430"], "correct_answer": "\u0420\u0430\u0431\u0430"}, "1961": {"number_q": "1961", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430, \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0441 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u044b \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u043e\u0432\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u00ab\u0410\u0441\u044f\u00bb", " \u00ab\u041b\u0438\u0437\u0430\u00bb", " \u00ab\u041a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430\u00bb", "\u00ab\u0410\u043d\u044e\u0442\u0430\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0410\u043d\u044e\u0442\u0430\u00bb"}, "1962": {"number_q": "1962", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f \u0410.\u041f. \u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u00ab\u0412\u043e\u0434\u044f\u043d\u043e\u0439\u00bb", " \u00ab\u0414\u043e\u043c\u043e\u0432\u043e\u0439\u00bb", " \u00ab\u041a\u0438\u043a\u0438\u043c\u043e\u0440\u0430\u00bb", "\u00ab\u041b\u0435\u0448\u0438\u0439\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u041b\u0435\u0448\u0438\u0439\u00bb"}, "1963": {"number_q": "1963", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445?", "answers_list": ["\u041d\u0430 \u0441\u043f\u0438\u043d\u0435", " \u0411\u0440\u0430\u0441\u0441", " \u041a\u0440\u043e\u043b\u044c", "\u0411\u0430\u0442\u0442\u0435\u0440\u0444\u043b\u044f\u0439"], "correct_answer": "\u0411\u0430\u0442\u0442\u0435\u0440\u0444\u043b\u044f\u0439"}, "1964": {"number_q": "1964", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c", " \u0423\u0441\u043f\u0435\u0445", " \u041c\u044b\u0441\u043b\u044c", "\u0422\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442"], "correct_answer": "\u0422\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442"}, "1965": {"number_q": "1965", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0432 1919 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0410\u043b\u0430\u0431\u0430\u043c\u044b \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a?", "answers_list": ["\u0438\u043d\u0434\u0435\u0439\u043a\u0435", " \u043c\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u0433\u0443", " \u043a\u0440\u043e\u043b\u0438\u043a\u0443", "\u0436\u0443\u043a\u0443-\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u043d\u043e\u0441\u0438\u043a\u0443"], "correct_answer": "\u0436\u0443\u043a\u0443-\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u043d\u043e\u0441\u0438\u043a\u0443"}, "1966": {"number_q": "1966", "question": "\u041d\u0430 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0433\u0443 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0440\u044f \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0410\u0440\u0445\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a?", "answers_list": ["\u0411\u0430\u0440\u0435\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430", " \u0411\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", " \u041e\u0445\u043e\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "\u0411\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e"}, "1967": {"number_q": "1967", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432 - \u0440\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0421\u0438\u0431\u0438\u0440\u0438?", "answers_list": ["\u041e\u043d\u043e\u043d", " \u0422\u0435\u0442\u0435", " \u041e\u043d\u0438", "\u042f\u044f"], "correct_answer": "\u042f\u044f"}, "1968": {"number_q": "1968", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u043e\u0432 \u0432 1864 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0410.\u0421.\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430 \"\u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435\" \u0438 \"\u0417\u0438\u043c\u043d\u0438\u0439 \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\"?", "answers_list": ["\u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0443\u044d\u0440", " \u042e\u043d\u0433", " \u0413\u0435\u0439\u0433\u0435\u043b\u044c", "\u041d\u0438\u0446\u0448\u0435"], "correct_answer": "\u041d\u0438\u0446\u0448\u0435"}, "1969": {"number_q": "1969", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u043a\u0430 \u0431\u0435\u0440\u0451\u0442 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u0432 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0435 \u0411\u0430\u0439\u043a\u0430\u043b?", "answers_list": ["\u0418\u0440\u0442\u044b\u0448", " \u0415\u043d\u0438\u0441\u0435\u0439", " \u041b\u0435\u043d\u0430", "\u0410\u043d\u0433\u0430\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u043d\u0433\u0430\u0440\u0430"}, "1970": {"number_q": "1970", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0440\u0435\u043a\u0443 \u0432\u043f\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0418\u0440\u0442\u044b\u0448?", "answers_list": ["\u0410\u043c\u0443\u0440", " \u041b\u0435\u043d\u0430", " \u0415\u043d\u0438\u0441\u0435\u0439", "\u041e\u0431\u044c"], "correct_answer": "\u041e\u0431\u044c"}, "1971": {"number_q": "1971", "question": "\u0420\u0435\u043a\u0430 \u00ab\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439\u00bb \u0430\u0442\u0430\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0415\u0440\u043c\u0430\u043a\u0430:", "answers_list": ["\u0415\u043d\u0438\u0441\u0435\u0439", " \u0414\u043e\u043d", " \u0412\u043e\u043b\u0433\u0430", "\u0418\u0440\u0442\u044b\u0448"], "correct_answer": "\u0418\u0440\u0442\u044b\u0448"}, "1972": {"number_q": "1972", "question": "\u0427\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c \u0441\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f \u0411\u0438\u0439-\u0425\u0435\u043c\u0430 \u0438 \u041a\u0430-\u0425\u0435\u043c\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u043c\u0443\u0440", " \u0418\u0440\u0442\u044b\u0448", " \u041b\u0435\u043d\u0430", "\u0415\u043d\u0438\u0441\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u0415\u043d\u0438\u0441\u0435\u0439"}, "1973": {"number_q": "1973", "question": "\u041e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430 \u0432\u044b\u0442\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u0440\u0435\u043a\u0430 \u041d\u0435\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0418\u0437 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u0418\u043b\u044c\u043c\u0435\u043d\u044c", " \u0418\u0437 \u041e\u043d\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430", " \u0418\u0437 \u0424\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u0430", "\u0418\u0437 \u041b\u0430\u0434\u043e\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u0418\u0437 \u041b\u0430\u0434\u043e\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430"}, "1974": {"number_q": "1974", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u043a\u0430 \u0431\u0435\u0440\u0451\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u0432 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0435?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u043d\u0430", " \u0410\u043d\u0433\u0430\u0440\u0430", " \u041a\u043e\u043b\u044b\u043c\u0430", "\u0418\u0440\u0442\u044b\u0448"], "correct_answer": "\u0418\u0440\u0442\u044b\u0448"}, "1975": {"number_q": "1975", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u043a\u0430 \u0435\u0449\u0451 \u043d\u0435 \u00ab\u0437\u0430\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430\u00bb \u0432 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0430\u0445 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u041e\u043a\u0430", " \u0412\u043e\u043b\u0433\u0430", " \u041a\u0430\u043c\u0430", "\u042f\u0443\u0437\u0430"], "correct_answer": "\u042f\u0443\u0437\u0430"}, "1976": {"number_q": "1976", "question": "\u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0420\u0424?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u043d\u0430", " \u0410\u043d\u0433\u0430\u0440\u0430", " \u0415\u043d\u0438\u0441\u0435\u0439", "\u0410\u043c\u0443\u0440"], "correct_answer": "\u0410\u043c\u0443\u0440"}, "1977": {"number_q": "1977", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u00ab\u0434\u0443\u0448\u0438\u0441\u0442\u0430\u044f\u00bb \u0440\u0435\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u043f\u043e \u042f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0420\u0424?", "answers_list": ["\u0421\u0438\u0440\u0435\u043d\u044c", " \u0416\u0430\u0441\u043c\u0438\u043d", " \u0420\u044f\u0431\u0438\u043d\u0430", "\u0427\u0435\u0440\u0451\u043c\u0443\u0445\u0430"], "correct_answer": "\u0427\u0435\u0440\u0451\u043c\u0443\u0445\u0430"}, "1978": {"number_q": "1978", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \"\u0446\u0432\u0435\u0442\u043d\u0443\u044e\" \u0440\u0435\u043a\u0443 \u0432 \u042f\u043a\u0443\u0442\u0438\u0438, \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0443\u044e\u0441\u044f \u043b\u0435\u0432\u044b\u043c \u043f\u0440\u0438\u0442\u043e\u043a\u043e\u043c \u041b\u0435\u043d\u044b?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u043b\u0430\u044f", " \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f", " \u0416\u0451\u043b\u0442\u0430\u044f", "\u0421\u0438\u043d\u044f\u044f"], "correct_answer": "\u0421\u0438\u043d\u044f\u044f"}, "1979": {"number_q": "1979", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u043a\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0420\u044b\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435, \u0433\u043b\u0443\u0431\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0435 \u0443\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0410\u0437\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043e\u0440\u044e?", "answers_list": ["\u041e\u0431\u044c", " \u0410\u043d\u0433\u0430\u0440\u0430", " \u0414\u043e\u043d", "\u0412\u043e\u043b\u0433\u0430"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u043b\u0433\u0430"}, "1980": {"number_q": "1980", "question": "\u041f\u0440\u0438\u0442\u043e\u043a\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u043a\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430-\u0440\u0435\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u043c\u0430", " \u041a\u043b\u044f\u0437\u044c\u043c\u0430", " \u041f\u0435\u0447\u043e\u0440\u0430", "\u041e\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041e\u043a\u0430"}, "1981": {"number_q": "1981", "question": "\u041d\u0430 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0433\u0443 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043c\u043e\u0433\u0438\u043b\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430 \u041f\u0440\u0436\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u043b\u0438\u0433\u0435\u0440", " \u0412\u0430\u043b\u0434\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435", " \u0411\u0430\u0439\u043a\u0430\u043b", "\u0418\u0441\u0441\u044b\u043a-\u041a\u0443\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0418\u0441\u0441\u044b\u043a-\u041a\u0443\u043b\u044c"}, "1982": {"number_q": "1982", "question": "\u041f\u043e \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u0443 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u042d\u0439\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d \u043f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u043b\u0441\u044f, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u0432 \u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0443\u043c \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0430?", "answers_list": ["\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430", " \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430", " \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a", "\u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430"}, "1983": {"number_q": "1983", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u043d\u0430\u0432\u0442\u043e\u043c \u0438\u043c\u0435\u0432\u0448\u0438\u043c \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0413\u0435\u0440\u043e\u044f \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u044e\u0437\u0430 \u0434\u043e \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0431\u0438\u0442\u0443?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0411\u0435\u043b\u044f\u0435\u0432", " \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0435\u0432", " \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0428\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u0432", "\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439"}, "1984": {"number_q": "1984", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043f\u043e-\u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c\u0443 \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043c\u0430\u0442\u0430\u0434\u043e\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u0442\u0435\u0440\u0441\u044c\u043e", " \u0432\u0443\u044d\u043b\u044c\u0442\u0430", " \u043c\u0443\u043b\u0435\u0442\u0430", "\u044d\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430"], "correct_answer": "\u044d\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430"}, "1985": {"number_q": "1985", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0443 \u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0442\u0430\u043d\u0433\u043e?", "answers_list": ["\u0432 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e", " \u0432 \u043e\u0431\u0435", " \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043d\u0435 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u0443", "\u0432 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0443\u044e"], "correct_answer": "\u0432 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0443\u044e"}, "1986": {"number_q": "1986", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u043b\u0438 \u043a\u0442\u043e \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u0435\u0442 \u0432\u044b\u043b\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0443\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440", " \u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u043d\u0434\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440", " \u044d\u043a\u0432\u0430\u043b\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440", "\u043d\u0435\u0431\u0443\u043b\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440"], "correct_answer": "\u043d\u0435\u0431\u0443\u043b\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440"}, "1987": {"number_q": "1987", "question": "\u041a\u0435\u043c \u0431\u044b\u043b \u0431\u044b\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u044b\u0440\u044c \u0421\u0430\u0434\u043a\u043e?", "answers_list": ["\u043a\u043d\u044f\u0437\u0435\u043c", " \u0432\u043e\u0438\u043d\u043e\u043c", " \u043f\u0430\u0445\u0430\u0440\u0435\u043c", "\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c"}, "1988": {"number_q": "1988", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0433\u043e\u0441\u0442\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043d \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u0435 \u041a\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430 \"\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0446\u0438\u0440\u043a\u0430\"?", "answers_list": ["\"\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0442\u0443\u0445\"", " \"\u0411\u0435\u043b\u0430\u044f \u0432\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\"", " \"\u0421\u0438\u043d\u044f\u044f \u043f\u0442\u0438\u0446\u0430\"", "\"\u0417\u0435\u043b\u0451\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u0433\u0430\u0439\""], "correct_answer": "\"\u0417\u0435\u043b\u0451\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u0433\u0430\u0439\""}, "1989": {"number_q": "1989", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0435\u043a\u043b\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c?", "answers_list": ["Pascal", " C#", " Lisp", "SQL"], "correct_answer": "SQL"}, "1990": {"number_q": "1990", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0442\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043a\u0443 \"\u0421\u044b\u0442, \u043f\u044c\u044f\u043d \u0438 ...\"?", "answers_list": ["\u0433\u043b\u0430\u0437\u0430 \u0432 \u043f\u0435\u0441\u043a\u0435", " \u0433\u0443\u0431\u044b \u0432 \u043f\u0438\u0432\u0435", " \u0443\u0448\u0438 \u0432 \u0441\u0430\u0436\u0435", "\u043d\u043e\u0441 \u0432 \u0442\u0430\u0431\u0430\u043a\u0435"], "correct_answer": "\u043d\u043e\u0441 \u0432 \u0442\u0430\u0431\u0430\u043a\u0435"}, "1991": {"number_q": "1991", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u043e \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u044f \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u0414\u0438\u043d\u0430\u043c\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440", " \u041e\u0433\u043d\u0435\u043c\u0435\u0442", " \u041d\u0430\u043f\u0430\u043b\u043c", "\u0414\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0442"], "correct_answer": "\u0414\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0442"}, "1992": {"number_q": "1992", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u00ab\u0418 \u0434\u044b\u043c \u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430\u043c \u0441\u043b\u0430\u0434\u043e\u043a \u0438 \u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0435\u043d\u00bb?", "answers_list": ["\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d", " \u0412\u044f\u0437\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u041f\u043e\u0436\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u0413\u0440\u0438\u0431\u043e\u0435\u0434\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0413\u0440\u0438\u0431\u043e\u0435\u0434\u043e\u0432"}, "1993": {"number_q": "1993", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u043b\u043e\u0434\u0435\u044f \u0438\u0437 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u00ab\u0420\u0430\u0431\u044b\u043d\u044f \u0418\u0437\u0430\u0443\u0440\u0430\u00bb?", "answers_list": ["\u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e", " \u0420\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e", " \u0410\u043b\u0432\u0430\u0440\u043e", "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0441\u0438\u043e"], "correct_answer": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0441\u0438\u043e"}, "1994": {"number_q": "1994", "question": "\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0437\u043e\u0434\u0438\u0430\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043a \u0411\u043b\u0438\u0437\u043d\u0435\u0446\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u043e\u0433\u043e\u043d\u044c", " \u0437\u0435\u043c\u043b\u044f", " \u0432\u043e\u0434\u0430", "\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445"], "correct_answer": "\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445"}, "1995": {"number_q": "1995", "question": "\u0427\u0435\u043c \u043b\u0435\u0447\u0430\u0442, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0430\u043c\u043f\u0435\u043b\u043e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0438\u044e?", "answers_list": ["\u0441\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438", " \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439", " \u0437\u0430\u043f\u0430\u0445\u0430\u043c\u0438", "\u0432\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u0432\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u043c"}, "1996": {"number_q": "1996", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a \u0441\u043e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u043c\u0438 3, 4 \u0438 5 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0432\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "1997": {"number_q": "1997", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u044f\u043d\u043d\u0430\u044f \u0434\u043e\u0449\u0435\u0447\u043a\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043d\u043e\u0441\u0438\u043b\u0438 \u0441 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0432 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0438 \u043c\u0430\u043b\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043e\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043b\u044e\u0434\u0438?", "answers_list": ["\u043a\u043e\u0440\u043c\u0430", " \u043f\u0430\u043b\u0443\u0431\u0430", " \u0440\u0435\u044f", "\u043d\u043e\u0441"], "correct_answer": "\u043d\u043e\u0441"}, "1998": {"number_q": "1998", "question": "\u0421\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0443 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043d\u0430\u0439\u0442\u0438 \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0421\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f", " \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f", " \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f", "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f"}, "1999": {"number_q": "1999", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c La Tomatina - \u043f\u043e\u043c\u0438\u0434\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u042f\u0442\u043e\u0432\u0430", " \u0414\u043e\u0441-\u0410\u0433\u0432\u0430\u0441", " \u041c\u0430\u043a\u0430\u0441\u0442\u0440\u0435", "\u0411\u0443\u043d\u044c\u043e\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0411\u0443\u043d\u044c\u043e\u043b\u044c"}, "2000": {"number_q": "2000", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u044c\u0435\u0442\u043d\u0430\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0430\u043b\u044e\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u0418\u0435\u043d\u0430", " \u042e\u0430\u043d\u044c", " \u0412\u043e\u043d\u0430", "\u0414\u043e\u043d\u0433"], "correct_answer": "\u0414\u043e\u043d\u0433"}, "2001": {"number_q": "2001", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0434\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0442\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u0420\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0435", " \u0412\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0441\u043d\u044b\u0435", " \u041e\u0442\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u044b\u0435", "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435"], "correct_answer": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435"}, "2002": {"number_q": "2002", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0432\u0432\u0435\u043b\u0430 \u0432\u0438\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c \u0434\u043b\u044f \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f\u043d \u0432 2000 \u0433.?", "answers_list": ["\u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f", " \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u041a\u0438\u043f\u0440", "\u0427\u0435\u0445\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0427\u0435\u0445\u0438\u044f"}, "2003": {"number_q": "2003", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0437\u0451\u0440 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435 \u0432 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0435?", "answers_list": ["\u0422\u0430\u043d\u0433\u0430\u043d\u044c\u0438\u043a\u0430", " \u041d\u044c\u044f\u0441\u0430", " \u0427\u0430\u0434", "\u0422\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0422\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430\u043a\u0430"}, "2004": {"number_q": "2004", "question": "\u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442 \u043e \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430?", "answers_list": ["\u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430", " \u041d\u0430\u0439\u0440\u043e\u0431\u0438", " \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d", "\u0410\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430"}, "2005": {"number_q": "2005", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043d\u0435 \u0441\u0438\u0434\u0435\u043b \u0437\u0430 \u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0411\u0435\u0437\u0443\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0430\u0435\u043f\u0438\u0442\u0438\u044f \u0432 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0435 \u041a\u044d\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430 \u00ab\u0410\u043b\u0438\u0441\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0427\u0443\u0434\u0435\u0441\u00bb?", "answers_list": ["\u041c\u044b\u0448\u044c-\u0421\u043e\u043d\u044f", " \u0411\u043e\u043b\u0432\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a", " \u041c\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0417\u0430\u044f\u0446", "\u0427\u0435\u0448\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041a\u043e\u0442"], "correct_answer": "\u0427\u0435\u0448\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041a\u043e\u0442"}, "2006": {"number_q": "2006", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a\u0443\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435 \u0445\u0440\u0430\u043c\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u0411\u043b\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e?", "answers_list": ["13", " 9", " 7", "11"], "correct_answer": "11"}, "2007": {"number_q": "2007", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u043e\u0440\u0446\u0430 \u041f\u043e\u0434\u0434\u0443\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e?", "answers_list": ["\u0418\u043b\u044c\u044f", " \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439", " \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439", "\u0418\u0432\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u0418\u0432\u0430\u043d"}, "2008": {"number_q": "2008", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0441\u0442 \u043d\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442?", "answers_list": ["\u041b\u0438\u0442\u0435\u0439\u043d\u044b\u0439", " \u0422\u0440\u043e\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439", " \u0414\u0432\u043e\u0440\u0446\u043e\u0432\u044b\u0439", "\u0410\u043d\u0438\u0447\u043a\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0410\u043d\u0438\u0447\u043a\u043e\u0432"}, "2009": {"number_q": "2009", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u00ab\u0432\u0435\u0449\u0430\u043c\u0438 \u0438\u0437 \u0431\u0430\u0431\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0443\u043d\u0434\u0443\u043a\u0430\u00bb?", "answers_list": ["\u0444\u044c\u044e\u0436\u043d", " \u043c\u0438\u043b\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438", " \u044d\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430", "\u0432\u0438\u043d\u0442\u0430\u0436"], "correct_answer": "\u0432\u0438\u043d\u0442\u0430\u0436"}, "2010": {"number_q": "2010", "question": "\u0421\u0430\u043c\u0430\u044f \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0430\u044f \u0433\u043e\u0440\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0413\u043e\u0432\u0435\u0440\u043b\u0430?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u044f", " \u041a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u0442\u0430\u043d", " \u0410\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f", "\u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0430"}, "2011": {"number_q": "2011", "question": "\u0427\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0444\u0438\u0440\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0431\u043b\u044e\u0434\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0423\u0438\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441\u043d\u043e\u043c \u0442\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0435?", "answers_list": ["\u0410\u043d\u0430\u043d\u0430\u0441\u044b \u0432 \u0448\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c", " \u042f\u0431\u043b\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0448\u0442\u0440\u0443\u0434\u0435\u043b\u044c", " \u0428\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0434\u0438\u043d\u0433", "\u041a\u043b\u0443\u0431\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0441\u043e \u0441\u043b\u0438\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438"], "correct_answer": "\u041a\u043b\u0443\u0431\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0441\u043e \u0441\u043b\u0438\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438"}, "2012": {"number_q": "2012", "question": "\u0420\u0430\u0434\u0438\u043e\u043b\u044b \u0441 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420?", "answers_list": ["\u00ab\u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u044f\u00bb", " \u00ab\u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u044c\u00bb", " \u00ab\u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f\u00bb", "\u00ab\u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0430\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0430\u00bb"}, "2013": {"number_q": "2013", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u043d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e?", "answers_list": ["\"\u0421\u0442\u0435\u0440\u0435\u0433\u0443\u0449\u0438\u0439\"", " \"\u0421\u043c\u0435\u043b\u044b\u0439\"", " \"\u0421\u043c\u0435\u043b\u044b\u0439\"", "\u00ab\u0421\u0442\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u0432\u043e\u0439\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0421\u0442\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u0432\u043e\u0439\u00bb"}, "2014": {"number_q": "2014", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0444\u0435?", "answers_list": ["\u0418\u043d\u0434\u0438\u044f", " \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440", " \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u044f", "\u042d\u0444\u0438\u043e\u043f\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u042d\u0444\u0438\u043e\u043f\u0438\u044f"}, "2015": {"number_q": "2015", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u044b\u0431 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0441\u043b\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0434\u043e\u0431\u044b\u0447\u0438 \u0447\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043a\u0440\u044b?", "answers_list": ["\u0441\u0435\u043c\u0433\u0430", " \u043a\u0435\u0442\u0430", " \u0433\u043e\u0440\u0431\u0443\u0448\u0430", "c\u0435\u0432\u0440\u044e\u0433\u0430"], "correct_answer": "c\u0435\u0432\u0440\u044e\u0433\u0430"}, "2016": {"number_q": "2016", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043f\u043e-\u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0431\u043e\u0436\u0436\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e, \u043d\u043e \u043d\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0440\u044b\u0442\u0443\u044e \u0433\u043b\u0430\u0437\u0443\u0440\u044c\u044e \u043a\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438\u043a\u0443?", "answers_list": ["\u0444\u0430\u044f\u043d\u0441", " \u0438\u0437\u0440\u0430\u0437\u0435\u0446", " \u0444\u0430\u0440\u0444\u043e\u0440", "\u0442\u0435\u0440\u0440\u0430\u043a\u043e\u0442\u0430"], "correct_answer": "\u0442\u0435\u0440\u0440\u0430\u043a\u043e\u0442\u0430"}, "2017": {"number_q": "2017", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0443\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u044c \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u00abprimo\u00bb \u0438 \u00absecunda\u00bb?", "answers_list": ["\u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0432\u0430\u0440\u0438", " \u043d\u0430 \u0426\u0430\u0440\u044c-\u043a\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435", " \u043d\u0430 \u043a\u0440\u0435\u043c\u043b\u0451\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u0430\u0445", "\u043d\u0430 \u041c\u0435\u0434\u043d\u043e\u043c \u0432\u0441\u0430\u0434\u043d\u0438\u043a\u0435"], "correct_answer": "\u043d\u0430 \u041c\u0435\u0434\u043d\u043e\u043c \u0432\u0441\u0430\u0434\u043d\u0438\u043a\u0435"}, "2018": {"number_q": "2018", "question": "\u041f\u0440\u0438\u0442\u043e\u043a\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u043a\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0421\u0443\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u041e\u043a\u0430", " \u041a\u0430\u043c\u0430", " \u0414\u043d\u0435\u043f\u0440", "\u0412\u043e\u043b\u0433\u0430"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u043b\u0433\u0430"}, "2019": {"number_q": "2019", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432, \u043f\u043e \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435, \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u043c \u044e\u043d\u043e\u0448\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u043d\u0430\u0440\u0446\u0438\u0441\u0441", " \u0433\u0438\u0430\u0446\u0438\u043d\u0442", " \u0432\u0430\u0441\u0438\u043b\u0451\u043a", "\u0442\u044e\u043b\u044c\u043f\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u0442\u044e\u043b\u044c\u043f\u0430\u043d"}, "2020": {"number_q": "2020", "question": "\u041d\u0430 \u0447\u0451\u043c \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f \u0410\u043c\u0443\u043d\u0434\u0441\u0435\u043d\u0430 \u0432 1926 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043e\u043b\u0435\u0442\u0435\u043b\u0430 \u0434\u043e \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u044d\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442", " \u0421\u0430\u043c\u043e\u043b\u0451\u0442", " \u0412\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u044b\u0439 \u0448\u0430\u0440", "\u0414\u0438\u0440\u0438\u0436\u0430\u0431\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0414\u0438\u0440\u0438\u0436\u0430\u0431\u043b\u044c"}, "2021": {"number_q": "2021", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0435 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0412\u0435\u0440\u0435\u0449\u0430\u0433\u0438\u043d?", "answers_list": ["\u00ab\u042f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u00bb", " \u00ab\u0414\u0432\u0435\u0440\u0438 \u0422\u0430\u043c\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0430\u00bb", " \u00ab\u041a\u0430\u043b\u043c\u044b\u0446\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u044f\u00bb", "\u00ab\u0413\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0422\u0438\u0431\u0435\u0442\u0430\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0413\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0422\u0438\u0431\u0435\u0442\u0430\u00bb"}, "2022": {"number_q": "2022", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0430\u0442\u0447\u0435\u0439 \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0443\u0431 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1/32 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u044c \u0432 \u0440\u043e\u0437\u044b\u0433\u0440\u044b\u0448\u0435 \u043a\u0443\u0431\u043a\u0430?", "answers_list": ["8", " 12", " 16", "6"], "correct_answer": "6"}, "2023": {"number_q": "2023", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043a\u043e\u043c\u043e\u0435 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u043d\u044f\u0437\u044c \u0413\u0432\u0438\u0434\u043e\u043d \u0432 \"\u0421\u043a\u0430\u0437\u043a\u0435 \u043e \u0446\u0430\u0440\u0435 \u0421\u0430\u043b\u0442\u0430\u043d\u0435\"?", "answers_list": ["\u043c\u0443\u0445\u0430", " \u043a\u043e\u043c\u0430\u0440", " \u0448\u043c\u0435\u043b\u044c", "\u043f\u0447\u0435\u043b\u0430"], "correct_answer": "\u043f\u0447\u0435\u043b\u0430"}, "2024": {"number_q": "2024", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0432 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u0440\u0445\u0438\u043f\u0435\u043b\u0430\u0433\u0430 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e?", "answers_list": ["\u0421\u0438\u043a\u043e\u043a\u0443", " \u041a\u044e\u0441\u044e", " \u0425\u043e\u043a\u043a\u0430\u0439\u0434\u043e", "\u0425\u043e\u043d\u0441\u044e"], "correct_answer": "\u0425\u043e\u043d\u0441\u044e"}, "2025": {"number_q": "2025", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432\u0438\u0442\u043a\u043e\u0432 \u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u043b\u043e\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0441\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u044c \"\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\" \u0441 \u042e\u0440\u0438\u0435\u043c \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d\u044b\u043c \u043d\u0430 \u0431\u043e\u0440\u0442\u0443?", "answers_list": ["\u0422\u0440\u0438", " \u041f\u044f\u0442\u044c", " \u0414\u0435\u0441\u044f\u0442\u044c", "\u041e\u0434\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u041e\u0434\u0438\u043d"}, "2026": {"number_q": "2026", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u044b \u0431\u044b\u043b \u0434\u043b\u044f \u043f\u0430\u0441\u0441\u0430\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432 \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0434\u0435\u0448\u0435\u0432\u044b\u043c \u0432 70-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b?", "answers_list": ["\u0410\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441", " \u0422\u0440\u043e\u043b\u043b\u0435\u0439\u0431\u0443\u0441", " \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e", "\u0422\u0440\u0430\u043c\u0432\u0430\u0439"], "correct_answer": "\u0422\u0440\u0430\u043c\u0432\u0430\u0439"}, "2027": {"number_q": "2027", "question": "\u041e\u0434\u043d\u0430\u0436\u0434\u044b \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a \u041d\u044c\u044e\u0442\u043e\u043d \u0441\u0442\u043e\u044f\u043b \u043d\u0430\u0434 \u043a\u0438\u043f\u044f\u0449\u0438\u043c \u043a\u043e\u0442\u0435\u043b\u043a\u043e\u043c \u0441 \u043a\u0443\u0440\u0438\u043d\u044b\u043c \u044f\u0439\u0446\u043e\u043c \u0432 \u0440\u0443\u043a\u0435. \u0427\u0442\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0432 \u0432\u043e\u0434\u0435?", "answers_list": ["\u043a\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430", " \u043e\u0447\u043a\u0438", " \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u0412\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439", "\u0447\u0430\u0441\u044b"], "correct_answer": "\u0447\u0430\u0441\u044b"}, "2028": {"number_q": "2028", "question": "\u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043c\u0438\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0431\u0443\u0448\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u0435\u043b \u043e\u0442\u2026", "answers_list": ["\u043f\u0440\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435\u0432 \u0441\u043e \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434", " \u0433\u0440\u0438\u0431\u043e\u0432", " \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0440\u044f\u0434\u0430", "\u043e\u0431\u0435\u0437\u044c\u044f\u043d\u044b"], "correct_answer": "\u043e\u0431\u0435\u0437\u044c\u044f\u043d\u044b"}, "2029": {"number_q": "2029", "question": "\u0427\u044c\u044e \u0433\u0438\u043f\u043e\u0442\u0435\u0437\u0443 \u0434\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041f\u0435\u0440\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d, \u043e\u0442\u043a\u0430\u0437\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043e\u0442 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u042d\u0439\u043b\u0435\u0440\u0430", " \u0424\u0435\u0440\u043c\u0430", " \u041f\u0438\u0444\u0430\u0433\u043e\u0440\u0430", "\u041f\u0443\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440\u0435"], "correct_answer": "\u041f\u0443\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440\u0435"}, "2030": {"number_q": "2030", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e\u0435, \u043a\u0430\u043a \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0434\u0430\u043b\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0425\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0433\u043e\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430\u0439", " \u0441\u043e\u0431\u043e\u043b\u044c", " \u0437\u0430\u044f\u0446", "\u043a\u0443\u043d\u0438\u0446\u0430"], "correct_answer": "\u043a\u0443\u043d\u0438\u0446\u0430"}, "2031": {"number_q": "2031", "question": "\u0424\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u0437\u0434\u0435\u0441\u044c \u0441 \u043e\u0448\u0438\u0431\u043a\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u0420\u043e\u043c\u043e\u0434\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u041b\u0435\u0444\u043e\u0440\u0442", " \u0410\u043f\u0440\u0430\u043a\u0441\u0438\u043d", "\u041c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u043a\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u041c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u043a\u043e\u0432"}, "2032": {"number_q": "2032", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0410.\u0412. \u0421\u0443\u0432\u043e\u0440\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u041e\u0434\u043d\u043e", " \u0414\u0432\u0430", " \u0422\u0440\u0438", "\u041d\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e"], "correct_answer": "\u041d\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e"}, "2033": {"number_q": "2033", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442 \u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u044b \u00ab\u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u044b-1\u00bb, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438 \u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0442\u0440\u0430\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043d\u0430 180 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0437\u0430\u043a\u043e\u043b\u043a\u0430", " \u0431\u0443\u043b\u0430\u0432\u043a\u0430", " \u0431\u0440\u043e\u0448\u044c", "\u0448\u043f\u0438\u043b\u044c\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0448\u043f\u0438\u043b\u044c\u043a\u0430"}, "2034": {"number_q": "2034", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e \u043e\u0442 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e\u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u00ab\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0442\u0435\u0440\u00bb?", "answers_list": ["\u0443\u0440\u0430\u0433\u0430\u043d", " \u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u0434\u043e", " \u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043d", "\u0442\u0430\u0439\u0444\u0443\u043d"], "correct_answer": "\u0442\u0430\u0439\u0444\u0443\u043d"}, "2035": {"number_q": "2035", "question": "\u0420\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u00ab\u0427\u0430\u043f\u0430\u0435\u0432\u00bb \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u00ab\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u044b\u00bb. \u041a\u0435\u043c \u043e\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0443 \u043d\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u0434\u0435\u043b\u0435?", "answers_list": ["\u043e\u0442\u0446\u043e\u043c \u0438 \u0441\u044b\u043d\u043e\u043c", " \u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f\u043c\u0438", " \u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f\u043c\u0438", "\u043e\u0434\u043d\u043e\u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c\u0446\u0430\u043c\u0438"], "correct_answer": "\u043e\u0434\u043d\u043e\u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c\u0446\u0430\u043c\u0438"}, "2036": {"number_q": "2036", "question": "\u041d\u0430 \u0433\u0435\u0440\u0431\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0447\u0435\u0440\u0442\u0430\u043d \u0434\u0435\u0432\u0438\u0437 \u00ab\u0414\u043b\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u044b\u00bb?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442", " \u041c\u043e\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430", " \u0421\u043c\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442", "\u0426\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0446\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u0426\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0446\u0435\u0439"}, "2037": {"number_q": "2037", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u0434\u0430\u043b\u0438 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0443 \u041c\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u0431\u043e\u043b\u0435\u043b\u044c\u0449\u0438\u043a\u0438 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0443\u0431\u0430 \u0421\u0435\u043b\u044c\u0442\u0430 \u0438\u0437 \u0412\u0438\u0433\u043e?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c", " \u0413\u0435\u043d\u0438\u0439", " \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439", "\u0426\u0430\u0440\u044c"], "correct_answer": "\u0426\u0430\u0440\u044c"}, "2038": {"number_q": "2038", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u044e\u0442 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0431\u0443\u043a\u0432\u0430\u043c\u0438 Sn?", "answers_list": ["\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0446\u0438\u0439", " \u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0439", " \u0446\u0438\u043d\u043a", "\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e"], "correct_answer": "\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e"}, "2039": {"number_q": "2039", "question": "\u0426\u0430\u0440\u0435\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0431\u044b\u043b \u0413\u043e\u0440\u0434\u0438\u0439 - \"\u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\" \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0443\u0437\u043b\u0430?", "answers_list": ["\u0421\u043f\u0430\u0440\u0442\u044b", " \u041f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438", " \u041b\u0438\u0434\u0438\u0438", "\u0424\u0440\u0438\u0433\u0438\u0438"], "correct_answer": "\u0424\u0440\u0438\u0433\u0438\u0438"}, "2040": {"number_q": "2040", "question": "\u0412 \u0432\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0435 &quot;\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u043c\u0443\u0441\u043e\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043f\u044f\u0442\u043d\u043e&quot; \u0438\u0437 \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0442\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0418\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u041b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0439", "\u0422\u0438\u0445\u043e\u0433\u043e"], "correct_answer": "\u0422\u0438\u0445\u043e\u0433\u043e"}, "2041": {"number_q": "2041", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u0440\u0438\u0436", " \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e", " \u041d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a", "\u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439"}, "2042": {"number_q": "2042", "question": "\u041a\u0442\u043e, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c, \u0437\u0430\u043b\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0447\u0435\u0440\u0442\u0435\u0436\u0438 \u0442\u0443\u0448\u044c\u044e \u0438 \u0440\u0435\u0448\u0438\u043b \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u041e\u043b\u0435\u0433 \u0414\u0430\u043b\u044c", " \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432", " \u041e\u043b\u0435\u0433 \u042f\u043d\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u044b\u0441\u043e\u0446\u043a\u0438\u0439"}, "2043": {"number_q": "2043", "question": "\u0427\u0435\u0433\u043e, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0438\u0434\u0438\u043e\u043c\u0435, \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0437\u0430\u0434\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438\u043a\u0443 \u0432 \u043f\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u043a\u0435?", "answers_list": ["\u0441\u043e\u043b\u0438", " \u0433\u043e\u0440\u0447\u0438\u0446\u044b", " \u0430\u0434\u0436\u0438\u043a\u0443", "\u043f\u0435\u0440\u0446\u0443"], "correct_answer": "\u043f\u0435\u0440\u0446\u0443"}, "2044": {"number_q": "2044", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043f\u0442\u0438\u0446\u0430 \u043a\u043b\u0451\u0441\u0442, \u0432\u044b\u0435\u0434\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0441\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0448\u0438\u0448\u0435\u043a?", "answers_list": ["\u0440\u0430\u0437\u0434\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0432\u043e\u0441\u0442", " \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0440\u044b\u043b\u044c\u044f", " \u0437\u0430\u0433\u043d\u0443\u0442\u044b\u0435 \u043a\u0432\u0435\u0440\u0445\u0443 \u043a\u043e\u0433\u0442\u0438", "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u044e\u0432"], "correct_answer": "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u044e\u0432"}, "2045": {"number_q": "2045", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430 \u043d\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0430\u043b \u0413\u0435\u0440\u0430\u043a\u043b?", "answers_list": ["\u043f\u043e\u0438\u043c\u043a\u0430 \u043a\u0435\u0440\u0438\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0430\u043d\u0438", " \u0438\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0438\u043c\u0444\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0442\u0438\u0446", " \u043f\u043e\u0445\u0438\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u044f\u0441\u0430 \u0418\u043f\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u044b", "\u0443\u0431\u0438\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u0433\u043e\u0440\u0433\u043e\u043d\u044b \u041c\u0435\u0434\u0443\u0437\u044b"], "correct_answer": "\u0443\u0431\u0438\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u0433\u043e\u0440\u0433\u043e\u043d\u044b \u041c\u0435\u0434\u0443\u0437\u044b"}, "2046": {"number_q": "2046", "question": "\u0414\u043b\u044f \u0447\u0435\u0433\u043e \u0445\u0430\u043a\u0430\u0441\u044b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e \u043f\u044b\u0440\u0433\u044b?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u044f\u0442 \u044e\u0440\u0442\u0443", " \u041b\u043e\u0432\u044f\u0442 \u043e\u043b\u0435\u043d\u044f", " \u0414\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0433\u043e\u043d\u044c", "\u041c\u0443\u0437\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442"], "correct_answer": "\u041c\u0443\u0437\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442"}, "2047": {"number_q": "2047", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u043e\u043a\u0430 \u00ab\u0412\u0435\u0442\u0435\u0440 \u043f\u043e \u043c\u043e\u0440\u044e \u0433\u0443\u043b\u044f\u0435\u0442\u00bb?", "answers_list": ["\u042f\u043c\u0431", " \u0410\u043d\u0430\u043f\u0435\u0441\u0442", " \u0414\u0430\u043a\u0442\u0438\u043b\u044c", "\u0425\u043e\u0440\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u0425\u043e\u0440\u0435\u0439"}, "2048": {"number_q": "2048", "question": "\u0427\u044c\u0451 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0446\u0438\u0440\u043a\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u00ab\u0430\u043d\u0442\u0440\u0435\u00bb?", "answers_list": ["\u0414\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432", " \u042d\u043a\u0432\u0438\u043b\u0438\u0431\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e", " \u0416\u043e\u043d\u0433\u043b\u0451\u0440\u043e\u0432", "\u041a\u043b\u043e\u0443\u043d\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u041a\u043b\u043e\u0443\u043d\u043e\u0432"}, "2049": {"number_q": "2049", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u044b?", "answers_list": ["\u041e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c", " \u0421\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c", " \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442", "\u041d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044c"], "correct_answer": "\u041d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044c"}, "2050": {"number_q": "2050", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0430\u044f \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0431\u0430\u0448\u043d\u044f?", "answers_list": ["\u041e\u0442\u0442\u0430\u0432\u0430", " \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c", " \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440", "\u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e"], "correct_answer": "\u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e"}, "2051": {"number_q": "2051", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0432\u0435\u043a\u043e\u043c \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e XX \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0411\u0440\u043e\u043d\u0437\u043e\u0432\u044b\u043c", " \u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u043c", " \u041f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c", "\u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044f\u043d\u044b\u043c"], "correct_answer": "\u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044f\u043d\u044b\u043c"}, "2052": {"number_q": "2052", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043c\u044f\u0441\u043d\u044b\u0445 \u0431\u043b\u044e\u0434 \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0442\u0443\u0448\u0430\u0442?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0442\u043b\u0435\u0442\u044b", " \u041b\u044e\u043b\u044f-\u043a\u0435\u0431\u0430\u0431", " \u0424\u0440\u0438\u043a\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u043a\u0438", "\u0422\u0435\u0444\u0442\u0435\u043b\u0438"], "correct_answer": "\u0422\u0435\u0444\u0442\u0435\u043b\u0438"}, "2053": {"number_q": "2053", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c?", "answers_list": ["\u0411\u043b\u044e\u0434\u043e \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u0445\u043d\u0438", " \u0411\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e\u0440\u0430\u0441\u0442\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043a\u0443\u0441\u0442\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a", " \u0414\u0435\u043d\u0435\u0436\u043d\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u044b", "\u0422\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0442\u043e\u043a"], "correct_answer": "\u0422\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0442\u043e\u043a"}, "2054": {"number_q": "2054", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0431\u044f\u0442 \u0443 \u0424\u0430\u0437\u0438\u043b\u044f \u0418\u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437 \u0427\u0435\u0433\u0435\u043c\u0430?", "answers_list": ["\u0412\u0430\u0445\u0442\u0430\u043d\u0433", " \u0421\u0435\u0440\u0433\u043e", " \u0412\u0430\u043d\u043e", "\u0421\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e"}, "2055": {"number_q": "2055", "question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043e\u043c \u043d\u0435 \u0441\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0441\u0442\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0435 2012 \u0433\u043e\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u041e\u0431\u0440\u0443\u0447", " \u041c\u044f\u0447", " \u0411\u0443\u043b\u0430\u0432\u044b", "\u0421\u043a\u0430\u043a\u0430\u043b\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u043a\u0430\u043a\u0430\u043b\u043a\u0430"}, "2056": {"number_q": "2056", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0421\u0428\u0410?", "answers_list": ["\u0414\u0435\u0442\u0440\u043e\u0439\u0442", " \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d", " \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430", "\u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f"}, "2057": {"number_q": "2057", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \"\u043a\u044f\u0445\u0442\u0430\"?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u043b\u0430\u0442\u0430 \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430", " \u0426\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u0440\u0438\u0437\u0430", " \u041c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0434\u043d\u043e", "\u0413\u043e\u0440\u043e\u0434"], "correct_answer": "\u0413\u043e\u0440\u043e\u0434"}, "2058": {"number_q": "2058", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \"\u0434\u043d\u043e\"?", "answers_list": ["\u0414\u043d\u044b", " \u0414\u043d\u0430", " \u0414\u043e\u043d\u044b", "\u0414\u043e\u043d\u044c\u044f"], "correct_answer": "\u0414\u043e\u043d\u044c\u044f"}, "2059": {"number_q": "2059", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0445 \u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u043a \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c?", "answers_list": ["\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0438", " \u0410\u043d\u0433\u043b\u044b", " \u0413\u043e\u0442\u044b", "\u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u044b"], "correct_answer": "\u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u044b"}, "2060": {"number_q": "2060", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043c\u043e\u0440\u0435\u0439 \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0431\u0430\u0441\u0441\u0435\u0439\u043d \u0422\u0438\u0445\u043e\u0433\u043e \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u0440\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432\u043e", " \u041e\u0445\u043e\u0442\u0441\u043a\u043e\u0435", " \u041a\u043e\u0440\u0430\u043b\u043b\u043e\u0432\u043e\u0435", "\u0411\u0430\u0440\u0435\u043d\u0446\u0435\u0432\u043e"], "correct_answer": "\u0411\u0430\u0440\u0435\u043d\u0446\u0435\u0432\u043e"}, "2061": {"number_q": "2061", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u044b\u043b \u0436\u0438\u0432 \u043d\u0430 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u041c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0412\u043e\u0439\u043d\u044b?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e \u041c\u0443\u0441\u0441\u043e\u043b\u0438\u043d\u0438", " \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u041c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c", " \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0413\u0435\u0431\u0431\u0435\u043b\u044c\u0441", "\u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u041f\u0430\u0443\u043b\u044e\u0441"], "correct_answer": "\u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u041f\u0430\u0443\u043b\u044e\u0441"}, "2062": {"number_q": "2062", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0441 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430 \u041a\u0430\u043f\u0440\u0438?", "answers_list": ["\u00ab\u043e\u0432\u0435\u0447\u0438\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u00bb", " \u00ab\u043a\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u00bb", " \u00ab\u0441\u0432\u0438\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u00bb", "\u00ab\u043a\u043e\u0437\u0438\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u043a\u043e\u0437\u0438\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u00bb"}, "2063": {"number_q": "2063", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0440\u044b\u0431\u044b \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0433\u0435\u0440\u0431\u0435 \u0426\u0430\u0440\u0438\u0446\u044b\u043d\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u0438\u043b \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 I?", "answers_list": ["\u0421\u043e\u043c\u044b", " \u0429\u0443\u043a\u0438", " \u041b\u0435\u0449\u0438", "\u0421\u0442\u0435\u0440\u043b\u044f\u0434\u0438"], "correct_answer": "\u0421\u0442\u0435\u0440\u043b\u044f\u0434\u0438"}, "2064": {"number_q": "2064", "question": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u044f\u0442\u0438\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u043e\u043c \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0432 \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0435-1?", "answers_list": ["\u0410\u043b\u0435\u043d \u041f\u0440\u043e\u0441\u0442", " \u041c\u0438\u043a\u0430 \u0425\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u0435\u043d", " \u0410\u0435\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u043d\u0430", "\u0425\u0443\u0430\u043d \u041c\u0430\u043d\u0443\u0435\u043b\u044c \u0424\u0430\u043d\u0445\u0438\u043e"], "correct_answer": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u041c\u0430\u043d\u0443\u0435\u043b\u044c \u0424\u0430\u043d\u0445\u0438\u043e"}, "2065": {"number_q": "2065", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0446\u0435\u0432 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u0420\u043e\u043a\u043e\u0442\u043e\u0432", " \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041b\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439", " \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0421\u0430\u0432\u0440\u0430\u0441\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0421\u0430\u0432\u0440\u0430\u0441\u043e\u0432"}, "2066": {"number_q": "2066", "question": "\u0423 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0431\u0437\u0430", " \u0411\u0430\u043b\u0430\u043b\u0430\u0439\u043a\u0430", " \u0421\u0430\u0437", "\u0414\u043e\u043c\u0431\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u0414\u043e\u043c\u0431\u0440\u0430"}, "2067": {"number_q": "2067", "question": "\u0424\u0440\u0430\u0437\u0430 \"\u0415\u0448\u044c - \u043f\u043e\u0442\u0435\u0439, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0439 - \u043c\u0451\u0440\u0437\u043d\u0438!\" - \u044d\u0442\u043e:", "answers_list": ["\u041f\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0446\u0430", " \u041f\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043a\u0430", " \u0417\u0430\u0432\u0435\u0442 \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447\u0430", "\u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u043c\u0443\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c"], "correct_answer": "\u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u043c\u0443\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "2068": {"number_q": "2068", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u0438\u0431\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0437\u043c\u0435\u0440\u044f\u044e\u0442 \u0441\u0438\u043b\u0443 \u0442\u043e\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u043c\u0435\u0442\u0440", " \u041e\u043c\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440", " \u041c\u0430\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440", "\u0410\u043c\u043f\u0435\u0440\u043c\u0435\u0442\u0440"], "correct_answer": "\u0410\u043c\u043f\u0435\u0440\u043c\u0435\u0442\u0440"}, "2069": {"number_q": "2069", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0444\u0438\u0440\u043c\u0430 \u043f\u044b\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c \u043d\u0430\u0448\u0443 \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u043a \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u043c\u0443?", "answers_list": ["Siemens", " Ardo", " \u0413\u0430\u0437\u043f\u0440\u043e\u043c", "Phillips"], "correct_answer": "Phillips"}, "2070": {"number_q": "2070", "question": "\u041a\u043e\u043c\u0443 \u0410.\u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \"\u0412\u043e \u0433\u043b\u0443\u0431\u0438\u043d\u0435 \u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0443\u0434...\"?", "answers_list": ["\u041f\u0443\u0433\u0430\u0447\u0435\u0432\u0443", " \u0428\u0430\u0445\u0442\u0451\u0440\u0430\u043c", " \u0410\u043d\u043d\u0435 \u041a\u0435\u0440\u043d", "\u0414\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c"], "correct_answer": "\u0414\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c"}, "2071": {"number_q": "2071", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0434\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0431\u043b\u0438\u0437\u043a\u0438\u043c \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0437\u0443\u0431\u0440\u0443?", "answers_list": ["\u0411\u0443\u0439\u0432\u043e\u043b", " \u042f\u043a", " \u0414\u0436\u0435\u0439\u0440\u0430\u043d", "\u0411\u0438\u0437\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0411\u0438\u0437\u043e\u043d"}, "2072": {"number_q": "2072", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u0438\u0433\u0440\u044b \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u044b-2000?", "answers_list": ["\u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430", " \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b", " \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d", "\u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439"}, "2073": {"number_q": "2073", "question": "\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0432\u0438\u0434\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u044b?", "answers_list": ["\u0421\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0438", " \u041a\u0432\u0435\u0441\u0442\u044b", " \u0428\u0443\u0442\u0435\u0440\u044b", "\u0421\u0438\u043c\u0443\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440\u044b"], "correct_answer": "\u0421\u0438\u043c\u0443\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440\u044b"}, "2074": {"number_q": "2074", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441?", "answers_list": ["\u0413\u043e\u043b\u0443\u0431\u043e\u0435 \u043d\u0435\u0431\u043e", " \u0417\u0435\u043b\u0451\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0435\u0441", " \u0421\u043e\u043b\u0451\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0437\u0435\u0440\u043e", "X\u043e\u0440\u043e\u0448\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443x"], "correct_answer": "X\u043e\u0440\u043e\u0448\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443x"}, "2075": {"number_q": "2075", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0430 \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e?", "answers_list": ["\u00ab\u0421\u043a\u0430\u0437\u043a\u0430 \u043e \u0440\u044b\u0431\u0430\u043a\u0435 \u0438 \u0440\u044b\u0431\u043a\u0435\u00bb", " \u00ab\u0421\u043a\u0430\u0437\u043a\u0430 \u043e \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u043c \u043f\u0435\u0442\u0443\u0448\u043a\u0435\u00bb", " \u00ab\u0421\u043a\u0430\u0437\u043a\u0430 \u043e \u043f\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0411\u0430\u043b\u0434\u0435\u00bb", "\u00ab\u0421\u043a\u0430\u0437\u043a\u0430 \u043e \u0446\u0430\u0440\u0435 \u0421\u0430\u043b\u0442\u0430\u043d\u0435\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0421\u043a\u0430\u0437\u043a\u0430 \u043e \u0446\u0430\u0440\u0435 \u0421\u0430\u043b\u0442\u0430\u043d\u0435\u00bb"}, "2076": {"number_q": "2076", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0437\u0430\u0447\u0438\u0449\u0430\u044f \u043f\u0430\u0440\u043a\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u0448\u043f\u0430\u043a\u043b\u044e\u0435\u0442", " \u043c\u0430\u043b\u044e\u0435\u0442", " \u0432\u043e\u0440\u0443\u0435\u0442", "\u0446\u0438\u043a\u043b\u044e\u0435\u0442"], "correct_answer": "\u0446\u0438\u043a\u043b\u044e\u0435\u0442"}, "2077": {"number_q": "2077", "question": "\u041a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043b\u0438 \u0447\u0442\u043e \u0440\u0438\u0441\u0443\u044e\u0442 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0438-\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u044b?", "answers_list": ["\u0438\u043a\u043e\u043d\u044b", " \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439", " \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b", "\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445"], "correct_answer": "\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445"}, "2078": {"number_q": "2078", "question": "\u0418\u0437 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u044f\u0441\u0430 \u0434\u0435\u043b\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0436\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043b\u0435\u0442\u044b?", "answers_list": ["\u0431\u0430\u0440\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430", " \u0433\u043e\u0432\u044f\u0434\u0438\u043d\u0430", " \u0441\u0432\u0438\u043d\u0438\u043d\u0430", "\u043a\u0443\u0440\u044f\u0442\u0438\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u043a\u0443\u0440\u044f\u0442\u0438\u043d\u0430"}, "2079": {"number_q": "2079", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0442\u044c, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0432\u0441\u0435 \u0441\u0443\u0435\u0442\u044f\u0442\u0441\u044f?", "answers_list": ["\u043e\u0433\u043e\u043d\u044c \u043f\u043e\u043c\u0435\u043b\u043e\u043c", " \u043f\u0435\u043f\u0435\u043b \u0443\u0445\u0432\u0430\u0442\u043e\u043c", " \u0441\u0430\u0436\u0443 \u043b\u043e\u043f\u0430\u0442\u043e\u0439", "\u0434\u044b\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043c\u044b\u0441\u043b\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u0434\u044b\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043c\u044b\u0441\u043b\u043e\u043c"}, "2080": {"number_q": "2080", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442 \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0435 \u043d\u0435\u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0434\u0430 \u0435\u0449\u0451 \u0438 \u00ab\u0432 \u043a\u0440\u0430\u043f\u0438\u043d\u043a\u0443\u00bb?", "answers_list": ["\u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439", " \u0441\u0435\u0440\u044b\u0439", " \u0431\u0443\u0440\u044b\u0439", "\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439"}, "2081": {"number_q": "2081", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0438 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u041f\u0443\u0442\u0438\u043d\u0430?", "answers_list": ["\"\u0412\u043e\u043b\u0433\u0430\"", " \"\u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0438\u0447\"", " \"\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430\"", "\"\u0417\u0430\u043f\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u0446\""], "correct_answer": "\"\u0417\u0430\u043f\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u0446\""}, "2082": {"number_q": "2082", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0432 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u0444\u043e\u0440\u0441\u0443\u043d\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u0412 \u0441\u0430\u043b\u043e\u043d\u0435", " \u0412 \u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0441\u043a\u0435", " \u0412 \u0442\u043e\u043f\u043b\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u0431\u0430\u043a\u0435", "\u0412 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435"], "correct_answer": "\u0412 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435"}, "2083": {"number_q": "2083", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0440\u043e\u0434\u044b \u0431\u044b\u043b \u0414\u0436\u0438\u043c \u2014 \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u044b\u0439 \u043f\u0451\u0441 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u041a\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430, \u0432\u043e\u0441\u0445\u0438\u0442\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0415\u0441\u0435\u043d\u0438\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0422\u0430\u043a\u0441\u0430", " \u041e\u0432\u0447\u0430\u0440\u043a\u0430", " \u0421\u0435\u0442\u0442\u0435\u0440", "\u0414\u043e\u0431\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u0414\u043e\u0431\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d"}, "2084": {"number_q": "2084", "question": "\u0423 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439: \u0444\u0438\u043d\u0438\u043a\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u044c, \u0441\u043a\u043e\u0440\u0431\u043d\u0430\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u044c, \u043a\u0440\u044b\u043c\u043a\u0430, \u043b\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u044f \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c. \u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u044d\u0442\u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u044c?", "answers_list": ["\u0421\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u044f\u0437\u0432\u0430", " \u0422\u0438\u0444", " \u0427\u0443\u043c\u0430", "\u041f\u0440\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u0440\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430"}, "2085": {"number_q": "2085", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b \u0432 \u043e\u0434\u0438\u043d\u043e\u0447\u043a\u0443 \u0431\u0435\u0441\u043f\u043e\u0441\u0430\u0434\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u0435\u0442 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u0443?", "answers_list": ["\u0420\u0435\u043d\u0435? \u041f\u043e\u043b\u044c \u0424\u043e\u043d\u043a", " \u041d.\u0414\u044d\u0432\u0438\u0441", " \u0427.\u041d\u0443\u043d\u0436\u0435\u0441\u0435\u0440", "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u041b\u0438\u043d\u0434\u0431\u0435\u0440\u0433"], "correct_answer": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u041b\u0438\u043d\u0434\u0431\u0435\u0440\u0433"}, "2086": {"number_q": "2086", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0448\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u0438 \"\u0420\u043e\u043c\u0435\u043e \u0438 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u0435\u0442\u0442\u0430\"?", "answers_list": ["1939", " 1932", " 1929", "1936"], "correct_answer": "1936"}, "2087": {"number_q": "2087", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435\u0431\u0435\u0441\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u043b\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u043b\u0443\u043d\u0430", " \u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435", " \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430", "\u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0435\u0442"], "correct_answer": "\u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0435\u0442"}, "2088": {"number_q": "2088", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430 \u043b\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u043e\u0440\u0434\u0435\u043d \u041a\u0443\u0445\u043d\u0438", " \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d \u041f\u043e\u0433\u0440\u0435\u0431\u0430", " \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d \u041a\u0430\u0431\u0438\u043d\u0435\u0442\u0430", "\u043e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0411\u0430\u043d\u0438"], "correct_answer": "\u043e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0411\u0430\u043d\u0438"}, "2089": {"number_q": "2089", "question": "\u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439?", "answers_list": ["\u043f\u0438\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440", " \u043a\u043e\u043d\u0432\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440", " \u0431\u0435\u0437\u043c\u0435\u043d", "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0443\u0441"], "correct_answer": "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0443\u0441"}, "2090": {"number_q": "2090", "question": "\u0418\u0437 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430 \u041c\u0438\u043b\u043e\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f?", "answers_list": ["\u0431\u0440\u043e\u043d\u0437\u0430", " \u0433\u0438\u043f\u0441", " \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442", "\u043c\u0440\u0430\u043c\u043e\u0440"], "correct_answer": "\u043c\u0440\u0430\u043c\u043e\u0440"}, "2091": {"number_q": "2091", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u0435\u043b \u0434\u0443\u044d\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0443\u0434\u043e\u00bb?", "answers_list": ["\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0438 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430", " \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f", " \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f", "\u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0438 \u042d\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0438 \u042d\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f"}, "2092": {"number_q": "2092", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d \u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0410\u043d\u0433\u0430\u0440\u0435?", "answers_list": ["\u0418\u0440\u043a\u0443\u0442\u0441\u043a", " \u0411\u0440\u0430\u0442\u0441\u043a", " \u0423\u0441\u0442\u044c-\u0418\u043b\u0438\u043c\u0441\u043a", "\u042f\u043a\u0443\u0442\u0441\u043a"], "correct_answer": "\u042f\u043a\u0443\u0442\u0441\u043a"}, "2093": {"number_q": "2093", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442 \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0438\u0441\u0442 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u0414\u044e\u0448\u0430\u043d \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u00ab\u0424\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d\u00bb?", "answers_list": ["\u0448\u043f\u0440\u0438\u0446", " \u0441\u0430\u0434\u043e\u0432\u0443\u044e \u043b\u0435\u0439\u043a\u0443", " \u0432\u043e\u0434\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0430\u043d", "\u043f\u0438\u0441\u0441\u0443\u0430\u0440"], "correct_answer": "\u043f\u0438\u0441\u0441\u0443\u0430\u0440"}, "2094": {"number_q": "2094", "question": "\u0417\u0430 \u0447\u0442\u043e \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442 \u0448\u043e\u0444\u0451\u0440\u0443 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043a\u0440\u0435\u043f\u0447\u0435?", "answers_list": ["\u0437\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0439\u043a\u0443", " \u0437\u0430 \u0432\u0430\u0442\u0440\u0443\u0448\u043a\u0443", " \u0437\u0430 \u0431\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a", "\u0437\u0430 \u0431\u0430\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443"], "correct_answer": "\u0437\u0430 \u0431\u0430\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443"}, "2095": {"number_q": "2095", "question": "\u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e\u0435 \u0438\u043d\u043e\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435- \u043d\u0440\u0430\u0432\u043e\u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435", "answers_list": ["\u0430\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433", " \u0430\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433", " \u0430\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433", "\u0430\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433"], "correct_answer": "\u0430\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433"}, "2096": {"number_q": "2096", "question": "\u0425\u0443\u0436\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0442 \u0432 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435, \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0434\u043e\u0435\u0441\u0442\u044c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a?", "answers_list": ["\u0441\u043e\u043b\u0451\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0431\u043b\u044b", " \u0441\u043b\u0430\u0434\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0430\u0442\u044b", " \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0432\u0430\u0448\u0438", "\u0433\u043e\u0440\u044c\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0434\u044c\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u0433\u043e\u0440\u044c\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0434\u044c\u043a\u0438"}, "2097": {"number_q": "2097", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u0430\u044f \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u00ab\u0413\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0430 \u0447\u0443\u0436\u0431\u0438\u043d\u044b\u00bb", " \u00ab\u041f\u044d\u0440\u044b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u044b\u00bb", " \u00ab\u041b\u043e\u0440\u0434\u044b \u0440\u0430\u0437\u043b\u0443\u043a\u0438\u00bb", "\u00ab\u0414\u0436\u0435\u043d\u0442\u043b\u044c\u043c\u0435\u043d\u044b \u0443\u0434\u0430\u0447\u0438\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0414\u0436\u0435\u043d\u0442\u043b\u044c\u043c\u0435\u043d\u044b \u0443\u0434\u0430\u0447\u0438\u00bb"}, "2098": {"number_q": "2098", "question": "\u0427\u0435\u043c \u043a\u0440\u043e\u044e\u0442 \u043a\u0440\u044b\u0448\u0443 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438?", "answers_list": ["\u0448\u0438\u0444\u043e\u043d\u044c\u0435\u0440\u043e\u043c", " \u043a\u0430\u043b\u043e\u0440\u0438\u0444\u0435\u0440\u043e\u043c", " \u043c\u0430\u0442\u043e\u043c", "\u0448\u0438\u0444\u0435\u0440\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u0448\u0438\u0444\u0435\u0440\u043e\u043c"}, "2099": {"number_q": "2099", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430\u0445 \u0445\u0438\u043c\u0438\u043a\u0438 \u0438\u0437\u043c\u0435\u0440\u044f\u044e\u0442 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0432 \u043f\u0447\u0451\u043b\u0430\u0445", " \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0430\u0440\u0430\u0445", " \u0432 \u043c\u0443\u0445\u0430\u0445", "\u0432 \u043c\u043e\u043b\u044f\u0445"], "correct_answer": "\u0432 \u043c\u043e\u043b\u044f\u0445"}, "2100": {"number_q": "2100", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0430\u0449\u0438\u0435 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0432 \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435 \u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c?", "answers_list": ["\u043f\u0440\u043e\u0440\u0430\u0431\u044b \u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0431\u0430\u0442\u0430", " \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u043d\u0430\u0432\u0442\u044b", " \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043a\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u0432", "\u043c\u043e\u0440\u044f\u043a\u0438-\u043f\u043e\u0434\u0432\u043e\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u043c\u043e\u0440\u044f\u043a\u0438-\u043f\u043e\u0434\u0432\u043e\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438"}, "2101": {"number_q": "2101", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0422\u0443\u0440\u043a\u043c\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441 1994 \u0433\u043e\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u0414\u0435\u043d\u044c \u0430\u0440\u0431\u0443\u0437\u0430", " \u0414\u0435\u043d\u044c \u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u043a\u0430", " \u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430", "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0434\u044b\u043d\u0438"], "correct_answer": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0434\u044b\u043d\u0438"}, "2102": {"number_q": "2102", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0431\u043e\u043a\u0441\u0435 \u043d\u0430\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441\u043d\u0438\u0437\u0443 \u0441\u043e\u0433\u043d\u0443\u0442\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0439, \u0447\u0430\u0449\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0432 \u043f\u043e\u0434\u0431\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u043a?", "answers_list": ["\u043a\u0440\u043e\u0441\u0441", " \u0434\u0436\u0435\u0431", " \u0445\u0443\u043a", "\u0430\u043f\u043f\u0435\u0440\u043a\u043e\u0442"], "correct_answer": "\u0430\u043f\u043f\u0435\u0440\u043a\u043e\u0442"}, "2103": {"number_q": "2103", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0443\u0442\u0440\u043e\u043c \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0431\u043e\u0434\u0440\u0435\u0435, \u0447\u0435\u043c \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0421\u043e\u0432\u0430", " \u041f\u0435\u0442\u0443\u0445", " \u0424\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441", "\u0416\u0430\u0432\u043e\u0440\u043e\u043d\u043e\u043a"], "correct_answer": "\u0416\u0430\u0432\u043e\u0440\u043e\u043d\u043e\u043a"}, "2104": {"number_q": "2104", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e, \u043a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d \"-1\"?", "answers_list": ["\u0421\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430", " \u0418\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430", " \u041d\u0435\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430", "\u041c\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430"], "correct_answer": "\u041c\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430"}, "2105": {"number_q": "2105", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0441\u043d\u043e\u0441\u0438\u043b \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0435 \u044f\u0439\u0446\u0430?", "answers_list": ["\u041a\u0440\u043e\u043a\u043e\u0434\u0438\u043b \u0413\u0435\u043d\u0430", " \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u0430\u0445\u0430 \u0422\u043e\u0440\u0442\u0438\u043b\u043b\u0430", " \u0413\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0423\u0442\u0435\u043d\u043e\u043a", "\u041a\u0443\u0440\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0420\u044f\u0431\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0443\u0440\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0420\u044f\u0431\u0430"}, "2106": {"number_q": "2106", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u0430 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u044c\u0435\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u0416\u0430\u043d \u0416\u0430\u043a", " \u0416\u043e\u0440\u0436 \u0416\u0430\u043a", " \u041e\u043d\u043e\u0440\u0435 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044c", "\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d"}, "2107": {"number_q": "2107", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0432 \u0442\u0440\u0438\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u042e\u043d\u0435\u0431\u0435\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u043c\u0430\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c\u0430\u0441\u0430?", "answers_list": ["\u0416\u0430\u043d \u0413\u0430\u0431\u0435\u043d", " \u0410\u043b\u043b\u0435\u043d \u0414\u0435\u043b\u043e\u043d", " \u041f\u044c\u0435\u0440 \u0420\u0438\u0448\u0430\u0440", "\u0416\u0430\u043d .\u041c\u0430\u0440\u0435"], "correct_answer": "\u0416\u0430\u043d .\u041c\u0430\u0440\u0435"}, "2108": {"number_q": "2108", "question": "\u0421\u0438\u0433\u043d\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043b\u044f\u0436\u0430\u0445 \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u043a\u0443\u043f\u0430\u043d\u0438\u0435?", "answers_list": ["\u0427\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0444\u043b\u0430\u0433", " \u0416\u0435\u043b\u0442\u044b\u0439 \u0448\u0430\u0440", " \u0416\u0435\u043b\u0442\u044b\u0439 \u0444\u043b\u0430\u0433", "\u0427\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0448\u0430\u0440"], "correct_answer": "\u0427\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0448\u0430\u0440"}, "2109": {"number_q": "2109", "question": "\u0427\u044c\u0435 \u0438\u043c\u044f \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438?", "answers_list": ["\u042e\u0440\u0438\u044f \u041d\u0438\u043a\u0443\u043b\u0438\u043d\u0430", " \u0410\u043d\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u0438\u044f \u041f\u0430\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430", " \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430", "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u044f \u041c\u0438\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u044f \u041c\u0438\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430"}, "2110": {"number_q": "2110", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \"\u0430\u0445\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430 \u043f\u044f\u0442\u0430\"?", "answers_list": ["\u0421\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0433\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442", " \u0423\u0434\u0430\u0440 \u0432 \u043a\u0430\u0440\u0430\u0442\u044d", " \u0420\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440 \u043d\u043e\u0433\u0438", "\u0423\u044f\u0437\u0432\u0438\u043c\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e"], "correct_answer": "\u0423\u044f\u0437\u0432\u0438\u043c\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e"}, "2111": {"number_q": "2111", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u043e \u0448\u043a\u0430\u043b\u0435 \u0411\u043e\u0444\u043e\u0440\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u0412\u044b\u0441\u043e\u0442\u0443 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b", " \u0421\u0438\u043b\u0443 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0435\u0442\u0440\u044f\u0441\u0435\u043d\u0438\u044f", " \u0422\u0432\u0435\u0440\u0434\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u043e\u0432", "\u0421\u0438\u043b\u0443 \u0432\u0435\u0442\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u0438\u043b\u0443 \u0432\u0435\u0442\u0440\u0430"}, "2112": {"number_q": "2112", "question": "\u041f\u043e \u0443\u043b\u0438\u0446\u0435 \u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430... \u041a\u0442\u043e?(\u0441 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043a\u0438)", "answers_list": ["\u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u0431\u044b\u043b\u0430", " \u041d\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0410\u0432\u0442\u0430\u043d\u0434\u0438\u043b\u0430", " \u0417\u0443\u0431\u0430\u0441\u0442\u0430\u044f \u0433\u043e\u0440\u0438\u043b\u043b\u0430", "\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u043a\u0440\u043e\u043a\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430"], "correct_answer": "\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u043a\u0440\u043e\u043a\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430"}, "2113": {"number_q": "2113", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0435\u0440\u0438\u044f \u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0410\u0421\u0422?", "answers_list": ["\u042f \u0443\u0437\u043d\u0430\u044e \u043c\u0438\u0440", " \u0412\u0441\u0435 \u043e \u043c\u0438\u0440\u0435", " \u042f \u043d\u0435\u0437\u043d\u0430\u044e \u043c\u0438\u0440", "\u042f \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u044e \u043c\u0438\u0440"], "correct_answer": "\u042f \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u044e \u043c\u0438\u0440"}, "2114": {"number_q": "2114", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043e\u0442\u0434\u043e\u0445\u043d\u0443\u0442\u044c \u0432 \u0410\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u0435?", "answers_list": ["\u0412 \u0415\u0433\u0438\u043f\u0442\u0435", " \u0412 \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0438", " \u0412 \u0421\u0428\u0410", "\u0412 \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u0438"], "correct_answer": "\u0412 \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u0438"}, "2115": {"number_q": "2115", "question": "\u0418\u0437 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u043b\u0430\u043a\u0430 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0448\u0435\u043d\u043e?", "answers_list": ["\u041e\u0432\u0435\u0441", " \u042f\u0447\u043c\u0435\u043d\u044c", " \u041f\u0448\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "\u041f\u0440\u043e\u0441\u043e"], "correct_answer": "\u041f\u0440\u043e\u0441\u043e"}, "2116": {"number_q": "2116", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u041e\u0440\u0438\u0433\u0430\u043c\u0438", " \u0411\u043e\u043d\u0441\u0430\u0438", " \u0411\u0430\u0442\u0438\u043a", "\u0418\u043a\u0435\u0431\u0430\u043d\u044d"], "correct_answer": "\u0418\u043a\u0435\u0431\u0430\u043d\u044d"}, "2117": {"number_q": "2117", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u0432 XIX \u0432\u0435\u043a\u0435 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0421\u0442\u0435\u0444\u0435\u043d\u0441\u043e\u043d?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u0440\u043e\u043f\u043b\u0430\u043d", " \u041f\u0430\u0440\u0430\u0448\u044e\u0442", " \u041f\u0430\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434", "\u041f\u0430\u0440\u043e\u0432\u043e\u0437"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u0440\u043e\u0432\u043e\u0437"}, "2118": {"number_q": "2118", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b?", "answers_list": ["\u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u041b\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432", " \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0411\u0443\u0440\u0435", " \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0424\u0435\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432", "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u041a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0451\u0432"], "correct_answer": "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u041a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0451\u0432"}, "2119": {"number_q": "2119", "question": "\u041a\u0435\u043c \u0431\u044b\u043b \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0435\u0446 \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0413\u043b\u0438\u0434\u0434\u0435\u043d, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 1874 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0430\u0442\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043b\u044e\u0447\u0435\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u043a\u0443\u0437\u043d\u0435\u0446\u043e\u043c", " \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c", " \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c", "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c"}, "2120": {"number_q": "2120", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0434\u0430 \u0430\u043a\u0443\u043b \u043d\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u043b\u0438\u043c\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f", " \u0442\u0438\u0433\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f", " \u043a\u043e\u0448\u0430\u0447\u044c\u044f", "\u0447\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u0447\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f"}, "2121": {"number_q": "2121", "question": "\u041f\u043e \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0430\u0440\u0448\u0440\u0443\u0442\u0443 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u0444\u0438\u0440\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434 \u00ab\u041b\u0435\u0432 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439\u00bb?", "answers_list": ["\u0421\u0430\u043c\u0430\u0440\u0430-\u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430", " \u041f\u0441\u043a\u043e\u0432-\u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430", " \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430-\u0421\u043e\u0444\u0438\u044f", "\u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430-\u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430-\u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438"}, "2122": {"number_q": "2122", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u041b\u0435\u0432 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u0429\u0451\u043a\u0438\u043d\u043e", " \u0411\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e", " \u0412\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e", "\u0410\u0441\u0442\u0430\u043f\u043e\u0432\u043e"], "correct_answer": "\u0410\u0441\u0442\u0430\u043f\u043e\u0432\u043e"}, "2123": {"number_q": "2123", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0435 \u0410.\u0421.\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u043e \u041e\u043d\u0435\u0433\u0438\u043d\u0430 \u043a \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0435?", "answers_list": ["\"\u042f \u0437\u043d\u0430\u044e \u0432\u0441\u0451 ...\"", " \"\u0421\u043a\u0430\u0436\u0443 \u0412\u0430\u043c \u0432\u0441\u0451 ...\"", " \"\u042f \u043f\u043e\u043d\u044f\u043b \u0432\u0441\u0451 ...\"", "\"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0438\u0436\u0443 \u0432\u0441\u0451 ...\""], "correct_answer": "\"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0438\u0436\u0443 \u0432\u0441\u0451 ...\""}, "2124": {"number_q": "2124", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0438\u043f \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0437\u043e\u043d\u044b \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0440\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u041f\u0443\u0441\u0442\u044b\u043d\u044f", " \u0411\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e", " \u041b\u0435\u0441", "\u0421\u0442\u0435\u043f\u044c"], "correct_answer": "\u0421\u0442\u0435\u043f\u044c"}, "2125": {"number_q": "2125", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u041a\u0443\u0440\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0440\u044f\u0434\u0435?", "answers_list": ["\u042d\u043a\u0430\u0440\u043c\u0430", " \u0420\u0430\u0441\u0448\u0443\u0430", " \u041a\u0435\u0442\u043e\u0439", "\u041c\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u041c\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u043d"}, "2126": {"number_q": "2126", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u043f\u043e \u0441\u0447\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0421\u0428\u0410 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0411\u0430\u0440\u0430\u043a \u041e\u0431\u0430\u043c\u0430?", "answers_list": ["40", " 51", " 56", "44"], "correct_answer": "44"}, "2127": {"number_q": "2127", "question": "\u0421 \u0447\u0435\u043c \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u041e\u0442\u0442\u043e \u0444\u043e\u043d \u0411\u0438\u0441\u043c\u0430\u0440\u043a \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0432\u0430\u043b \u043a\u043e\u043b\u0431\u0430\u0441\u0443?", "answers_list": ["\u0421 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u043c", " \u0421 \u043d\u0430\u0443\u043a\u043e\u0439", " \u0421 \u0431\u0435\u0437\u0434\u0435\u043b\u044c\u0435\u043c", "\u0421 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u0421 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439"}, "2128": {"number_q": "2128", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u0443\u044e \u044d\u043f\u043e\u0445\u0443 \u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u043b \u043f\u0438\u0442\u0435\u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f?", "answers_list": ["\u041d\u0435\u043e\u043b\u0438\u0442", " \u041c\u0435\u0437\u043e\u043b\u0438\u0442", " \u042d\u043f\u0438\u043f\u0430\u043b\u0435\u043e\u043b\u0438\u0442", "\u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0438\u0442\u0435\u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f \u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u043b \u0432 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0443 \u043d\u0438\u0436\u043d\u0435\u0433\u043e \u043f\u0430\u043b\u0435\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430 (2,6 \u043c\u043b\u043d \u2014 150 \u0442\u044b\u0441. \u043b\u0435\u0442 \u0434\u043e \u043d. \u044d.). \u0421\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043d\u0435 \u0441\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u044b \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c \u043f\u0438\u0442\u0435\u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430. \u041f\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0432\u0438\u0434\u0438\u043c\u043e\u043c\u0441\u0442\u0438 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u044e\u044e \u0438 \u0438\u0437\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f"], "correct_answer": "\u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0438\u0442\u0435\u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f \u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u043b \u0432 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0443 \u043d\u0438\u0436\u043d\u0435\u0433\u043e \u043f\u0430\u043b\u0435\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430 (2,6 \u043c\u043b\u043d \u2014 150 \u0442\u044b\u0441. \u043b\u0435\u0442 \u0434\u043e \u043d. \u044d.). \u0421\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043d\u0435 \u0441\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u044b \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c \u043f\u0438\u0442\u0435\u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430. \u041f\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0432\u0438\u0434\u0438\u043c\u043e\u043c\u0441\u0442\u0438 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u044e\u044e \u0438 \u0438\u0437\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f"}, "2129": {"number_q": "2129", "question": "\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430 \u043c\u0435\u0431\u0435\u043b\u044c\u044e", "answers_list": ["\u043a\u0440\u0435\u043c", " \u043b\u0430\u043a", " \u0432\u043e\u0434\u0430", "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u043b\u044c"}, "2130": {"number_q": "2130", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u0443 \u0432\u044b\u0448\u043a\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445 \u043f\u043e \u043f\u0440\u044b\u0436\u043a\u0430\u043c \u0432 \u0432\u043e\u0434\u0443.", "answers_list": ["12 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432", " 8 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432", " 5 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432", "10 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432"], "correct_answer": "10 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432"}, "2131": {"number_q": "2131", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0437\u043e\u043d\u0443?", "answers_list": ["\u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b", " \u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433", " \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f", "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "2132": {"number_q": "2132", "question": "\u041f\u043e \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0433\u0440 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u043c\u0438\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u043a\u0435\u0440", " \u041f\u0440\u0435\u0444\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441", " \u0414\u0435\u0432\u044f\u0442\u043a\u0430", "\u0411\u0440\u0438\u0434\u0436"], "correct_answer": "\u0411\u0440\u0438\u0434\u0436"}, "2133": {"number_q": "2133", "question": "\u041f\u043e\u0434 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c\u044e \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u043b \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0424\u043e\u0440\u0434 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c \"\u0424\u043e\u0440\u0434 \u041b\u0438\u0437\u0437\u0438\"?", "answers_list": ["S", " G", " N", "T"], "correct_answer": "T"}, "2134": {"number_q": "2134", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b II?", "answers_list": ["\u0411\u0430\u0440\u043e\u043d", " \u041a\u043d\u044f\u0437\u044c", " \u0413\u0440\u0430\u0444", "\u0413\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433"], "correct_answer": "\u0413\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433"}, "2135": {"number_q": "2135", "question": "\u041a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u0435\u043c \u00ab\u0431\u0435\u0437 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u0430 \u0438 \u0443\u043f\u0440\u0451\u043a\u0430\u00bb?", "answers_list": ["\u0416\u0430\u043d \u043b\u0435 \u041c\u0435\u043d\u0433\u0440 \u0411\u0443\u0441\u0438\u043a\u043e", " \u0416\u0430\u043a \u0434\u0435 \u041c\u043e\u043b\u0435", " \u0423\u043b\u044c\u0440\u0438\u0445 \u0444\u043e\u043d \u041b\u0438\u0445\u0442\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d", "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0422\u0435\u0440\u0440\u0430\u0439\u043b\u044c \u0434\u0435 \u0411\u0430\u044f\u0440\u0434"], "correct_answer": "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0422\u0435\u0440\u0440\u0430\u0439\u043b\u044c \u0434\u0435 \u0411\u0430\u044f\u0440\u0434"}, "2136": {"number_q": "2136", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0420\u0443\u0431\u043b\u0435\u0432 \u043d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \"\u0422\u0440\u043e\u0438\u0446\u044b\"?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u0435\u0432\u044b\u0439", " \u0421\u0438\u043d\u0438\u0439", " \u0416\u0435\u043b\u0442\u044b\u0439", "\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439"}, "2137": {"number_q": "2137", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u043c\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0421\u0428\u0410?", "answers_list": ["\u0434\u0432\u0430", " \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435", " \u043e\u0434\u0438\u043d", "\u0442\u0440\u0438"], "correct_answer": "\u0442\u0440\u0438"}, "2138": {"number_q": "2138", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041b\u0435\u0441\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u043a\u0438??", "answers_list": ["\u0412\u0430\u043b\u044f", " \u041b\u044e\u0434\u0430", " \u0412\u0435\u0440\u0430", "\u041b\u0430\u0440\u0438\u0441\u0430"], "correct_answer": "\u041b\u0430\u0440\u0438\u0441\u0430"}, "2139": {"number_q": "2139", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043c\u043d\u0435\u0439 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f, \u043a\u0430\u043a \u0442\u0440\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445, \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0431\u0435\u0440\u0438\u043b\u043b\u0430?", "answers_list": ["\u0418\u0437\u0443\u043c\u0440\u0443\u0434", " \u0413\u0435\u043b\u0438\u043e\u0434\u043e\u0440", " \u0410\u043a\u0432\u0430\u043c\u0430\u0440\u0438\u043d", "\u0425\u0440\u0438\u0437\u043e\u043b\u0438\u0442"], "correct_answer": "\u0425\u0440\u0438\u0437\u043e\u043b\u0438\u0442"}, "2140": {"number_q": "2140", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u043e\u043c \u043c\u0438\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u0412. \u0421\u043c\u044b\u0441\u043b\u043e\u0432", " \u0420. \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440", " \u0410. \u041a\u0430\u0440\u043f\u043e\u0432", "\u0412. \u041a\u043e\u0440\u0447\u043d\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u0412. \u041a\u043e\u0440\u0447\u043d\u043e\u0439"}, "2141": {"number_q": "2141", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0442\u043e\u043d\u043a\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u0430\u043d\u0443\u044e \u0434\u043e\u0441\u043a\u0443?", "answers_list": ["\u043f\u0430\u0440\u043e\u0432\u043e\u0437\u043a\u0430", " \u0440\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u0432\u043a\u0430", " \u0448\u043f\u0430\u043b\u043a\u0430", "\u0432\u0430\u0433\u043e\u043d\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0432\u0430\u0433\u043e\u043d\u043a\u0430"}, "2142": {"number_q": "2142", "question": "\u041e\u0442 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041d\u044e\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u0418\u0440\u0438\u043d\u0430", " \u0413\u043b\u0430\u0444\u0438\u0440\u0430", " \u041d\u0438\u043d\u0430", "\u0410\u043d\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u043d\u043d\u0430"}, "2143": {"number_q": "2143", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e \u0431\u044b\u0442\u044c \u0443 \u043a\u0430\u043c\u043d\u044f, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043a\u0443\u0440\u0438\u043d\u044b\u043c \u0431\u043e\u0433\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u0440\u0443\u0441\u0442\u0430\u043b\u044f", " \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u043b\u043a\u0438", " \u043e\u0442\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043e\u043a \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430", "\u0441\u043a\u0432\u043e\u0437\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u0438\u0435"], "correct_answer": "\u0441\u043a\u0432\u043e\u0437\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u0438\u0435"}, "2144": {"number_q": "2144", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u0432 \u043a\u0443\u043d\u0433-\u0444\u0443", " \u0432 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438", " \u0432 \u0441\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438", "\u0432 \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u0430\u0445"], "correct_answer": "\u0432 \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u0430\u0445"}, "2145": {"number_q": "2145", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f", " \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b", "\u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u044f"}, "2146": {"number_q": "2146", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u0431\u0435\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430\u0445 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u00ab\u041c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430\u00bb?", "answers_list": ["\u0412\u043e\u043b\u0430\u043d\u0434", " \u0410\u0437\u0430\u0437\u0435\u043b\u043b\u043e", " \u043a\u043e\u0442 \u0411\u0435\u0433\u0435\u043c\u043e\u0442", "\u041a\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u0435\u0432"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u0435\u0432"}, "2147": {"number_q": "2147", "question": "\u0427\u0442\u043e \u044f\u043f\u043e\u043d\u043a\u0438 \u0434\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u0438 \u0441 \u0437\u0443\u0431\u0430\u043c\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0442\u044b?", "answers_list": ["\u043d\u0430\u0440\u0430\u0449\u0438\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0440\u0435\u0437\u0446\u044b", " \u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u043a\u0438", " \u0432\u044b\u0440\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043b\u044b\u043a\u0438", "\u0447\u0435\u0440\u043d\u0438\u043b\u0438"], "correct_answer": "\u0447\u0435\u0440\u043d\u0438\u043b\u0438"}, "2148": {"number_q": "2148", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0430\u044d\u0440\u043e\u043f\u043e\u0440\u0442 \u00ab\u0413\u043e\u043b\u0443\u0431\u043e\u0439 \u0414\u0443\u043d\u0430\u0439\u00bb?", "answers_list": ["\u0412\u0435\u043d\u0430", " \u0418\u043d\u0441\u0431\u0440\u0443\u043a", " \u0413\u0440\u0430\u0446", "\u041b\u0438\u043d\u0446"], "correct_answer": "\u041b\u0438\u043d\u0446"}, "2149": {"number_q": "2149", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u043c\u043e\u0435 \u0431\u0435\u0437 \u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0441\u0438\u043b\u0443 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0443\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u043c\u043c\u0430", " \u0421\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441-\u043a\u0432\u043e", " \u0410\u043b\u043e\u0433\u0438\u0437\u043c", "\u0410\u043a\u0441\u0438\u043e\u043c\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u043a\u0441\u0438\u043e\u043c\u0430"}, "2150": {"number_q": "2150", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u043e\u043d\u0435\u0442\u043e\u0432 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0432\u0435\u043d\u043e\u043a \u0441\u043e\u043d\u0435\u0442\u043e\u0432?", "answers_list": ["14", " 12", " 13", "15"], "correct_answer": "15"}, "2151": {"number_q": "2151", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0436\u043d\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0435\u043d\u0430\u0440?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u0440\u0431\u0438\u044f", " \u0425\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u044f", " \u0421\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f", "\u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0438\u044f"}, "2152": {"number_q": "2152", "question": "\u0427\u0435\u043c\u0443 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u043a\u0438: \u00ab\u0411\u043e\u0436\u0435! \u041a\u0430\u043a \u0442\u044b \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0447\u0430\u0441! \u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437, \u043a\u0430\u043a \u043f\u043e\u0433\u0438\u0431\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0438 \u0442\u043e\u043d\u0443\u0449\u0438\u0439, \u044f \u0445\u0432\u0430\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0437\u0430 \u0442\u0435\u0431\u044f, \u0438 \u0442\u044b \u0432\u0441\u044f\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0437 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e \u0432\u044b\u043d\u043e\u0441\u0438\u043b\u0430 \u0438 \u0441\u043f\u0430\u0441\u0430\u043b\u0430!\u00bb", "answers_list": ["\u0421\u043e\u043b\u043e\u043c\u0438\u043d\u043a\u0435;", " \u041b\u043e\u0434\u043a\u0435;", " \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0435;", "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0433\u0435;"], "correct_answer": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0433\u0435;"}, "2153": {"number_q": "2153", "question": "\u041f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u0443\u044e \u0444\u0440\u0430\u0437\u0443 \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044f: \u00ab\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0436\u0435 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0435 \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442 \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439 \u2026\u00bb?", "answers_list": ["\u0415\u0434\u044b;", " \u0412\u044b\u0433\u043e\u0434\u044b;", " \u0420\u0435\u043a\u0438;", "\u0415\u0437\u0434\u044b;"], "correct_answer": "\u0415\u0437\u0434\u044b;"}, "2154": {"number_q": "2154", "question": "\u0427\u0442\u043e, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044f, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 (\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0434\u0443\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432) \u0431\u0435\u0434\u043e\u0439 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0411\u044e\u0440\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u044b", " \u041c\u043e\u0441\u0442\u044b", " \u0412\u0437\u044f\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438", "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0433\u0438"], "correct_answer": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0433\u0438"}, "2155": {"number_q": "2155", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u043b \u0436\u0430\u043d\u0440 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u041c\u0451\u0440\u0442\u0432\u044b\u0435 \u0434\u0443\u0448\u0438\u00bb?", "answers_list": ["\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d \u0432 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0430\u0445;", " \u041d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442;", " \u0421\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0431\u044b\u043b\u0438\u043d\u0430;", "\u041f\u043e\u044d\u043c\u0430 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0435;"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u044d\u043c\u0430 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0435;"}, "2156": {"number_q": "2156", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0430\u043a\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0444\u0440\u0430\u0437\u0430 \u041d.\u0412. \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044f: \u00ab\u0427\u0443\u0434\u0435\u043d \u0414\u043d\u0435\u043f\u0440...\u00bb?", "answers_list": ["\u0414\u043b\u044f \u0440\u0435\u0434\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0442\u0438\u0446\u044b;", " \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0432\u0430;", " \u0411\u0435\u0437 \u0414\u043d\u0435\u043f\u0440\u043e\u0433\u044d\u0441\u0430.", "\u041f\u0440\u0438 \u0442\u0438\u0445\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0433\u043e\u0434\u0435;"], "correct_answer": "\u041f\u0440\u0438 \u0442\u0438\u0445\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0433\u043e\u0434\u0435;"}, "2157": {"number_q": "2157", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u044c \u041d.\u0412. \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044f \u00ab\u041d\u043e\u0447\u044c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434...\u00bb?", "answers_list": ["\u042d\u043a\u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u043e\u043c;", " \u0420\u0430\u0441\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043e\u043c;", " \u0416\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c\u0431\u043e\u0439;", "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c;"], "correct_answer": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c;"}, "2158": {"number_q": "2158", "question": "\u041a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0441\u0435\u0434\u043b\u0430\u043b \u0433\u043e\u0433\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0443\u0437\u043d\u0435\u0446 \u0412\u0430\u043a\u0443\u043b\u0430?", "answers_list": ["\u0412\u043e\u0434\u044f\u043d\u043e\u0433\u043e;", " \u041b\u0435\u0448\u0435\u0433\u043e;", " \u041a\u0438\u043a\u0438\u043c\u043e\u0440\u0443;", "\u0427\u0451\u0440\u0442\u0430;"], "correct_answer": "\u0427\u0451\u0440\u0442\u0430;"}, "2159": {"number_q": "2159", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a \u0431\u044b\u043b \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435?", "answers_list": ["\u0422\u0440\u0443\u0431\u043a\u0435 \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0411\u0443\u043b\u044c\u0431\u044b;", " \u0428\u0438\u043d\u0435\u043b\u0438 \u0411\u0430\u0448\u043c\u0430\u0447\u043a\u0438\u043d\u0430;", " \u0411\u0440\u0438\u0447\u043a\u0435 \u0427\u0438\u0447\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430.", "\u041d\u043e\u0441\u0443 \u043c\u0430\u0439\u043e\u0440\u0430 \u041a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0451\u0432\u0430;"], "correct_answer": "\u041d\u043e\u0441\u0443 \u043c\u0430\u0439\u043e\u0440\u0430 \u041a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0451\u0432\u0430;"}, "2160": {"number_q": "2160", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0443\u0431\u043e\u0440 \u0433\u043e\u0433\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0427\u0438\u0447\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0426\u0438\u043b\u0438\u043d\u0434\u0440;", " \u0411\u0435\u0440\u0435\u0442;", " \u0428\u0430\u043f\u043a\u0430-\u0443\u0448\u0430\u043d\u043a\u0430.", "\u041a\u0430\u0440\u0442\u0443\u0437;"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u0440\u0442\u0443\u0437;"}, "2161": {"number_q": "2161", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u0441 \u0448\u0438\u043d\u0435\u043b\u044c\u044e \u0410\u043a\u0430\u043a\u0438\u044f \u0410\u043a\u0430\u043a\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u0411\u0430\u0448\u043c\u0430\u0447\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u041d.\u0412. \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044f?", "answers_list": ["\u0418\u0437\u043d\u043e\u0441\u0438\u043b\u0438 \u0441\u043e\u0441\u0435\u0434\u0438;", " \u0417\u0430\u0431\u0440\u0430\u043b\u0438 \u043a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u043e\u0440\u044b;", " \u0421\u044a\u0435\u043b\u0430 \u043c\u043e\u043b\u044c;", "\u041f\u043e\u0445\u0438\u0442\u0438\u043b\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438;"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u0445\u0438\u0442\u0438\u043b\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438;"}, "2162": {"number_q": "2162", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0433\u0440\u0430\u043c\u043e\u0442\u0435, \u0430\u0440\u0438\u0444\u043c\u0435\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0438 \u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0432\u0430\u043c?", "answers_list": ["\u0412 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e-\u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435;", " \u0412 \u043f\u0430\u043d\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435;", " \u0412 \u043b\u0438\u0446\u0435\u0435;", "\u0414\u043e\u043c\u0430;"], "correct_answer": "\u0414\u043e\u043c\u0430;"}, "2163": {"number_q": "2163", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0418\u0432\u0430\u043d \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c?", "answers_list": ["\u041a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430", " \u041f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a\u0430", " \u0424\u0430\u043d\u0442\u0430\u0441\u0442\u0430", "\u0414\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433\u0430"], "correct_answer": "\u0414\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433\u0430"}, "2164": {"number_q": "2164", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c \u0438\u043c\u0435\u043b \u0418\u0432\u0430\u043d \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0431\u0435\u0437 \u0441\u0435\u043b\u0435\u0437\u0451\u043d\u043a\u0438", " \u0411\u0440\u0430\u0442 \u043c\u043e\u0435\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430", " \u0410\u043d\u0442\u043e\u0448\u0430 \u0427\u0435\u0445\u043e\u043d\u0442\u0435", "\u041d\u0430\u0432\u0438 \u0412\u043e\u043b\u044b\u0440\u043a"], "correct_answer": "\u041d\u0430\u0432\u0438 \u0412\u043e\u043b\u044b\u0440\u043a"}, "2165": {"number_q": "2165", "question": "\u0412 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0434 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0410.\u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0443 \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u043b\u0438 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0431\u0430\u0441\u043d\u043e\u043f\u0438\u0441\u0446\u0430 \u0418.\u0410. \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432\u0430, \u0441\u044b\u043d\u0430 \u0431\u043e\u0435\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u00ab\u041c\u0435\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0441\u0430\u0434\u043d\u0438\u043a\u00bb", " \u00ab\u041f\u043e\u043b\u0442\u0430\u0432\u0430\u00bb", " \u00ab\u041a\u0430\u0432\u043a\u0430\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043b\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u00bb", "\u00ab\u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u043e\u0447\u043a\u0430\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u043e\u0447\u043a\u0430\u00bb"}, "2166": {"number_q": "2166", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432\u0430, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c \u0432 15 \u043b\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u00ab\u0421\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u0438\u0446\u0430\u00bb", " \u00ab\u0421\u0443\u0445\u0430\u0440\u043d\u0438\u0446\u0430\u00bb", " \u00ab\u041c\u043e\u043b\u043e\u0447\u043d\u0438\u0446\u0430\u00bb", "\u00ab\u041a\u043e\u0444\u0435\u0439\u043d\u0438\u0446\u0430\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u041a\u043e\u0444\u0435\u0439\u043d\u0438\u0446\u0430\u00bb"}, "2167": {"number_q": "2167", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0431\u0430\u0441\u0435\u043d \u0431\u044b\u043b\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043e \u0418.\u0410. \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u041e\u043a\u043e\u043b\u043e 150", " \u041e\u043a\u043e\u043b\u043e 100", " \u041e\u043a\u043e\u043b\u043e 50", "\u041e\u043a\u043e\u043b\u043e 200"], "correct_answer": "\u041e\u043a\u043e\u043b\u043e 200"}, "2168": {"number_q": "2168", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u044f\u044f \u0431\u0430\u0441\u043d\u044f, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0418.\u0410. \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u00ab\u041f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b\u00bb", " \u00ab\u041b\u0435\u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f\u00bb", " \u00ab\u0411\u0435\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0431\u043e\u0433\u0430\u0447\u00bb", "\u00ab\u0412\u0435\u043b\u044c\u043c\u043e\u0436\u0430\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0412\u0435\u043b\u044c\u043c\u043e\u0436\u0430\u00bb"}, "2169": {"number_q": "2169", "question": "\u0417\u0430 \u0447\u0442\u043e \u0432 1820 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0418.\u0410. \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0441\u0432. \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 4-\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438?", "answers_list": ["\u0417\u0430 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 6 \u0442\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0431\u0430\u0441\u0435\u043d", " \u0417\u0432 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u0418\u043b\u044c\u044f-\u0411\u043e\u0433\u0430\u0442\u044b\u0440\u044c\u00bb", " \u0417\u0430 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "\u0417\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433"], "correct_answer": "\u0417\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433"}, "2170": {"number_q": "2170", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0418.\u0410. \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432\u0443 \u0432 \u041b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0441\u0430\u0434\u0443 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430?", "answers_list": ["\u0410.\u041c. \u041e\u043f\u0435\u043a\u0443\u0448\u0438\u043d", " \u0418.\u041f. \u0412\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438", " \u042d.\u041f. \u0424\u0430\u043b\u044c\u043a\u043e\u043d\u0435", "\u041f.\u041a. \u041a\u043b\u043e\u0434\u0442"], "correct_answer": "\u041f.\u041a. \u041a\u043b\u043e\u0434\u0442"}, "2171": {"number_q": "2171", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0431\u0430\u0441\u0435\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u0430 \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u044b \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u041a\u043b\u043e\u0434\u0442\u043e\u043c \u043d\u0430 \u043f\u044c\u0435\u0434\u0435\u0441\u0442\u0430\u043b\u0435 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0431\u0430\u0441\u043d\u043e\u043f\u0438\u0441\u0446\u0443 \u0432 \u041b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0441\u0430\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u0414\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435;", " \u0414\u0432\u0435\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c;", " \u041f\u044f\u0442\u044c;", "\u0422\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c;"], "correct_answer": "\u0422\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c;"}, "2172": {"number_q": "2172", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a\u0435 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0443\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u044c \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0443 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0418.\u0410. \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u00ab\u0420\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430-\u043c\u0430\u0442\u044c\u00bb", " \u00ab\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043d\u0430\u00bb", " \u00ab\u0426\u0430\u0440\u044c-\u043a\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043b\u00bb", "\u00ab\u0422\u044b\u0441\u044f\u0447\u0435\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0422\u044b\u0441\u044f\u0447\u0435\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438\u00bb"}, "2173": {"number_q": "2173", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u043e \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b \u0431\u0430\u0441\u043d\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435\u0446 \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0410\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d", " \u0422\u0440\u0443\u0431\u0430", " \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d", "\u0421\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430"}, "2174": {"number_q": "2174", "question": "\u0412 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043f\u044f\u0442\u0438\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0418\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432\u0430 \u041f\u0451\u0442\u0440 \u0412\u044f\u0437\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u0442\u0430\u043a, \u043a\u0430\u043a \u0434\u043e \u0441\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c \u0432\u0441\u0435 \u043c\u044b. \u041a\u0430\u043a?", "answers_list": ["\u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438;", " \u0414\u044f\u0434\u044f \u0412\u0430\u043d\u044f;", " \u042d\u0437\u043e\u043f\u043e\u0432 \u0441\u044b\u043d;", "\u0414\u0435\u0434\u0443\u0448\u043a\u0430 \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432;"], "correct_answer": "\u0414\u0435\u0434\u0443\u0448\u043a\u0430 \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432;"}, "2175": {"number_q": "2175", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0440\u0430\u0437\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0437\u043c\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b \u041d\u0415 \u0438\u0437 \u0431\u0430\u0441\u0435\u043d \u0418.\u0410. \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0410 \u0412\u0430\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u0435\u0442", " \u0434\u0430 \u0435\u0441\u0442;", " \u0421\u043b\u043e\u043d\u0430-\u0442\u043e \u044f \u0438 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b;", " \u0410 \u043b\u0430\u0440\u0447\u0438\u043a \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f;", "\u041e\u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0443 \u0440\u0430\u0437\u0431\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u044b\u0442\u0430;"], "correct_answer": "\u041e\u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0443 \u0440\u0430\u0437\u0431\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u044b\u0442\u0430;"}, "2176": {"number_q": "2176", "question": "\u0411\u0435\u0437 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0443\u044e \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0448\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u043b\u0438\u043d\u0435?", "answers_list": ["\u0431\u0435\u0437 \u043d\u0443\u0433\u0438", " \u0431\u0435\u0437 \u0448\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434\u0430", " \u0431\u0435\u0437 \u043a\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u043b\u0438", "\u0431\u0435\u0437 \u043e\u0440\u0435\u0445\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0431\u0435\u0437 \u043e\u0440\u0435\u0445\u043e\u0432"}, "2177": {"number_q": "2177", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0441\u043e\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0438\u0438 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u041a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u0428\u0430\u0443\u043b\u0430", " \u0410\u0445\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440", " \u0425\u0430\u0434\u0430\u0440", "\u0410\u043a\u0440\u0443\u043a\u0441"], "correct_answer": "\u0410\u043a\u0440\u0443\u043a\u0441"}, "2178": {"number_q": "2178", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0447\u0438\u043d\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u0437\u0430\u0447\u044c\u0438\u043c?", "answers_list": ["\u0425\u043e\u0440\u0443\u043d\u0436\u0438\u0439", " \u0415\u0441\u0430\u0443\u043b", " \u0412\u0430\u0445\u043c\u0438\u0441\u0442\u0440", "\u0420\u043e\u0442\u043c\u0438\u0441\u0442\u0440"], "correct_answer": "\u0420\u043e\u0442\u043c\u0438\u0441\u0442\u0440"}, "2179": {"number_q": "2179", "question": "\u041e\u0442\u0446\u043e\u043c \u0447\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u041d\u043e\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0412\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u0430\u0442\u043e\u043c\u043d\u043e\u0439 \u0431\u043e\u043c\u0431\u044b", " \u0431\u043e\u0434\u0438\u0431\u0438\u043b\u0434\u0438\u043d\u0433\u0430", " \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u043e\u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u043a\u0438\u0431\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u043a\u0438\u0431\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u043a\u0438"}, "2180": {"number_q": "2180", "question": "\u041a\u043e\u0433\u043e \u0431\u043e\u0438\u0442\u0441\u044f \u0430\u0440\u0430\u0445\u043d\u043e\u0444\u043e\u0431?", "answers_list": ["\u0417\u043c\u0435\u0439", " \u0422\u0430\u0440\u0430\u043a\u0430\u043d\u043e\u0432", " \u041a\u043b\u0435\u0449\u0435\u0439", "\u041f\u0430\u0443\u043a\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u0443\u043a\u043e\u0432"}, "2181": {"number_q": "2181", "question": "\u0427\u0435\u0433\u043e \u0431\u043e\u0438\u0442\u0441\u044f \u0430\u043c\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u0431?", "answers_list": ["\u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0451\u0442\u0430\u043c\u0438", " \u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u0430\u043c\u0438", " \u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u044f\u043c\u0438", "\u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044f\u043c\u0438"], "correct_answer": "\u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044f\u043c\u0438"}, "2182": {"number_q": "2182", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 \u0432 1982 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f", "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "2183": {"number_q": "2183", "question": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 \u0432 1982 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f", " \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u044f", "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"}, "2184": {"number_q": "2184", "question": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 1982 \u0433\u043e\u0434\u0430.", "answers_list": ["\u0423\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f", " \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f", "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"}, "2185": {"number_q": "2185", "question": "\u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0432 40 \u043b\u0435\u0442.", "answers_list": ["\u0414\u0437\u043e\u0444\u0444", " \u0414. \u0414\u0437\u043e\u0444\u0444", " \u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0414\u0438\u043d\u043e \u0414\u0437\u043e\u0444\u0444", "\u0414\u0438\u043d\u043e \u0414\u0437\u043e\u0444\u0444"], "correct_answer": "\u0414\u0438\u043d\u043e \u0414\u0437\u043e\u0444\u0444"}, "2186": {"number_q": "2186", "question": "\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0431\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0438\u0440 \u041b\u0438\u0433\u0438 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432", "answers_list": ["\u0420\u0430\u0443\u043b\u044c", " 144 \u043c\u0430\u0442\u0447\u0430 \u0438 71 \u043c\u044f\u0447", " \u0420\u0430\u0443\u043b\u044c \u0413\u043e\u043d\u0441\u0430\u043b\u0435\u0441", " \u0420\u0430\u0443\u043b\u044c \u0413\u043e\u043d\u0441\u0430\u043b\u0435\u0441", " 71 \u0433\u043e\u043b", "\u0420\u0430\u0443\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0420\u0430\u0443\u043b\u044c"}, "2187": {"number_q": "2187", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e?", "answers_list": ["\u041a\u0435\u043d\u0438\u044f", " \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430", " \u0411\u0430\u0433\u0430\u043c\u044b", "\u0422\u0430\u0438\u043b\u0430\u043d\u0434"], "correct_answer": "\u0422\u0430\u0438\u043b\u0430\u043d\u0434"}, "2188": {"number_q": "2188", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443 \u00ab\u0423\u0442\u0440\u043e \u0432 \u0441\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043c \u043b\u0435\u0441\u0443\u00bb?", "answers_list": ["\u0418\u0432\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0438\u0448\u043a\u0438\u043d \u0438 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0410\u043f\u043e\u043b\u043b\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439", " \u0418\u0432\u0430\u043d \u0428\u0438\u0448\u043a\u0438\u043d \u0438 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0421\u0430\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439", " \u0428\u0438\u0448\u043a\u0438\u043d \u0438 \u0421\u0430\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439", "\u0418\u0432\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0438\u0448\u043a\u0438\u043d \u0438 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0410\u043f\u043e\u043b\u043b\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u0421\u0430\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u0435\u0439)"], "correct_answer": "\u0418\u0432\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0438\u0448\u043a\u0438\u043d \u0438 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0410\u043f\u043e\u043b\u043b\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u0421\u0430\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u0435\u0439)"}, "2189": {"number_q": "2189", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 1-\u043c \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u0435\u043c \u0426\u041a \u041a\u041f \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u0421. \u041d\u0438\u044f\u0437\u043e\u0432", " \u041d. \u041d\u0430\u0437\u0430\u0440\u0431\u0430\u0435\u0432", " \u0413. \u0410\u043b\u0438\u0435\u0432", "\u0410. \u0410\u043a\u0430\u0435\u0432"], "correct_answer": "\u0410. \u0410\u043a\u0430\u0435\u0432"}, "2190": {"number_q": "2190", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u0441\u043a\u043e\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u0438 \u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c (\u043a\u043e\u043c\u0431\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448)?", "answers_list": ["Ctrl+C \u0438 Ctrl+V", " Ctrl+C & Ctrl+V", " Ctrl+C - \u043a\u043e\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0431\u0443\u0444\u0435\u0440 \u043e\u0431\u043c\u0435\u043d\u0430; Ctrl+V - \u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0438\u0437 \u0431\u0443\u0444\u0435\u0440\u0430 \u043e\u0431\u043c\u0435\u043d\u0430", "Ctrl+C (\u043a\u043e\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c) \u0438 Ctrl+V (\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c)"], "correct_answer": "Ctrl+C (\u043a\u043e\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c) \u0438 Ctrl+V (\u0432\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c)"}, "2191": {"number_q": "2191", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u00ab\u0432\u043b\u044e\u0431\u043b\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u0430\u0440\u043e\u0447\u043a\u0443\u00bb \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0443\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u0438 \u041a\u0438\u0435\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u043b\u044e\u043a\u0438", " \u043a\u0438\u043e\u0441\u043a\u0438", " \u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441\u044b", "\u0444\u043e\u043d\u0430\u0440\u0438"], "correct_answer": "\u0444\u043e\u043d\u0430\u0440\u0438"}, "2192": {"number_q": "2192", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0410?", "answers_list": ["\u041c\u0438\u0443\u0440\u0430", " \u041a\u0430\u0437\u0443\u0451\u0441\u0438 \u041c\u0438\u0443\u0440\u0430", " \u041a\u0430\u0434\u0437\u0443\u0439\u043e\u0441\u0438 \u041c\u0438\u0443\u0440\u0430", "\u041a\u0430\u0437\u0443\u0439\u043e\u0441\u0438 \u041c\u0438\u0443\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u0437\u0443\u0439\u043e\u0441\u0438 \u041c\u0438\u0443\u0440\u0430"}, "2193": {"number_q": "2193", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0443\u0431 \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0421\u0435\u0440\u0438\u044e \u0412?", "answers_list": ["\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0435", " \u0418\u043d\u0442\u0435\u0440", " \u0418\u043d\u0442\u0435\u0440 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d", "\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0435, \u043e\u043d \u0436\u0435 \u0418\u043d\u0442\u0435\u0440 (\u041c\u0438\u043b\u0430\u043d)"], "correct_answer": "\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0435, \u043e\u043d \u0436\u0435 \u0418\u043d\u0442\u0435\u0440 (\u041c\u0438\u043b\u0430\u043d)"}, "2194": {"number_q": "2194", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0443\u0431\u044b, \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043f\u043e \u043f\u044f\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 \u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u0438 \u0434\u0443\u0431\u043b\u044c (\u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0438 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u041a\u0443\u0431\u043e\u043a \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438)?", "answers_list": ["\u0410\u0442\u043b\u0435\u0442\u0438\u043a \u0411\u0438\u043b\u044c\u0431\u0430\u043e \u0438 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430", " \u00ab\u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u0410\u0442\u043b\u0435\u0442\u0438\u043a \u0411\u0438\u043b\u044c\u0431\u0430\u043e\u00bb", " \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u0410\u0442\u043b\u0435\u0442\u0438\u043a \u0411\u0438\u043b\u044c\u0431\u0430\u043e", "\u00ab\u0410\u0442\u043b\u0435\u0442\u0438\u043a \u0411\u0438\u043b\u044c\u0431\u0430\u043e\u00bb \u0438 \u00ab\u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u0410\u0442\u043b\u0435\u0442\u0438\u043a \u0411\u0438\u043b\u044c\u0431\u0430\u043e\u00bb \u0438 \u00ab\u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430\u00bb"}, "2195": {"number_q": "2195", "question": "\u0412 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0410 \u0437\u0430 \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0435 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044c \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u043e\u0432 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430 \u043a\u043b\u0443\u0431 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0443\u044e \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u043e\u0447\u043a\u0443 \u043d\u0430\u0434 \u044d\u043c\u0431\u043b\u0435\u043c\u043e\u0439; \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u042e\u0432\u0435\u043d\u0442\u0443\u0441 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434?", "answers_list": ["3 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u044b", " 3", " \u0442\u0440\u0438", "\u0442\u0440\u0438 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u044b"], "correct_answer": "\u0442\u0440\u0438 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u044b"}, "2196": {"number_q": "2196", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u043e\u0432 \u041c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u0410\u043d\u0435\u043b\u044c\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435?", "answers_list": ["\u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c", " \u043e\u0434\u0438\u043d", " \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0427\u041c", "1"], "correct_answer": "1"}, "2197": {"number_q": "2197", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u043e \u0438\u0433\u0440\u044b \u041a\u0443\u0431\u043a\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2010 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u042e\u0410\u0420?", "answers_list": ["\u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u044c", " 9 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432", " \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u044c \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432", "9"], "correct_answer": "9"}, "2198": {"number_q": "2198", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0440\u044b\u0431\u0430, \u0445\u0432\u0430\u0442\u0430\u044f \u043d\u0430\u0436\u0438\u0432\u043a\u0443?", "answers_list": ["\u0449\u0438\u043f\u043b\u0435\u0442", " \u0433\u043b\u043e\u0436\u0435\u0442", " \u0440\u0432\u0451\u0442 \u0438 \u043c\u0435\u0447\u0435\u0442", "\u043a\u043b\u044e\u0451\u0442"], "correct_answer": "\u043a\u043b\u044e\u0451\u0442"}, "2199": {"number_q": "2199", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0445 \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u0434\u0430\u0447\u0438 \u0435\u0451 \u0447\u043b\u0435\u043d\u0430\u043c \u0431\u0435\u0441\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0441\u0443\u0434?", "answers_list": ["\u043a\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0432\u044b\u0440\u0443\u0447\u043a\u0438", " \u043a\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0441\u0432\u044f\u0437\u0438", " \u043a\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u043a\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438"], "correct_answer": "\u043a\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438"}, "2200": {"number_q": "2200", "question": "\u0427\u0435\u0433\u043e \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0443 \u0433\u0435\u0440\u043e\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00ab\u0412\u043e\u0442 \u043a\u0442\u043e-\u0442\u043e \u0441 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0441\u044f\u00bb?", "answers_list": ["\u043f\u043e\u0433\u043e\u043d", " \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0441\u0442\u0451\u0440\u043a\u0438", " \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430", "\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u043f\u0435\u0438"], "correct_answer": "\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u043f\u0435\u0438"}, "2201": {"number_q": "2201", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445?", "answers_list": ["\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0430\u044f\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0411\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0410\u0445\u043c\u0430\u0434\u0443\u043b\u0438\u043d\u0430", " \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0415\u0432\u0442\u0443\u0448\u0435\u043d\u043a\u043e", "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0415\u0441\u0435\u043d\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0415\u0441\u0435\u043d\u0438\u043d"}, "2202": {"number_q": "2202", "question": "\u0412 1999 \u0438 2003 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u0422\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440 2003 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0435, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u044b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b\u0438 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441\u0435. \u0412 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0447\u0435\u043c?", "answers_list": ["\u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438", " \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439", " \u0441 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439", "\u0412 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0410\u0437\u0438\u0438"], "correct_answer": "\u0412 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u0430\u0442\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0410\u0437\u0438\u0438"}, "2203": {"number_q": "2203", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0433\u0440\u0435\u0431\u0446\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u0437\u0430\u0431\u0435\u0433", " \u0437\u0430\u043f\u043b\u044b\u0432", " \u0437\u0430\u0431\u0440\u043e\u0441", "\u0437\u0430\u0435\u0437\u0434"], "correct_answer": "\u0437\u0430\u0435\u0437\u0434"}, "2204": {"number_q": "2204", "question": "\u0421\u043b\u044e\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0436\u0435\u043b\u0451\u0437 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0443\u0446\u0438\u043d\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u043f\u043e\u0434\u0447\u0435\u043b\u044e\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f", " \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0443\u0448\u043d\u0430\u044f", " \u043f\u043e\u0434\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f", "\u043f\u043e\u0434\u044a\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u043f\u043e\u0434\u044a\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u0430\u044f"}, "2205": {"number_q": "2205", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043a \u0415\u0421 \u0432 2007 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u0427\u0435\u0445\u0438\u044f", " \u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u044f", " \u041a\u0438\u043f\u0440", "\u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f"}, "2206": {"number_q": "2206", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043f\u043e-\u043a\u043d\u0438\u0436\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043d\u0435\u043d\u0430\u0432\u0438\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a?", "answers_list": ["\u0413\u043e\u043c\u043e\u0444\u043e\u0431", " \u0410\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0444\u0430\u0433", " \u0418\u043d\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u0442", "\u041c\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f"], "correct_answer": "\u041c\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f"}, "2207": {"number_q": "2207", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u041a\u0443\u0440\u0443", " \u041a\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u0435 \u0431\u0435\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e", " \u0421\u043a\u0440\u0435\u0439\u043f\u0438", "\u0421\u0430\u043f"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u043f"}, "2208": {"number_q": "2208", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \"\u0437\u0430\u0440\u043e\u0441\u043b\u0435\u0439\" \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u0440\u043e\u0433\u043e \u0434\u0440\u043e\u0437\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u041e\u043b\u044c\u0445\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a", " \u041e\u0440\u0435\u0448\u043d\u0438\u043a", " \u0420\u0430\u043a\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a", "\u0420\u044f\u0431\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u0420\u044f\u0431\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a"}, "2209": {"number_q": "2209", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044f\u0434\u043e\u0432 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u0422\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d \u0440\u044b\u0431\u044b \u0444\u0443\u0433\u0443", " \u0421\u0442\u043e\u043b\u0431\u043d\u044f\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d", " \u0422\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d \u0434\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438", "\u0422\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d \u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430"], "correct_answer": "\u0422\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d \u0431\u043e\u0442\u0443\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430"}, "2210": {"number_q": "2210", "question": "\u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0438 \u042e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0435\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0432 1960 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u043e \u0441\u0447\u0451\u0442\u043e\u043c 2:1. \u041a\u0442\u043e \u0437\u0430\u0431\u0438\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u043b?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a", " \u0412. \u0412. \u041f\u043e\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a", " \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041f\u043e\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a", "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u043e\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u043e\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a"}, "2211": {"number_q": "2211", "question": "\u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0438 \u042e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0435\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0432 1960 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u043e \u0441\u0447\u0451\u0442\u043e\u043c 2:1. \u041a\u0442\u043e \u0437\u0430\u0431\u0438\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0433\u043e\u043b \u0432 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043c\u0430\u0442\u0447\u0435?", "answers_list": ["\u041c\u0435\u0442\u0440\u0435\u0432\u0435\u043b\u0438", " \u0421. \u041a. \u041c\u0435\u0442\u0440\u0435\u0432\u0435\u043b\u0438", " \u0421\u043b\u0430\u0432\u0430 \u041c\u0435\u0442\u0440\u0435\u0432\u0435\u043b\u0438", "\u0421\u043b\u0430\u0432\u0430 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u0442\u0440\u0435\u0432\u0435\u043b\u0438"], "correct_answer": "\u0421\u043b\u0430\u0432\u0430 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u0442\u0440\u0435\u0432\u0435\u043b\u0438"}, "2212": {"number_q": "2212", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0436\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043d\u0430 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0435 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443, \u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0445\u043e\u0437\u044f\u0435\u0432 \u0442\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u0442\u0440\u0438", " \u0442\u0440\u0438 \u0438\u0437 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u0438", " 3 \u0438\u0437 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u0438 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434", "3"], "correct_answer": "3"}, "2213": {"number_q": "2213", "question": "\u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u044b\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443, \u043d\u043e \u043d\u0435 \u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435\u0441\u044f \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0435", "answers_list": ["\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f", " \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b \u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0413\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f \u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b"], "correct_answer": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b"}, "2214": {"number_q": "2214", "question": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u00ab\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u043b\u0430\u00bb", "answers_list": ["\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f (1996)", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f (2000)", " \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f", " \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f (1996, \u0432 \u043c\u0430\u0442\u0447\u0435 \u0441 \u0427\u0435\u0445\u0438\u0435\u0439, \u0441\u043e \u0441\u0447\u0451\u0442\u043e\u043c 2:1), \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f (2000, \u0432 \u043c\u0430\u0442\u0447\u0435 \u0441 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0435\u0439, \u0441\u043e \u0441\u0447\u0451\u0442\u043e\u043c 2:1)"], "correct_answer": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f (1996, \u0432 \u043c\u0430\u0442\u0447\u0435 \u0441 \u0427\u0435\u0445\u0438\u0435\u0439, \u0441\u043e \u0441\u0447\u0451\u0442\u043e\u043c 2:1), \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f (2000, \u0432 \u043c\u0430\u0442\u0447\u0435 \u0441 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0435\u0439, \u0441\u043e \u0441\u0447\u0451\u0442\u043e\u043c 2:1)"}, "2215": {"number_q": "2215", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0442\u0440\u0438\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u041a\u043d\u0438\u0448\u0442\u043e\u0444\u0430 \u041a\u0438\u0441\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \"\u0422\u0440\u0438 \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430\"?", "answers_list": ["\u0441\u0438\u043d\u0438\u0439", " \u0431\u0435\u043b\u044b\u0439", " \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439", "\u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b\u0439"}, "2216": {"number_q": "2216", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0442?", "answers_list": ["\u0441\u043b\u044e\u0434\u0430", " \u0433\u0430\u0437", " \u0442\u043e\u0440\u0444", "\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c"}, "2217": {"number_q": "2217", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0437\u0432\u0443\u043a\u0438 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0451\u0442 \u043c\u043e\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u0425\u0440\u0438\u043f.", " \u0420\u044b\u043a.", " \u0412\u0438\u0437\u0433.", "\u041f\u0438\u0441\u043a."], "correct_answer": "\u041f\u0438\u0441\u043a."}, "2218": {"number_q": "2218", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0441 \u043a\u0430\u043c\u043d\u044f, \u0432 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043a\u0451\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433 (\u0432 \u043a\u0438\u043b\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0445)?", "answers_list": ["29", "92", " 16", "66", " 22", "14", "19,96"], "correct_answer": "19,96"}, "2219": {"number_q": "2219", "question": "\u0427\u0435\u043c \u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u0451\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433?", "answers_list": ["\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0449\u0435\u0442\u043a\u043e\u0439", " \u0449\u0451\u0442\u043a\u043e\u0439", " \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0449\u0451\u0442\u043a\u043e\u0439", "\u0449\u0435\u0442\u043a\u043e\u0439"], "correct_answer": "\u0449\u0435\u0442\u043a\u043e\u0439"}, "2220": {"number_q": "2220", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0435 \u0443\u0434\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u041b\u0438\u0433\u0443 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 2005 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u0432 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0443 \u043c\u0430\u0442\u0447\u0430 \u0441\u043e \u0441\u0447\u0451\u0442\u043e\u043c 3-0, \u043d\u043e \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u044f\u0442\u044c \u0441\u0447\u0451\u0442, \u0437\u0430\u0431\u0438\u0432 3 \u0433\u043e\u043b\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0442\u0430\u0439\u043c\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c \u0437\u0430\u0431\u0438\u0432 3 \u0440\u0435\u0448\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0433\u043e\u043b\u0430 (\u043f\u0435\u043d\u0430\u043b\u044c\u0442\u0438) \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043f\u0435\u043d\u0430\u043b\u044c\u0442\u0438, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u044c \u0432 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0424\u041a \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d?", "answers_list": ["\u042e\u0432\u0435\u043d\u0442\u0443\u0441", " \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u044f", " \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430", "\u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c"}, "2221": {"number_q": "2221", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0443\u0431 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u041b\u0438\u0433\u0438 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0432 1993 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u0440\u0438 \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d", " \u041b\u0438\u043e\u043d", " \u041b\u0438\u043b\u043b\u044c", "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u043a \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u043a \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c"}, "2222": {"number_q": "2222", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0432 1998 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0437\u0430\u0431\u0438\u043b \u0433\u043e\u043b, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0432 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u044e\u044d\u043b\u044c \u041f\u0435\u0442\u0438", " \u041b\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d \u0422\u044e\u0440\u0430\u043c", " \u0422\u044c\u0435\u0440\u0440\u0438 \u0410\u043d\u0440\u0438", "\u0417\u0438\u043d\u0435\u0434\u0438\u043d \u0417\u0438\u0434\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u0417\u0438\u043d\u0435\u0434\u0438\u043d \u0417\u0438\u0434\u0430\u043d"}, "2223": {"number_q": "2223", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0435\u0440 \u043d\u0430 \u043c\u0430\u0439\u043a\u0435 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u0410\u043d\u0435\u043b\u044c\u043a\u0430 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u043c?", "answers_list": ["13", " 3", " 30", "39"], "correct_answer": "39"}, "2224": {"number_q": "2224", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0435 \u041c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443? (\u0420\u0430\u0439\u0430\u043d \u0413\u0438\u0433\u0433\u0437, \u041b\u043e\u0440\u0430\u043d \u0411\u043b\u0430\u043d, \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e, \u0417\u043b\u0430\u0442\u043a\u043e \u0417\u0430\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447)", "answers_list": ["\u041b\u043e\u0440\u0430\u043d \u0411\u043b\u0430\u043d", " \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", " \u0417\u043b\u0430\u0442\u043a\u043e \u0417\u0430\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447", "\u0420\u0430\u0439\u0430\u043d \u0413\u0438\u0433\u0433\u0437"], "correct_answer": "\u0420\u0430\u0439\u0430\u043d \u0413\u0438\u0433\u0433\u0437"}, "2225": {"number_q": "2225", "question": "\u0417\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u043a\u043b\u0443\u0431 \u0437\u0430\u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043b \u0441\u0430\u043c\u0443\u044e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0443\u044e \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0444\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u043f\u043b\u0430\u0442\u0443 \u0432 97 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0435\u0432\u0440\u043e?", "answers_list": ["\u041b\u0438\u043e\u043d\u0435\u043b\u044c \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438", " \u0417\u0438\u043d\u0435\u0434\u0438\u043d \u0417\u0438\u0434\u0430\u043d", " \u0413\u0430\u0440\u0435\u0442 \u0411\u0435\u0439\u043b", "\u041a\u0440\u0438\u0448\u0442\u0438\u0430\u043d\u043e \u0420\u043e\u043d\u0430\u043b\u0434\u043e"], "correct_answer": "\u041a\u0440\u0438\u0448\u0442\u0438\u0430\u043d\u043e \u0420\u043e\u043d\u0430\u043b\u0434\u043e"}, "2226": {"number_q": "2226", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043a\u043d\u044f\u0436\u0438\u043b \u0420\u044e\u0440\u0438\u043a?", "answers_list": ["\u041a\u0438\u0435\u0432", " \u0421\u043c\u043e\u043b\u0435\u043d\u0441\u043a", " \u0421\u0443\u0437\u0434\u0430\u043b\u044c", "\u041d\u043e\u0432\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434"], "correct_answer": "\u041d\u043e\u0432\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434"}, "2227": {"number_q": "2227", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u0438 \u043d\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435 \u041b\u0438\u0433\u0438 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 2010 \u0433\u043e\u0434\u0430? (\u041c\u0430\u0440\u043a \u0432\u0430\u043d \u0411\u043e\u043c\u043c\u0435\u043b\u044c, \u041c\u0430\u0440\u0438\u043e \u0413\u043e\u043c\u0435\u0437, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u0420\u0438\u0431\u0435\u0440\u0438, \u0410\u0440\u044c\u0435\u043d \u0420\u043e\u0431\u0431\u0435\u043d)", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0440\u043a \u0432\u0430\u043d \u0411\u043e\u043c\u043c\u0435\u043b\u044c", " \u041c\u0430\u0440\u0438\u043e \u0413\u043e\u043c\u0435\u0437", " \u0410\u0440\u044c\u0435\u043d \u0420\u043e\u0431\u0431\u0435\u043d", "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u0420\u0438\u0431\u0435\u0440\u0438"], "correct_answer": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u0420\u0438\u0431\u0435\u0440\u0438"}, "2228": {"number_q": "2228", "question": "\u0425\u0430\u043a\u0430\u043d \u0428\u0443\u043a\u044e\u0440 \u0437\u0430\u0431\u0438\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u044b\u0439 \u0433\u043e\u043b \u043d\u0430 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0435 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 (\u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u041a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438, 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 2002). \u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u044d\u0442\u043e \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u043e?", "answers_list": ["29 \u0441\u0435\u043a.", " 42 \u0441\u0435\u043a.", " 5 \u0441\u0435\u043a.", "11 \u0441\u0435\u043a."], "correct_answer": "11 \u0441\u0435\u043a."}, "2229": {"number_q": "2229", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0443\u0431\u0430 \u042e\u0432\u0435\u043d\u0442\u0443\u0441? (\u042d\u0434\u0433\u0430\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u0441, \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0411\u0430\u0434\u0436\u043e, \u042e\u0440\u0433\u0435\u043d \u041a\u043b\u0438\u043d\u0441\u043c\u0430\u043d, \u0422\u044c\u0435\u0440\u0440\u0438 \u0410\u043d\u0440\u0438)", "answers_list": ["\u042d\u0434\u0433\u0430\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u0441", " \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0411\u0430\u0434\u0436\u043e", " \u0422\u044c\u0435\u0440\u0440\u0438 \u0410\u043d\u0440\u0438", "\u042e\u0440\u0433\u0435\u043d \u041a\u043b\u0438\u043d\u0441\u043c\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u042e\u0440\u0433\u0435\u043d \u041a\u043b\u0438\u043d\u0441\u043c\u0430\u043d"}, "2230": {"number_q": "2230", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0435 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0438? (\u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0443\u043d, \u0415\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442, \u041d\u0438\u0433\u0435\u0440\u0438\u044f, \u041a\u043e\u0442 \u0434\u2019\u0418\u0432\u0443\u0430\u0440)", "answers_list": ["\u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0443\u043d", " \u041a\u043e\u0442 \u0434\u2019\u0418\u0432\u0443\u0430\u0440", " \u041d\u0438\u0433\u0435\u0440\u0438\u044f", "\u0415\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442"], "correct_answer": "\u0415\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442"}, "2231": {"number_q": "2231", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u041b\u0438\u0433\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0435\u043f\u043e\u0431\u0435\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 49 \u043c\u0430\u0442\u0447\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0440\u044f\u0434, \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 \u042e\u043d\u0430\u0439\u0442\u0435\u0434", " \u0427\u0435\u043b\u0441\u0438", " \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c", "\u0410\u0440\u0441\u0435\u043d\u0430\u043b"], "correct_answer": "\u0410\u0440\u0441\u0435\u043d\u0430\u043b"}, "2232": {"number_q": "2232", "question": "1-\u044f (\u0438 \u043f\u043e\u043a\u0430 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f) \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0443\u0434\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0438\u0437\u0431\u0435\u0436\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043c\u0430\u0442\u0447\u0430\u0445 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0432 \u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043b\u0438\u0433\u0435 (2003/2004), \u0438 2-\u044f \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0438\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438. \u0414\u043e \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0431\u0435\u0437 \u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u043b\u0438\u0448\u044c \u00ab\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043d \u041d\u043e\u0440\u0442 \u042d\u043d\u0434\u00bb \u0432 1889 \u0433\u043e\u0434\u0443", "answers_list": ["\u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 \u042e\u043d\u0430\u0439\u0442\u0435\u0434", " \u0427\u0435\u043b\u0441\u0438", " \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c", "\u0410\u0440\u0441\u0435\u043d\u0430\u043b"], "correct_answer": "\u0410\u0440\u0441\u0435\u043d\u0430\u043b"}, "2233": {"number_q": "2233", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044e \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044f \u00ab\u0416\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c\u0431\u0430\u00bb?", "answers_list": ["\u041e\u043c\u043b\u0435\u0442", " \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c-\u041c\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c", " \u0421\u043c\u044f\u0442\u043a\u0430", "\u042f\u0438\u0447\u043d\u0438\u0446\u0430"], "correct_answer": "\u042f\u0438\u0447\u043d\u0438\u0446\u0430"}, "2234": {"number_q": "2234", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0443 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u043b\u044b\u0439", " \u0416\u0451\u043b\u0442\u044b\u0439", " \u0427\u0451\u0440\u043d\u044b\u0439", "\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439"], "correct_answer": "\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439"}, "2235": {"number_q": "2235", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0435\u0442 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a", " \u0411\u0435\u043b\u043e\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a", " \u0411\u0435\u043b\u043e\u0437\u0451\u0440\u0441\u043a", "\u0411\u0435\u043b\u043e\u0441\u043e\u043f\u043a\u0438\u043d\u0441\u043a"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u043b\u043e\u0441\u043e\u043f\u043a\u0438\u043d\u0441\u043a"}, "2236": {"number_q": "2236", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u0440\u043a\u0430 \u0421\u0428\u0410 \u0432 \u041e\u0440\u0435\u0433\u043e\u043d\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u043c \u044d\u043a\u0441\u043a\u0443\u0440\u0441\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u041d\u0430\u0434\u0435\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0430\u043f\u043e\u0433\u0438", " \u0412\u0441\u0442\u0430\u0451\u0442 \u043d\u0430 \u0445\u043e\u0434\u0443\u043b\u0438", " \u0421\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0443", "\u041e\u0431\u0440\u044b\u0437\u0433\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u044d\u0440\u043e\u0437\u043e\u043b\u0435\u043c"], "correct_answer": "\u041e\u0431\u0440\u044b\u0437\u0433\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u044d\u0440\u043e\u0437\u043e\u043b\u0435\u043c"}, "2237": {"number_q": "2237", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0438\u043f \u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u043c\u0435\u0436\u0443\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438 \u044d\u043b\u043b\u0438\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0440\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438", " \u0413\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u044b\u0447\u043a\u043e\u0439", " \u041d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438", "\u041b\u0438\u043d\u0437\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u041b\u0438\u043d\u0437\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438"}, "2238": {"number_q": "2238", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u043f\u043e \u0434\u0438\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0443?", "answers_list": ["\u0410\u043b\u044c\u0434\u0435\u0431\u0430\u0440\u0430\u043d", " \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440", " \u0420\u0438\u0433\u0435\u043b\u044c", "\u0410\u043d\u0442\u0430\u0440\u0435\u0441"], "correct_answer": "\u0410\u043d\u0442\u0430\u0440\u0435\u0441"}, "2239": {"number_q": "2239", "question": "\u041a \u0447\u0435\u043c\u0443, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043f\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043a\u0435, \u043f\u0440\u0438\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043d\u0443\u0442 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u041a \u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u0438\u043a\u0443", " \u041a \u043f\u043e\u043d\u0447\u0438\u043a\u0443", " \u041a \u0431\u043b\u0438\u043d\u0447\u0438\u043a\u0443", "\u041a \u043f\u0440\u044f\u043d\u0438\u043a\u0443"], "correct_answer": "\u041a \u043f\u0440\u044f\u043d\u0438\u043a\u0443"}, "2240": {"number_q": "2240", "question": "\u0421\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u0421\u0430\u043d-\u0422\u043e\u043c\u0435 \u0438 \u041f\u0440\u0438\u043d\u0441\u0438\u043f\u0438?", "answers_list": ["\u041f\u0440\u0438\u043d\u0441\u0438\u043f\u0438", " \u0412\u0430\u043b\u043b\u0438", " \u041f\u0438\u0441\u0438", "\u0421\u0430\u043d-\u0422\u043e\u043c\u0435"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u043d-\u0422\u043e\u043c\u0435"}, "2241": {"number_q": "2241", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435 1941 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0432\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430\u043f\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u041f\u0451\u0440\u043b-\u0425\u0430\u0440\u0431\u043e\u0440?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c", " \u041e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c", " \u041d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044c", "\u0414\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044c"], "correct_answer": "\u0414\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044c"}, "2242": {"number_q": "2242", "question": "\u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439  \u043c\u0438\u043a\u0430\u0434\u043e(\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440) \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0410\u043a\u0438\u0445\u0438\u0442\u043e", " \u041c\u0435\u0446\u043e", " \u0414\u0437\u044e\u0438", "\u0414\u0437\u0438\u043c\u0443\u0442\u0435\u043d\u043d\u043e"], "correct_answer": "\u0414\u0437\u0438\u043c\u0443\u0442\u0435\u043d\u043d\u043e"}, "2243": {"number_q": "2243", "question": "\u041e\u0434\u043d\u0435 \u0437 \u043d\u0430\u0439\u0431\u0456\u043b\u044c\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0456\u0441\u0442 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0456\u0457 \u043f\u0456\u0441\u043b\u044f \u0422\u043e\u043a\u0456\u043e?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0432\u0430\u0441\u0430\u043a\u0456", " \u0421\u0430\u043f\u043f\u043e\u0440\u043e", " \u041d\u0430\u0433\u0430\u0441\u0430\u043a\u0456", "\u0419\u043e\u043a\u043e\u0433\u0430\u043c\u0430"], "correct_answer": "\u0419\u043e\u043a\u043e\u0433\u0430\u043c\u0430"}, "2244": {"number_q": "2244", "question": "\u0412\u043a\u0430\u0436\u0456\u0442\u044c \u0441\u043f\u0435\u0446\u0456\u0430\u043b\u0456\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0443 \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044e, \u0449\u043e \u0437\u0430\u0439\u043c\u0430\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u0447\u043e\u044e \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u043e\u044e \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456:", "answers_list": ["\u041c\u0412\u0424", " \u042e\u041d\u0415\u0421\u041a\u041e", " \u041d\u0410\u0422\u041e", "\u0424\u0410\u041e"], "correct_answer": "\u0424\u0410\u041e"}, "2245": {"number_q": "2245", "question": "\u0412\u043a\u0430\u0436\u0456\u0442\u044c, \u044f\u043a\u0430 \u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u0456\u0447\u0435\u043d\u0438\u0445 \u043a\u0440\u0430\u0457\u043d \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043d\u0435 \u0454 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0456\u0439\u043d\u043e\u044e \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u0456\u0454\u044e.", "answers_list": ["\u042f\u043f\u043e\u043d\u0456\u044f", " \u0428\u0432\u0435\u0446\u0456\u044f", " \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0456\u044f", "\u0412\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u0412\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430\u043d"}, "2246": {"number_q": "2246", "question": "\u0412\u043a\u0430\u0436\u0456\u0442\u044c \u0454\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043c\u0456\u0441\u0446\u0435 \u0432 \u0404\u0432\u0440\u043e\u043f\u0456, \u0434\u0435 \u0432\u043e\u0434\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438 \u2013 \u0431\u0435\u0437\u0445\u0432\u043e\u0441\u0442\u0456 \u043c\u0430\u0432\u043f\u0438:", "answers_list": ["\u0420\u043e\u0434\u043e\u043f\u0438", " \u0411\u043e\u0440\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c", " \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430.", "\u0413\u0456\u0431\u0440\u0430\u043b\u0442\u0430\u0440"], "correct_answer": "\u0413\u0456\u0431\u0440\u0430\u043b\u0442\u0430\u0440"}, "2247": {"number_q": "2247", "question": "\u0427\u0435\u0433\u043e \u043f\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0431\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0425\u0438\u0447\u043a\u043e\u043a?", "answers_list": ["\u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445", " \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "\u044f\u0438\u0446"], "correct_answer": "\u044f\u0438\u0446"}, "2248": {"number_q": "2248", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442 \u043d\u0435 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0432\u0430\u043b\u0438\u043d", " \u0433\u0438\u0441\u0442\u0438\u0434\u0438\u043d", " \u0438\u0437\u043e\u043b\u0435\u0439\u0446\u0438\u043d", " \u043b\u0435\u0439\u0446\u0438\u043d", " \u043b\u0438\u0437\u0438\u043d", " \u0442\u0440\u0435\u043e\u043d\u0438\u043d", " \u0442\u0440\u0438\u043f\u0442\u043e\u0444\u0430\u043d", " \u0444\u0435\u043d\u0438\u043b\u0430\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d", "\u043c\u0435\u0442\u0438\u043e\u043d\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u043c\u0435\u0442\u0438\u043e\u043d\u0438\u043d"}, "2249": {"number_q": "2249", "question": "\u0447\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \"\u0440\u0430\u043f\u0430\u043f\u0430 \u0442\u0443 \u043d\u0430\u0439\u0442\"?", "answers_list": ["\u043c\u0438\u043d\u0443\u0441\u043e\u0432\u043a\u0430", " \u0442\u0430\u043d\u0446\u043f\u043e\u043b", " \u0437\u0430\u0436\u0438\u0433\u0430\u0442\u044c", "\u0442\u0443\u0441\u043e\u0432\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0442\u0443\u0441\u043e\u0432\u043a\u0430"}, "2250": {"number_q": "2250", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0438\u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0443\u0431\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u041e\u0437\u043e\u043d", " \u0411\u0438\u0437\u043e\u043d", " \u0412\u0430\u0437\u043e\u043d", "\u0420\u0435\u0437\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0420\u0435\u0437\u043e\u043d"}, "2251": {"number_q": "2251", "question": "\u041d\u0430 \u0433\u0435\u0440\u0431\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d \u0441\u0430\u043c \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442, \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0438\u043c \u0444\u043e\u043d\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u043c\u0447\u0430\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c", " \u0410\u0434\u044b\u0433\u0435\u044f", " \u041a\u0430\u043b\u0438\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c", "\u0421\u0430\u0445\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u0445\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c"}, "2252": {"number_q": "2252", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u043a\u043e\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u041f\u043b\u0435\u0447\u043e", " \u0413\u043e\u043b\u0435\u043d\u044c", " \u0418\u043a\u0440\u0430", "\u0411\u0435\u0434\u0440\u043e"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u0434\u0440\u043e"}, "2253": {"number_q": "2253", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0430\u043b\u043c\u0430\u0437\u043e\u0432 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0435?", "answers_list": ["\u041d\u0438\u0437\u0430\u043c\u0438", " \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442", " \u041a\u0438\u043c\u0431\u0435\u0440\u043b\u0438", "\u0414\u0436\u043e\u043d\u043a\u0435\u0440"], "correct_answer": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u043a\u0435\u0440"}, "2254": {"number_q": "2254", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u043e\u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0446\u044b", " \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0446\u044b", " \u0418\u0442\u0430\u043b\u043e\u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0446\u044b", "\u0428\u0432\u0435\u0434\u043e\u0444\u0438\u043d\u043d\u044b"], "correct_answer": "\u0428\u0432\u0435\u0434\u043e\u0444\u0438\u043d\u043d\u044b"}, "2255": {"number_q": "2255", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u041c\u0415\u041d\u0418\u0421\u041a", "answers_list": ["\u0432 \u0443\u0445\u0435", " \u0432 \u043b\u043e\u043a\u0442\u0435", " \u0432 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u043c\u043e\u0437\u0433\u0435", "\u0432 \u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0435"], "correct_answer": "\u0432 \u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0435"}, "2256": {"number_q": "2256", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u0441\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0441\u043c\u0435\u043d\u044b \u0434\u043b\u044f \u0443\u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u0442\u043e\u0440\u0447\u0438\u043a", " \u0421\u043a\u0438\u043f\u0438\u0434\u0430\u0440", " \u041a\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e", "\u0414\u043e\u043f\u0438\u043d\u0433"], "correct_answer": "\u0414\u043e\u043f\u0438\u043d\u0433"}, "2257": {"number_q": "2257", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0443\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0435 \u0434\u0436\u043e\u043a\u0435\u0440?", "answers_list": ["\u0412\u043e\u0438\u043d \u0441 \u0430\u043b\u0435\u0431\u0430\u0440\u0434\u043e\u0439", " \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0441\u043e \u0441\u043a\u0438\u043f\u0435\u0442\u0440\u043e\u043c", " \u0411\u0430\u043d\u043a\u0438\u0440 \u0441 \u0441\u0435\u0439\u0444\u043e\u043c", "\u0428\u0443\u0442 \u0441 \u0431\u0443\u0431\u0435\u043d\u0447\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438"], "correct_answer": "\u0428\u0443\u0442 \u0441 \u0431\u0443\u0431\u0435\u043d\u0447\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438"}, "2258": {"number_q": "2258", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0438\u043d\u0430\u0447\u0435 \u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0439\u043d\u0438\u043a?", "answers_list": ["\u0427\u0435\u0440\u0442\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0445", " \u041f\u043e\u043b\u044b\u043d\u044c", " \u041c\u044f\u0442\u0430", "\u041b\u043e\u043f\u0443\u0445"], "correct_answer": "\u041b\u043e\u043f\u0443\u0445"}, "2259": {"number_q": "2259", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u0435\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0410\u043f\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u043f\u0441\u0438\u0441?", "answers_list": ["\u041b\u0443\u043a\u0430", " \u041c\u0430\u0440\u043a", " \u041c\u0430\u0442\u0444\u0435\u0439", "\u0418\u043e\u0430\u043d\u043d"], "correct_answer": "\u0418\u043e\u0430\u043d\u043d"}, "2260": {"number_q": "2260", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0442\u0440\u0438\u0433\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0442\u0430\u043d\u0433\u0435\u043d\u0441", " \u041a\u043e\u0441\u0438\u043d\u0443\u0441", " \u041a\u043e\u0441\u0435\u043a\u0430\u043d\u0441", "\u041a\u043e\u043b\u043b\u0430\u043f\u0441"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u043b\u043b\u0430\u043f\u0441"}, "2261": {"number_q": "2261", "question": "\u041f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a \u0438\u0437 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043a\u0440\u044b\u0442\u044c\u0441\u044f \u043f\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u0435\u0442\u044c?", "answers_list": ["\u0418\u0437 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430", " \u0418\u0437 \u043c\u0440\u0430\u043c\u043e\u0440\u0430", " \u0418\u0437 \u0433\u0438\u043f\u0441\u0430", "\u0418\u0437 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0437\u044b"], "correct_answer": "\u0418\u0437 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0437\u044b"}, "2262": {"number_q": "2262", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0438\u0431\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0438\u0437\u043c\u0435\u0440\u0438\u0442\u044c \u043a\u0440\u043e\u0432\u044f\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435?", "answers_list": ["\u0411\u0430\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440", " \u041f\u0438\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440", " \u0422\u0435\u0440\u043c\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440", "\u0422\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440"], "correct_answer": "\u0422\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440"}, "2263": {"number_q": "2263", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0435\u0439 \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0431\u044b\u043b \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043f\u043b\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u043c \u0433\u0435\u0440\u043e\u0435\u043c?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u043e\u043d", " \u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d \u0412\u0440\u0443\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c", " \u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0410\u0439\u0431\u043e\u043b\u0438\u0442", "\u041f\u043e\u043f\u0443\u0433\u0430\u0439 \u041a\u0435\u0448\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u043f\u0443\u0433\u0430\u0439 \u041a\u0435\u0448\u0430"}, "2264": {"number_q": "2264", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u043b\u043e\u043d\u0435\u0437", " \u041c\u0430\u0437\u0443\u0440\u043a\u0430", " \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u044f\u043a", "\u041f\u043e\u043b\u044c\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u043b\u044c\u043a\u0430"}, "2265": {"number_q": "2265", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f, \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u0443 \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u044e\u0442 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f?", "answers_list": ["1917", " 1812", " 1945", "1612"], "correct_answer": "1612"}, "2266": {"number_q": "2266", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0442 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439?", "answers_list": ["\u041f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u044f", " \u0418\u043d\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f", " \u0423\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435", "\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f"}, "2267": {"number_q": "2267", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u0435\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430, \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0438\u0437 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0442\u043e\u0447\u0435\u043a, \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0442 \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u041f\u0440\u044f\u043c\u0430\u044f", " \u0422\u0440\u0435\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a", " \u041a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442", "\u041e\u043a\u0440\u0443\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"], "correct_answer": "\u041e\u043a\u0440\u0443\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "2268": {"number_q": "2268", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0443, \u0431\u0435\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0432\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b, \u0434\u043e \u0441\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440 \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u043e\u0442\u044b\u0441\u043a\u0430\u0442\u044c?", "answers_list": ["\u0416\u0435\u043c\u0447\u0443\u0436\u043d\u0443\u044e", " \u0410\u043b\u043c\u0430\u0437\u043d\u0443\u044e", " \u041a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e", "\u042f\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u0443\u044e"], "correct_answer": "\u042f\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u0443\u044e"}, "2269": {"number_q": "2269", "question": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0431\u043e\u0433 \u0438\u043d\u043a\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0440\u0441", " \u041b\u0443\u043d\u0430", " \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440", "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435"], "correct_answer": "\u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435"}, "2270": {"number_q": "2270", "question": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c", " \u041c\u0430\u0439", " \u0418\u044e\u043d\u044c", "\u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442"], "correct_answer": "\u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442"}, "2271": {"number_q": "2271", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u043e\u0433 \u0443 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043a\u043e\u043c\u044b\u0445?", "answers_list": ["4", " 2", " 8", "6"], "correct_answer": "6"}, "2272": {"number_q": "2272", "question": "\u0421\u0430\u043c\u0430\u044f \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0430\u044f \u0438\u0437 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u044b\u0431?", "answers_list": ["\u041a\u0438\u0442", " \u0420\u044b\u0431\u0430 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0442", " \u0422\u0438\u0433\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u0430\u043a\u0443\u043b\u0430", "\u041a\u0438\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u0430\u043a\u0443\u043b\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0438\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u0430\u043a\u0443\u043b\u0430"}, "2273": {"number_q": "2273", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0435 \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0434\u0435\u0432\u0443\u0448\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u043b\u0435\u0431\u0435\u0434\u044c?", "answers_list": ["\u041e \u043c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u0438\u0445\u0435", " \u041e \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u043c \u043f\u0435\u0442\u0443\u0448\u043a\u0435", " \u041e \u0440\u044b\u0431\u0430\u043a\u0435 \u0438 \u0440\u044b\u0431\u043a\u0435", "\u041e \u0446\u0430\u0440\u0435 \u0421\u0430\u043b\u0442\u0430\u043d\u0435"], "correct_answer": "\u041e \u0446\u0430\u0440\u0435 \u0421\u0430\u043b\u0442\u0430\u043d\u0435"}, "2274": {"number_q": "2274", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0446\u0438\u0444\u0440 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442?", "answers_list": ["5", " 3", " 8", "10"], "correct_answer": "10"}, "2275": {"number_q": "2275", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0446\u0438\u0444\u0440 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0440\u044f\u0434\u0435 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u043e\u0432 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0422\u0440\u0438", " \u041f\u044f\u0442\u044c", " \u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435", "\u0421\u0435\u043c\u044c"], "correct_answer": "\u0421\u0435\u043c\u044c"}, "2276": {"number_q": "2276", "question": "\u0427\u0435\u043c\u0443 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \"\u041f\u0438\"?", "answers_list": ["3", "15", " 3", "45", " 4", "01", "3,14"], "correct_answer": "3,14"}, "2277": {"number_q": "2277", "question": "\u041a\u043b\u0438\u0447\u043a\u0430 \u043a\u043e\u043d\u044f \u0414\u043e\u043d \u041a\u0438\u0445\u043e\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u0411\u0443\u0446\u0435\u0444\u0430\u043b", " \u0414\u0440\u043e\u043d\u0430\u043f\u0430\u0440\u0432\u0430", " \u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0447", "\u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442"], "correct_answer": "\u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442"}, "2278": {"number_q": "2278", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0439 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u0414\u0432\u0430", " \u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435", " \u041e\u0434\u0438\u043d", "\u0422\u0440\u0438"], "correct_answer": "\u0422\u0440\u0438"}, "2279": {"number_q": "2279", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \"\u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u044f\"?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u044e", " \u0412\u0430\u043b\u044c\u0441", " \u0418\u0437\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0432\u0443\u043a\u0430", "\u041f\u0435\u043d\u0438\u0435"], "correct_answer": "\u041f\u0435\u043d\u0438\u0435"}, "2280": {"number_q": "2280", "question": "\u0423\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439, \u0434\u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043e\u0442 \u043e\u0431\u0435\u0437\u044c\u044f\u043d\u044b?", "answers_list": ["\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0414\u0435\u0431\u0430\u0439", " \u041a\u043b\u043e\u0434 \u0428\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d", " \u041f\u043e\u043b\u044c \u0414\u0438\u0440\u0430\u043a", "\u0414\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0414\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d"}, "2281": {"number_q": "2281", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a?", "answers_list": ["\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f", " \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f", " \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f", "\u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430"}, "2282": {"number_q": "2282", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b \u0438\u043c\u0435\u043b \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0418\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0434\u043e \u0441\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0438 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 20-\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u0434\u0438\u0448\u0430\u0445", " \u042d\u043c\u0438\u0440", " \u0421\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d", "\u0428\u0430\u0445\u0438\u043d\u0448\u0430\u0445"], "correct_answer": "\u0428\u0430\u0445\u0438\u043d\u0448\u0430\u0445"}, "2283": {"number_q": "2283", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u0430 \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u044b \u043d\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u0442\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441\u043a\u0430", " \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u043a\u0430", " \u0431\u0435\u0439\u0441\u0431\u043e\u043b\u043a\u0430", "\u0431\u0438\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0431\u0438\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d\u043a\u0430"}, "2284": {"number_q": "2284", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a \u043c\u043e\u0440\u044e?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u043d\u0438\u043d \u041d\u043e\u0441", " \u041e\u043d\u0435\u0436\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0443\u0433\u0430", " \u041a\u0443\u0440\u0448\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u0441\u0430", "\u041a\u0440\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0420\u043e\u0433"], "correct_answer": "\u041a\u0440\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0420\u043e\u0433"}, "2285": {"number_q": "2285", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0433\u0435\u0440\u043e\u044f \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a\u0430 \"\u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0416\u0438\u0432\u0430\u0433\u043e\"?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434", " \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441", " \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440", "\u042e\u0440\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u042e\u0440\u0438\u0439"}, "2286": {"number_q": "2286", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u044f\u043b\u044c\u0446\u044b?", "answers_list": ["\u0448\u0438\u0442\u044c\u0435", " \u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0438\u0435", " \u0431\u0438\u0441\u0435\u0440\u043e\u043f\u043b\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435", "\u0432\u044b\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"], "correct_answer": "\u0432\u044b\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"}, "2287": {"number_q": "2287", "question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b \u043e\u0445\u043e\u0442\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0446\u0430\u0440\u044c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447?", "answers_list": ["\u043c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u0438", " \u0441\u043e\u0431\u0430\u043a\u0438", " \u043b\u0435\u043e\u043f\u0430\u0440\u0434\u044b", "\u0441\u043e\u043a\u043e\u043b\u044b"], "correct_answer": "\u0441\u043e\u043a\u043e\u043b\u044b"}, "2288": {"number_q": "2288", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0440 \u0434\u043b\u0438\u043d\u044b \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0430\u044f?", "answers_list": ["\u0441\u0430\u0436\u0435\u043d\u044c", " \u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u0430", " \u0430\u0440\u0448\u0438\u043d", "\u043b\u043e\u043a\u043e\u0442\u044c"], "correct_answer": "\u043b\u043e\u043a\u043e\u0442\u044c"}, "2289": {"number_q": "2289", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0431\u0430\u0442\u0430\u0442?", "answers_list": ["\u0441\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0443\u043a", " \u0441\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c", " \u0441\u043b\u0430\u0434\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u0430", "\u0441\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0444\u0435\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0441\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0444\u0435\u043b\u044c"}, "2290": {"number_q": "2290", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a \u0431\u043e\u043a\u0441\u0443?", "answers_list": ["\u043a\u0440\u043e\u0441\u0441", " \u0434\u0436\u0435\u0431", " \u0445\u0443\u043a", "\u043f\u0430\u0441\u0441\u0430\u0436"], "correct_answer": "\u043f\u0430\u0441\u0441\u0430\u0436"}, "2291": {"number_q": "2291", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0434\u0435\u0442\u0430\u043b\u044c \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0443 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430?", "answers_list": ["\u044f\u0437\u044b\u043a", " \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430", " \u0443\u0445\u043e", "\u0449\u0451\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u0449\u0451\u043a\u0438"}, "2292": {"number_q": "2292", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u0435\u0449\u0451 \u0432 1975 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \"\u0422\u044b \u0438\u043b\u0438 \u044f\" \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \"\u041c\u0430\u0448\u0438\u043d\u044b \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438\"?", "answers_list": ["\"\u041d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c!\"", " \"\u0421\u043b\u0430\u0434\u043a\u0430\u044f \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430\"", " \"\u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0441\u044b\u043d\"", "\"\u0410\u0444\u043e\u043d\u044f\""], "correct_answer": "\"\u0410\u0444\u043e\u043d\u044f\""}, "2293": {"number_q": "2293", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d \u043d\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043b\u0438\u0433\u0430?", "answers_list": ["\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f", " \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0430", " \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f", "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f"}, "2294": {"number_q": "2294", "question": "\u0413\u043e\u0434 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0434\u0434\u0430\u043c\u0430 \u0425\u0443\u0441\u0435\u0439\u043d\u0430", "answers_list": ["2004", " 2008", " 2007", "2006"], "correct_answer": "2006"}, "2295": {"number_q": "2295", "question": "\u0413\u043e\u0434 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u041c\u044d\u0440\u0438\u043b\u0438\u043d \u041c\u043e\u043d\u0440\u043e", "answers_list": ["1963", " 1960", " 1964", "1962"], "correct_answer": "1962"}, "2296": {"number_q": "2296", "question": "\u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u041c\u044d\u0440\u0438\u043b\u0438\u043d \u041c\u043e\u043d\u0440\u043e?", "answers_list": ["\u0425\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438", " \u0411\u0438\u043b\u0435\u0442 \u0432 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0433\u0430\u0432\u043a", " \u0421\u0447\u0430\u0441\u0442\u043b\u0438\u0432\u0430\u044f \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c", "\u041e\u043f\u0430\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b"], "correct_answer": "\u041e\u043f\u0430\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b"}, "2297": {"number_q": "2297", "question": "\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u0432\u043e\u043b\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0448\u0430\u0447\u044c\u0438", " \u0413\u0440\u044b\u0437\u0443\u043d\u044b", " \u041b\u0438\u0441\u044c\u0438", "\u041f\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435"], "correct_answer": "\u041f\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435"}, "2298": {"number_q": "2298", "question": "\u0420\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u044b \u0438 \u043c\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0430 \u0432\u043e\u043b\u043a\u0430 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u044f\u0441\u0430 \u0438 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0443", "answers_list": ["\u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0430", " \u0414\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d\u0430", " \u041b\u0438\u043d\u043d\u0435\u044f", "\u0411\u0435\u0440\u0433\u043c\u0430\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u0440\u0433\u043c\u0430\u043d\u0430"}, "2299": {"number_q": "2299", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0435\u0437\u0446\u043e\u0432 \u0443 \u0432\u043e\u043b\u043a\u0430?", "answers_list": ["4", " 6", " 18", "12"], "correct_answer": "12"}, "2300": {"number_q": "2300", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0445\u0432\u043e\u0441\u0442 \u0432\u043e\u043b\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u043b\u043a\u0430", " \u0425\u0432\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442", " \u0414\u0440\u043e\u0432\u0430", "\u041f\u043e\u043b\u0435\u043d\u043e"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u043b\u0435\u043d\u043e"}, "2301": {"number_q": "2301", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0432\u043e\u043b\u043a\u0430, \u0437\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438", "answers_list": ["\u0412\u0440\u0430\u0447", " \u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440", " \u0424\u0435\u043b\u044c\u0434\u0448\u0435\u0440", "\u0421\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440"}, "2302": {"number_q": "2302", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0440\u043e\u0434 \u0432\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432?", "answers_list": ["1", " 6", " 5", "7"], "correct_answer": "7"}, "2303": {"number_q": "2303", "question": "\u0423 \u0432\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0431\u043e\u043d\u044f\u043d\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u0414\u0430", " \u041d\u0435 \u0437\u043d\u0430\u044e", " \u0412\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e", "\u041d\u0435\u0442"], "correct_answer": "\u041d\u0435\u0442"}, "2304": {"number_q": "2304", "question": "\u041d\u0430 \u0448\u043b\u0435\u043c\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0430\u0442\u0430\u0440\u044f, \u043f\u043e\u0433\u0438\u0431\u0448\u0435\u0433\u043e \u0441 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0439 \u0432 \u0430\u0432\u0438\u0430\u043a\u0430\u0442\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0435, \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u044b \u0432\u043e\u043b\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u041a\u0438\u0440\u044e\u0445\u0438\u043d", " \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432", " \u0422\u043a\u0430\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "\u0412\u044c\u044e\u0445\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0412\u044c\u044e\u0445\u0438\u043d"}, "2305": {"number_q": "2305", "question": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u044b \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0443\u0431\u0430 \u043d\u043e\u0441\u044f\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u0412\u043e\u043b\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u041b\u0430\u0446\u0438\u043e", " \u0418\u043d\u0442\u0435\u0440", " \u042e\u0432\u0435\u043d\u0442\u0443\u0441", "\u0420\u043e\u043c\u0430"], "correct_answer": "\u0420\u043e\u043c\u0430"}, "2306": {"number_q": "2306", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043a\u043d\u0438\u0433 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0435\u0441\u0441\u0435?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043a", " \u041c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043a", " \u0411\u0443\u0440\u044b\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043a", "\u0421\u0442\u0435\u043f\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043a"], "correct_answer": "\u0421\u0442\u0435\u043f\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043a"}, "2307": {"number_q": "2307", "question": "\u041f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0447\u0435\u043a\u0430\u043d\u0435\u043d \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u043e\u043d\u0435\u0442\u0430\u0445?", "answers_list": ["\u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u044b I I", " \u0418\u0432\u0430\u043d\u0430 IV (\u0413\u0440\u043e\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e)", " \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0443\u043d\u043e\u0432\u0430", "\u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 I"], "correct_answer": "\u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 I"}, "2308": {"number_q": "2308", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0434\u0435\u043d\u044c\u0433\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u0438\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0447\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \"\u043a\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438\"?", "answers_list": ["\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0435 \u043d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0443\u0431\u043b\u0438", " \u043d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", " \u043e\u0431\u043b\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 '\u0417\u0430\u0439\u043c\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u044b'", "\u0431\u0443\u043c\u0430\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0431\u0438\u043b\u0435\u0442\u044b"], "correct_answer": "\u0431\u0443\u043c\u0430\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0431\u0438\u043b\u0435\u0442\u044b"}, "2309": {"number_q": "2309", "question": "\u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0438 \u0433\u0434\u0435 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u044b \u043c\u043e\u043d\u0435\u0442\u044b \u0441 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u043e\u043c \u0418.\u0412.\u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0432 1949 \u0433\u043e\u0434\u0443", " \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0432 1945 \u0433\u043e\u0434\u0443", " \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u0432 1948 \u0433\u043e\u0434\u0443", "\u0432 \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u0438 \u0432 1949 \u0433\u043e\u0434\u0443"], "correct_answer": "\u0432 \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u0438 \u0432 1949 \u0433\u043e\u0434\u0443"}, "2310": {"number_q": "2310", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0435\u0442\u044b \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043a\u0430\u043d\u0430, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0436\u0438 \u0442\u0435\u043c, \u043a\u0442\u043e \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u0441\u043b\u0438\u0442\u043e\u043a \u0441\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430", " \u0441\u043b\u0438\u0442\u043e\u043a \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430", " \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435", "'\u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d'"], "correct_answer": "'\u0431\u0443\u043b\u044c\u043e\u043d'"}, "2311": {"number_q": "2311", "question": "\u041d\u0430 \u0447\u0435\u043c \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u044b \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u044b \u0412\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u0435 \u0442\u0430\u0431\u0430\u043a\u043e\u043c", " \u0441\u0438\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442\u0430\u043c\u0438", " \u043d\u0430 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u0435 \u043d\u0430\u0440\u043a\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438", " \u043d\u0430 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043b\u0435 \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438", "\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0435\u0437\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0435\u0437\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432"}, "2312": {"number_q": "2312", "question": "\u0426\u0435\u043b\u044c \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u0412\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0433?", "answers_list": ["\u0434\u043b\u044f \u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430", " \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438 \u0415\u0421", " \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435", "\u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0436\u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u0430\u043c"], "correct_answer": "\u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0436\u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u0430\u043c"}, "2313": {"number_q": "2313", "question": "\u0412 1970 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0442\u0447\u0435\u043a\u0430\u043d\u0435\u043d\u0430 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u043c\u043e\u043d\u0435\u0442\u0430 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c \u0432 20 \u0442\u044b\u0441. \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0443\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u0435\u0447\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437 \u043a\u0430\u043d\u043d\u0438\u0431\u0430\u043b. \u0422\u0430\u043a \u043b\u0438 \u044d\u0442\u043e?", "answers_list": ["\u041d\u0435\u0442", " \u041d\u0435 \u0437\u043d\u0430\u044e", " \u0412\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b", "\u0414\u0430"], "correct_answer": "\u0414\u0430"}, "2314": {"number_q": "2314", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432\u0438\u0434\u043e\u0432 25-\u0442\u0438 \u0440\u0443\u0431\u043b\u0451\u0432\u044b\u0445 \u043c\u0435\u043b\u044c\u0445\u0438\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043c\u043e\u043d\u0435\u0442 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043e \u043a \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0435 \u0432 \u0421\u043e\u0447\u0438?", "answers_list": ["11", " 8", " 12", "4"], "correct_answer": "4"}, "2315": {"number_q": "2315", "question": "\u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 I \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \"\u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b\u044c\u0449\u0438\u043a\" - \u043d\u0435\u0447\u0442\u043e \u0432\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432 \u0432\u043e \u0434\u0432\u043e\u0440\u0446\u0435.\u0412 \u0435\u0433\u043e \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u043e \u0438\u0437\u044b\u0441\u043a\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u0437\u043d\u044b. \u0413\u0434\u0435 \u043f\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0430\u043b\u0438 \"\u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u0442\u043e\u043a\"?", "answers_list": ["\u0432 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430", " \u043d\u0430\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0448\u0442\u0440\u0430\u0444\u043e\u0432", " \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435", "\u0438\u0437\u044b\u043c\u0430\u043b\u0438 \u0443 \u043a\u0443\u043f\u0446\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0438\u0437\u044b\u043c\u0430\u043b\u0438 \u0443 \u043a\u0443\u043f\u0446\u043e\u0432"}, "2316": {"number_q": "2316", "question": "\u0412 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0443 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0438 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \"\u043d\u0430\u0447\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0435\u043d\u044c\u0433\u0438\". \u042d\u0442\u043e \u0434\u0435\u043d\u044c\u0433\u0438:", "answers_list": ["\u043c\u043e\u043d\u0435\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430", " \u043c\u043e\u043d\u0435\u0442\u044b \u0440\u043e\u0441\u0441\u044b\u043f\u044c\u044e", " \u043c\u043e\u043d\u0435\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "\u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0442\u044b\u0435 \u0432 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0436\u043a\u0443"], "correct_answer": "\u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0442\u044b\u0435 \u0432 \u0431\u0443\u043c\u0430\u0436\u043a\u0443"}, "2317": {"number_q": "2317", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0433\u043e\u043d\u043a\u0435, \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0441\u043c\u0435\u043d\u044b \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0442\u0440\u0435\u043c\u044f \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0430\u043c\u0438?", "answers_list": ["\u0441\u043f\u0440\u0438\u043d\u0442", " \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u043e\u043d\u043a\u0430", " \u0433\u043e\u043d\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u044d\u0441\u0442\u0430\u0444\u0435\u0442\u0430"], "correct_answer": "\u044d\u0441\u0442\u0430\u0444\u0435\u0442\u0430"}, "2318": {"number_q": "2318", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u0431\u0438\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u043d\u043e\u043a \u0431\u044b\u043b \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0443 \u0417\u0438\u043c\u043d\u0438\u0445 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440 \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c?", "answers_list": ["\u0441\u043f\u0440\u0438\u043d\u0442", " \u044d\u0441\u0442\u0430\u0444\u0435\u0442\u0430", " \u043c\u0430\u0441\u0441-\u0441\u0442\u0430\u0440\u0442", "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u043e\u043d\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u043e\u043d\u043a\u0430"}, "2319": {"number_q": "2319", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0431\u0438\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0433\u043e\u043d\u043a\u0430 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u2013 \u043f\u0435\u0440\u0441\u044c\u044e\u0442?", "answers_list": ["\u043c\u0430\u0441\u0441-\u0441\u0442\u0430\u0440\u0442", " \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u043e\u043d\u043a\u0430", " \u044d\u0441\u0442\u0430\u0444\u0435\u0442\u0430", "\u0433\u043e\u043d\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0433\u043e\u043d\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "2320": {"number_q": "2320", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u043d\u043a\u0435 \u0431\u0438\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b \u043d\u0435 \u0431\u0435\u0433\u0443\u0442 \u0448\u0442\u0440\u0430\u0444\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0440\u0443\u0433\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0430\u0445\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043e\u0433\u043d\u0435\u0432\u043e\u043c \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u0435?", "answers_list": ["\u044d\u0441\u0442\u0430\u0444\u0435\u0442\u0430", " \u0433\u043e\u043d\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0441\u043f\u0440\u0438\u043d\u0442", "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u043e\u043d\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u043e\u043d\u043a\u0430"}, "2321": {"number_q": "2321", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0433\u043e\u043d\u043a\u0430, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0432 \u0441\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445 \u043f\u043e \u0431\u0438\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d\u0443?", "answers_list": ["\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u043e\u043d\u043a\u0430", " \u044d\u0441\u0442\u0430\u0444\u0435\u0442\u0430", " \u0433\u043e\u043d\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u043c\u0430\u0441\u0441-\u0441\u0442\u0430\u0440\u0442"], "correct_answer": "\u043c\u0430\u0441\u0441-\u0441\u0442\u0430\u0440\u0442"}, "2322": {"number_q": "2322", "question": "\u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0442 \u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u043e\u043d\u043a\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0438\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0431\u0438\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u043d\u043e\u043a \u0441 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u0442\u0430\u0440\u0442\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0414\u0430", " \u041d\u0435 \u0437\u043d\u0430\u044e", " \u0412\u0441\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b", "\u041d\u0435\u0442"], "correct_answer": "\u041d\u0435\u0442"}, "2323": {"number_q": "2323", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0433\u043e\u043d\u043a\u0430 \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0432 \u0441\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445 \u043f\u043e \u0431\u0438\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d\u0443?", "answers_list": ["\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u043e\u043d\u043a\u0430", " \u0441\u043f\u0440\u0438\u043d\u0442", " \u044d\u0441\u0442\u0430\u0444\u0435\u0442\u0430", "\u0433\u043e\u043d\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0433\u043e\u043d\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "2324": {"number_q": "2324", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u043d\u043a\u0435 \u0431\u0438\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0448\u0442\u0440\u0430\u0444\u043d\u0443\u044e \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442\u0443 \u0437\u0430 \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0430\u0445 \u043d\u0430 \u043e\u0433\u043d\u0435\u0432\u043e\u043c \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u0435?", "answers_list": ["\u0433\u043e\u043d\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0441\u043f\u0440\u0438\u043d\u0442", " \u043c\u0430\u0441\u0441-\u0441\u0442\u0430\u0440\u0442", "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u043e\u043d\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u043e\u043d\u043a\u0430"}, "2325": {"number_q": "2325", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u044d\u0441\u0442\u0430\u0444\u0435\u0442\u0430 \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b \u0438 \u0431\u0438\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e?", "answers_list": ["\u043e\u0431\u0449\u0430\u044f", " \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043d\u0430\u044f", " \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f", "\u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f"}, "2326": {"number_q": "2326", "question": "\u0412\u0438\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 ... \u0443\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442", "answers_list": ["\u0441\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u044c", " \u0443\u043c", " \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c", "\u0441\u0442\u044b\u0434"], "correct_answer": "\u0441\u0442\u044b\u0434"}, "2327": {"number_q": "2327", "question": "\u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043a\u043e\u043b\u043e\u043c, \u0432\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f ... \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u044f \u043c\u0435\u043b\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0442\u0430\u0448\u0435\u0447\u043a\u0430\u043c\u0438", "answers_list": ["\u043e\u0440\u043b\u043e\u043c", " \u044f\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u043c", " \u0441\u0430\u043f\u0441\u0430\u043d\u043e\u043c", "\u0441\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u0441\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u043c"}, "2328": {"number_q": "2328", "question": "\u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u044b-\u0433\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0441\u043e\u0432\u043f\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0441 \u043a\u043e\u0434\u043e\u0432\u044b\u043c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430\u043c\u0438 16-30 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1942 \u0433\u043e\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440", " \u0423\u0440\u0430\u043d", " \u041d\u0435\u043f\u0442\u0443\u043d", "\u0421\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d"}, "2329": {"number_q": "2329", "question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0421\u0420 (\u0420\u0421\u0424\u0421\u0420) \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u041e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u043b \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u044e\u044e (\u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043e\u043d\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u00ab\u0432\u043e\u0439\u043d\u0430-\u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb) \u043d\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u041e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b?", "answers_list": ["\u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f", " \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044f", " \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430", "\u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f"}, "2330": {"number_q": "2330", "question": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u041e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u043d\u0435 \u0432\u043e\u0448\u043b\u0430 \u0432 \u0414\u043d\u0438 \u0432\u043e\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u0420\u0430\u0437\u0433\u0440\u043e\u043c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a \u0432 \u041a\u0443\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0442\u0432\u0435", " \u041f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430\u043c\u0438 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430 \u043e\u0442 \u0431\u043b\u043e\u043a\u0430\u0434\u044b", " \u0420\u0430\u0437\u0433\u0440\u043e\u043c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a \u0432 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0442\u0432\u0435", "\u0411\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"}, "2331": {"number_q": "2331", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u043b \u0421\u0421\u0421\u0420 \u043f\u043e \u0443\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430 - \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0438\u0442\u0432\u044b?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0442\u0435\u043b", " \u0412\u043e\u043b\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043f\u043a\u0430\u043d", " \u041a\u0430\u043b\u0430\u0447", "\u041a\u043e\u043b\u044c\u0446\u043e"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u043b\u044c\u0446\u043e"}, "2332": {"number_q": "2332", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u00ab\u0414\u0435\u0441\u044f\u0442\u044c \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043e\u0432\u00bb - \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 1944 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u043b \u0421\u0421\u0421\u0420?", "answers_list": ["\u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e-\u0421\u0430\u043d\u0434\u043e\u043c\u0438\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u041f\u0435\u0442\u0441\u0430\u043c\u043e-\u041a\u0438\u0440\u043a\u0435\u043d\u0435\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e-\u041d\u043e\u0432\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f", "\u0412 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432\u0441\u0435"], "correct_answer": "\u0412 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432\u0441\u0435"}, "2333": {"number_q": "2333", "question": "\u0418\u043c\u044f \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0435\u0440\u043e\u044f \u041e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b 1812 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0411\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f 1944 \u0433\u043e\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u041a\u0443\u0442\u0443\u0437\u043e\u0432", " \u0411\u0430\u0440\u043a\u043b\u0430\u0439-\u0434\u0435-\u0422\u043e\u043b\u043b\u0438", " \u0420\u0443\u043c\u044f\u043d\u0446\u0435\u0432", "\u0411\u0430\u0433\u0440\u0430\u0442\u0438\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0411\u0430\u0433\u0440\u0430\u0442\u0438\u043e\u043d"}, "2334": {"number_q": "2334", "question": "\u041e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0438\u0442\u043e\u0433\u043e\u0432 \u00ab\u0414\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043e\u0432\u00bb 1944 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0443 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0438\u0442\u043b\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e\u044e\u0437\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 - \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0438 \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u0438.", "answers_list": ["\u041d\u0435\u0442", " \u041d\u0435 \u0437\u043d\u0430\u044e", " \u0412\u0441\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b", "\u0414\u0430"], "correct_answer": "\u0414\u0430"}, "2335": {"number_q": "2335", "question": "\u041e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0412\u044b\u0431\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e-\u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0437\u0430\u0432\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043d\u0430\u0447\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1944 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u0435\u043f\u044f\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u043e\u0441\u043a\u0435 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434, \u0433\u0434\u0435 6 \u0438\u044e\u043d\u044f (\u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u00ab\u0414\u0435\u043d\u044c \u0414\u00bb) \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e (\u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e) \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u0430. \u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b", "answers_list": ["\u041d\u0435\u043f\u0442\u0443\u043d", " \u041e\u0432\u0435\u0440\u043b\u043e\u0440\u0434", " \u041a\u043e\u0431\u0440\u0430", "\u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432\u0441\u0435"], "correct_answer": "\u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432\u0441\u0435"}, "2336": {"number_q": "2336", "question": "\u0412 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b \u0413.\u041a.\u0416\u0443\u043a\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u0443\u044e \u00ab\u043f\u0440\u043e\u0436\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e\u00bb \u0430\u0442\u0430\u043a\u0443?", "answers_list": ["\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e-\u041f\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f", " \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f", " \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e-\u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f", "\u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"}, "2337": {"number_q": "2337", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0438 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0443\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0414\u043d\u044f \u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u044b?", "answers_list": ["\u041c\u043e\u0440\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e-\u041e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u041a\u0443\u0440\u043b\u044f\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u0411\u0440\u0430\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e-\u0411\u0440\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f", "\u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0430\u044f"}, "2338": {"number_q": "2338", "question": "\u041f\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439\u0441\u0442 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d \u0441 \u043f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u043a\u043e\u043c, \u0432\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u0432\u043e \u0432\u0437\u0440\u043e\u0441\u043b\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c. \u0412\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u043d\u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u0438 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u043a\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0442\u0430\u043a.", "answers_list": ["\u0423\u043d\u044b\u043b\u043e\u0435 \u043b\u0438\u0446\u043e", " \u041b\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043b\u0438\u0446\u043e", " \u0424\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043b\u0438\u0446\u043e", "\u0424\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043b\u0438\u0446\u043e"], "correct_answer": "\u0424\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043b\u0438\u0446\u043e"}, "2339": {"number_q": "2339", "question": "\u041f\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439\u0441\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438", "answers_list": ["\u0423\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", " \u0411\u0438\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u044f", " \u041a\u0432\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430", "\u041f\u0430\u0440\u0430\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u0440\u0430\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"}, "2340": {"number_q": "2340", "question": "\u042d\u0442\u043e\u0442 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \"\u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438\" \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0432 \u043f\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0432 355 \u0433., \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435\u0432\u0438\u0434\u0438\u043c\u0430\u044f \u0441\u0438\u043b\u0430 \u0431\u0440\u043e\u0441\u0430\u043b\u0430 \u043a\u0430\u043c\u043d\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0440\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u0438", "answers_list": ["\u0413\u0430\u043d\u0441 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u0435\u043d", " \u041a\u0430\u0440\u043b \u041c\u0430\u0440\u043a\u0441", " \u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d \u0413\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a", "\u042f\u043a\u043e\u0431 \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c"], "correct_answer": "\u042f\u043a\u043e\u0431 \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c"}, "2341": {"number_q": "2341", "question": "17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1833 \u0433. \u043e\u043d \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432 \u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u0438\u043a, \u0447\u0442\u043e \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0434\u043e\u043c\u0435, \u043f\u043e \u0441\u043b\u0443\u0445\u0430\u043c, \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043c\u0435\u0431\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u044e \u0431\u044b\u043b\u043e \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0438 \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043d \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0434\u043b\u044f \u0443\u0441\u043c\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432", "answers_list": ["\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0414\u044e\u043c\u0430", " \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439", " \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0427\u0435\u0440\u043d\u044b\u0448\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d"}, "2342": {"number_q": "2342", "question": "\u0412 80-\u0445 \u0433\u0433. \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u043d\u0430 \u0432\u043e\u043b\u043d\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u043a\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d \u0434\u043b\u044f \u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439\u0441\u0442\u043e\u0432", "answers_list": ["\u0411\u0443\u043c\u0431\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0430", " \u041f\u043e\u043b\u0442\u043e\u0440\u0430\u0448\u043a\u0430", " \u0427\u0435\u0431\u0443\u0440\u0430\u0448\u043a\u0430", "\u0411\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0448\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0411\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0448\u043a\u0430"}, "2343": {"number_q": "2343", "question": "\u041e\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435", "answers_list": ["\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441", " \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438-\u041f\u0443\u0445", " \u0411\u043e\u043d\u0438\u0444\u0430\u0446\u0438\u0439", "\u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u043e\u043d"}, "2344": {"number_q": "2344", "question": "\u041f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430 \u043b\u0438, \u0447\u0442\u043e \u041b\u0435\u0432 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439\u0441\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u0441\u043f\u0438\u0440\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0435\u0430\u043d\u0441\u0435?", "answers_list": ["\u041d\u0435\u0442", " \u041d\u0435 \u0437\u043d\u0430\u044e", " \u0412\u0441\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b", "\u0414\u0430"], "correct_answer": "\u0414\u0430"}, "2345": {"number_q": "2345", "question": "\u0420\u043e\u0437\u0435\u043d\u0445\u0430\u0439\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439\u0441\u0442 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0435", "answers_list": ["\u041f\u0440\u0438 \u043d\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438", " \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u044b \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442\u0430\u043b\u0438", " \u043d\u043e \u0438 \u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u0430\u043b\u0438", " \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u0445\u043e\u0434", "\u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u0441\u043d\u044f\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0435\u043d\u043a\u0443"], "correct_answer": "\u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u0441\u043d\u044f\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0435\u043d\u043a\u0443"}, "2346": {"number_q": "2346", "question": "\u042d\u0442\u043e\u0442 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0446\u0430\u0440\u044c \u0443\u0437\u043d\u0430\u043b \u043e \u043f\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435 \u0432 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u043c \u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0432 1666 \u0433. \u0438 \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u0418\u043b\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u0433\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0431\u0435\u0441\u043e\u0432", "answers_list": ["\u0418\u0432\u0430\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447", " \u0424\u0435\u0434\u043e\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447", " \u0424\u0435\u0434\u043e\u0440 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447", "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447"], "correct_answer": "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447"}, "2347": {"number_q": "2347", "question": "\u0410.\u041b\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0443 \"\u0421\u043a\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439\u0441\u0442-\u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438\" \u0432 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435", "answers_list": ["\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d", " \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a", " \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436", "\u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430"}, "2348": {"number_q": "2348", "question": "\u0412 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c\u0435\u0441\u044f\u0447\u043d\u0430\u044f \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0431\u043b\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0435 +14\u00b0 C", "answers_list": ["\u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c (\u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f)", " \u0411\u0430\u043d\u0433\u0438 (\u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430)", " \u0411\u0438\u0448\u043a\u0435\u043a (\u041a\u0438\u0440\u0433\u0438\u0437\u0438\u044f)", "\u0411\u043e\u0433\u043e\u0442? (\u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u044f)"], "correct_answer": "\u0411\u043e\u0433\u043e\u0442? (\u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u044f)"}, "2349": {"number_q": "2349", "question": "\u041d\u0430 \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0430, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u044e\u0442 \u0432\u0441\u0435 \u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438, \u0430\u0439\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433\u0438 \u0438 \u0441\u043d\u0435\u0433\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435?", "answers_list": ["\u043d\u0430 15 \u043c", " \u043d\u0430 200 \u043c", " \u043d\u0430 1300 \u043c", "\u043d\u0430 70 \u043c"], "correct_answer": "\u043d\u0430 70 \u043c"}, "2350": {"number_q": "2350", "question": "\u0412 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438, \u0432 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438, \u0435\u0441\u0442\u044c \u0440\u0435\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0420\u043e\u0441\u0441\u043e\u043d\u044c. \u0427\u0435\u043c \u043e\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u0423\u0441\u0442\u044c\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0438\u0436\u0435 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f \u043c\u043e\u0440\u044f", " \u0412 \u0432\u043e\u0434\u0435 \u0440\u0435\u043a\u0438 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0434\u0430 \u0434\u0438\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0447\u0435\u043b", " \u0412 \u0440\u0435\u043a\u0435 \u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432\u0438\u0434 \u043f\u0440\u0435\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0443\u043b", "\u0412\u0440\u0435\u043c\u044f \u043e\u0442 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f"], "correct_answer": "\u0412\u0440\u0435\u043c\u044f \u043e\u0442 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f"}, "2351": {"number_q": "2351", "question": "\u0423 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u044c\u044f \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0435 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u0432\u044b?", "answers_list": ["\u0415\u0432\u0440\u0430\u0437\u0438\u044f", " \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430", " \u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u0432\u043e\u0432 \u0432\u0435\u0437\u0434\u0435 \u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f", "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430"}, "2352": {"number_q": "2352", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u0435 \u0443\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u0418\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435\u0437\u0438\u044f", " \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440 \u0432\u0435\u0437\u0434\u0435 \u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432", " \u042d\u043a\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440", "\u041c\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u0432\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u0432\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430"}, "2353": {"number_q": "2353", "question": "\u041f\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u043d\u043e\u0432 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0443\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u044c \u0432 \u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f", "answers_list": ["\u0432 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0435 \u0410\u043d\u0442\u0430\u0440\u043a\u0442\u0438\u0434\u044b", " \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u041b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u043e\u043c \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0435", " \u0432 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0430", "\u043d\u0430 \u044d\u043a\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0435"], "correct_answer": "\u043d\u0430 \u044d\u043a\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0435"}, "2354": {"number_q": "2354", "question": "\u041f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430 \u043b\u0438, \u0447\u0442\u043e \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0430 \u042d\u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0442 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 \u0442\u043e\u0447\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0448\u0435\u0439 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u044b?", "answers_list": ["\u0414\u0430", " \u041d\u0435 \u0437\u043d\u0430\u044e", " \u0412\u0441\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b", "\u041d\u0435\u0442"], "correct_answer": "\u041d\u0435\u0442"}, "2355": {"number_q": "2355", "question": "\u041f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0435\u043d\u044b\u0445, \u0432 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0430\u0445 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0443\u0441\u0442\u044b\u043d\u0438 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0434\u043e\u0436\u0434\u044f \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 20 \u043c\u043b\u043d \u043b\u0435\u0442", "answers_list": ["\u0427\u0438\u0443\u0430\u0443\u0430", " \u0410\u0440\u0430\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f", " \u041d\u0430\u043c\u0438\u0431", "\u0410\u0442\u0430\u043a\u0430\u043c\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u0442\u0430\u043a\u0430\u043c\u0430"}, "2356": {"number_q": "2356", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0435\u0445 \u0436\u0435 \u0448\u0438\u0440\u043e\u0442\u0430\u0445, \u0447\u0442\u043e \u0438 \u0447\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0443\u0440\u043e\u0440\u0442 \u0421\u043e\u0447\u0438?", "answers_list": ["\u0410\u043b\u0436\u0438\u0440 (\u0410\u043b\u0436\u0438\u0440)", " \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d (\u041a\u0438\u0442\u0430\u0439)", " \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430 (\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f)", "\u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e (\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430)"], "correct_answer": "\u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e (\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430)"}, "2357": {"number_q": "2357", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0432\u043e \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0430\u0445 \u0410\u043d\u0442\u0430\u0440\u043a\u0442\u0438\u0434\u044b, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0432 \u042e\u0436\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0448\u0430\u0440\u0438\u0438 \u043b\u0435\u0442\u043e?", "answers_list": ["\u043e\u0442 +5\u00b0 \u0434\u043e +15\u00b0", " \u043e\u0442 -10\u00b0 \u0434\u043e 0\u00b0", " \u043e\u0442 -25\u00b0 \u0434\u043e -15\u00b0", "\u043d\u0438\u0436\u0435 -30\u00b0"], "correct_answer": "\u043d\u0438\u0436\u0435 -30\u00b0"}, "2358": {"number_q": "2358", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0430\u043c\u0443\u044e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0443\u044e \u0433\u043e\u0440\u0443 (\u043d\u0430\u0434 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435\u043c \u043c\u043e\u0440\u044f) \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435", "answers_list": ["\u041c\u0430\u043a-\u041a\u0438\u043d\u043b\u0438", " \u0410\u043a\u043e\u043d\u043a\u0430\u0433\u0443\u0430", " \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d", "\u042d\u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442"], "correct_answer": "\u042d\u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442"}, "2359": {"number_q": "2359", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0430\u043c\u0443\u044e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0443\u044e \u0433\u043e\u0440\u0443 \u0432 \u0410\u043d\u0442\u0430\u0440\u043a\u0442\u0438\u0434\u0435", "answers_list": ["\u041a\u0443\u043a\u0430", " \u041a\u043e\u0441\u0442\u044e\u0448\u043a\u043e", " \u042d\u0440\u0435\u0431\u0443\u0441", "\u041c\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432 \u0412\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432 \u0412\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d"}, "2360": {"number_q": "2360", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0430\u043c\u0443\u044e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0443\u044e \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0443 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0431\u044b\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0421\u0421\u0421\u0420", "answers_list": ["\u042d\u043b\u044c\u0431\u0440\u0443\u0441", " \u041a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u043e\u043f\u043a\u0430", " \u041f\u0438\u043a \u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u044b", "\u041f\u0438\u043a \u041a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u0438\u043a \u041a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430"}, "2361": {"number_q": "2361", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0430\u043c\u0443\u044e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0443\u044e \u0433\u043e\u0440\u0443 \u0423\u0440\u0430\u043b\u0430", "answers_list": ["\u041f\u0438\u043a \u0423\u0440\u0430\u043b\u0430", " \u041f\u0438\u043a \u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u044b", " \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433", "\u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f"}, "2362": {"number_q": "2362", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u043e\u043d\u043a\u0438 ?", "answers_list": ["\u0422\u0435\u043e\u0440\u0435\u043c\u0430", " \u0410\u043a\u0441\u0438\u043e\u043c\u0430", " \u0413\u0438\u043f\u043e\u0442\u0435\u0437\u0430", "\u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430"], "correct_answer": "\u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0430"}, "2363": {"number_q": "2363", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043e \u043c\u043e\u0440\u0435?", "answers_list": ["\u0418\u0440\u0438\u043d\u0430", " \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430", " \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "\u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430"}, "2364": {"number_q": "2364", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \"\u041a\u0438\u043d\u0434\u0435\u0440-\u0441\u044e\u0440\u043f\u0440\u0438\u0437\" ?", "answers_list": ["\u0413\u0440\u0438\u0431\u0430", " \u041a\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u044b", " \u0426\u044b\u043f\u043b\u0435\u043d\u043a\u0430", "\u042f\u0439\u0446\u0430"], "correct_answer": "\u042f\u0439\u0446\u0430"}, "2365": {"number_q": "2365", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d \u0432\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0431\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441 \u0441\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u0410\u0432\u0438\u0430\u043d\u043e\u0441\u0446\u0430", " \u0422\u0440\u0430\u0443\u043b\u0435\u0440\u0430", " \u0422\u0430\u043d\u043a\u0435\u0440\u0430", "\u041a\u0412\u041d\u0430"], "correct_answer": "\u041a\u0412\u041d\u0430"}, "2366": {"number_q": "2366", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0438\u043d\u0430 ?", "answers_list": ["\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u044b", " \u0411\u0430\u0441\u043d\u0438", " \u0410\u043d\u0435\u043a\u0434\u043e\u0442\u044b", "\u0414\u0435\u0442\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u044b"], "correct_answer": "\u0414\u0435\u0442\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u044b"}, "2367": {"number_q": "2367", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u0441", " \u0420\u043e\u0449\u0430", " \u0427\u0430\u0449\u0430", "\u0411\u043e\u0440"], "correct_answer": "\u0411\u043e\u0440"}, "2368": {"number_q": "2368", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0442\u0438\u0445\u043e\u0439 \u043e\u0445\u043e\u0442\u0435?", "answers_list": ["\u041c\u0430\u0440\u043a\u0438", " \u0420\u0443\u0431\u043b\u0438", " \u0425\u0432\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442", "\u0413\u0440\u0438\u0431\u044b"], "correct_answer": "\u0413\u0440\u0438\u0431\u044b"}, "2369": {"number_q": "2369", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0430\u043a\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0446\u0430 : \" \u041f\u0443\u043b\u044f - \u0434\u0443\u0440\u0430, \u0430 \u0448\u0442\u044b\u043a ...\" ?", "answers_list": ["\u0414\u0443\u0440\u0430\u0447\u043e\u043a", " \u0423\u043c\u043d\u044b\u0439", " \u0413\u043b\u0443\u043f\u044b\u0439", "\u041c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0435\u0446"], "correct_answer": "\u041c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0435\u0446"}, "2370": {"number_q": "2370", "question": "\u0413\u0434\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0442 \u043f\u043e-\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u0412 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435", " \u0412 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435", " \u0412 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435", "\u0412 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0435"], "correct_answer": "\u0412 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0435"}, "2371": {"number_q": "2371", "question": "\u0418\u0437 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043f\u0430\u043f\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0411\u0443\u0440\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e?", "answers_list": ["\u0418\u0437 \u0444\u0430\u043d\u0435\u0440\u044b", " \u0418\u0437 \u043e\u043f\u0438\u043b\u043e\u043a", " \u0418\u0437 \u0433\u043b\u0438\u043d\u044b", "\u0418\u0437 \u043f\u043e\u043b\u0435\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0418\u0437 \u043f\u043e\u043b\u0435\u043d\u0430"}, "2372": {"number_q": "2372", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \" \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u0440\u0443\u043a\u0430\u0432\u0430\" ?", "answers_list": ["\u0411\u0430\u043b\u0430\u0445\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f", " \u0421\u0430\u0440\u0430\u0444\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f", " \u041f\u0438\u0436\u0430\u043c\u043d\u0430\u044f", "\u0425\u0430\u043b\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u0425\u0430\u043b\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f"}, "2373": {"number_q": "2373", "question": "\u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b \u041b\u043e\u043f\u0435 \u0434\u0435 \u0412\u0435\u0433\u0430 : \"\u0421\u043e\u0431\u0430\u043a\u0430 ... \"", "answers_list": ["\u0412 \u0434\u043e\u043c\u0435", " \u041d\u0430 \u043f\u0441\u0430\u0440\u043d\u0435", " \u041d\u0430 \u043f\u043e\u0440\u0443\u043a\u0430\u0445", "\u041d\u0430 \u0441\u0435\u043d\u0435"], "correct_answer": "\u041d\u0430 \u0441\u0435\u043d\u0435"}, "2374": {"number_q": "2374", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u043e\u043c \u0442\u0435\u043b\u0435\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u044b \"\u0427\u0442\u043e? \u0413\u0434\u0435? \u041a\u043e\u0433\u0434\u0430?\"", "answers_list": ["\u0412\u043e\u0440\u043e\u0431\u0435\u0439", " \u0414\u044f\u0442\u0435\u043b", " \u0410\u0438\u0441\u0442", "\u0421\u043e\u0432\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u043e\u0432\u0430"}, "2375": {"number_q": "2375", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043f\u044c\u0435\u0441 \u0410.\u041d.\u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e?", "answers_list": ["\"\u0421\u0430\u0434\"", " \"\u0414\u043e\u043c\"", " \"\u0417\u0430\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\"", "\"\u041b\u0435\u0441\""], "correct_answer": "\"\u041b\u0435\u0441\""}, "2376": {"number_q": "2376", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0433\u0440\u0438\u0431\u044b \u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043b\u044f\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0432 \u043f\u0438\u0449\u0443 ?", "answers_list": ["\u0421\u0442\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0435", " \u0414\u0435\u0441\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0435", " \u0424\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0432\u044b\u0435", "\u0421\u044a\u0435\u0434\u043e\u0431\u043d\u044b\u0435"], "correct_answer": "\u0421\u044a\u0435\u0434\u043e\u0431\u043d\u044b\u0435"}, "2377": {"number_q": "2377", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u0442\u043e\u043c \u0444\u0440\u0430\u043a\u0430 ?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u0441\u044b\u043d\u043a\u0430", " \u0421\u0430\u043b\u0444\u0435\u0442\u043a\u0430", " \u041f\u043e\u043b\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0435", "\u0413\u0430\u043b\u0441\u0442\u0443\u043a"], "correct_answer": "\u0413\u0430\u043b\u0441\u0442\u0443\u043a"}, "2378": {"number_q": "2378", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0440\u0430 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u044f ?", "answers_list": ["\u041f\u0435\u0442\u043b\u044f", " \u0421\u0432\u044f\u0437\u043a\u0430", " \u041a\u0443\u043b\u0451\u043a", "\u0423\u0437\u0435\u043b"], "correct_answer": "\u0423\u0437\u0435\u043b"}, "2379": {"number_q": "2379", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0438\u043d\u0430\u0447\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0442\u0435\u043b\u043e\u0441\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 ?", "answers_list": ["\u0418\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f", " \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f", " \u041f\u0440\u043e\u043a\u043b\u0430\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f", "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u044f"}, "2380": {"number_q": "2380", "question": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0441 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 ?", "answers_list": ["\"\u0418\u043d\u0432\u043e\u044f\u0434\u0436\u0435\u0440\"", " \"\u0418\u043d\u043f\u0438\u043b\u0438\u0433\u0440\u0438\u043c\"", " \"\u0418\u043d\u043f\u0430\u043b\u043e\u043c\u043d\u0438\u043a\"", "\"\u0418\u043d\u0442\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442\""], "correct_answer": "\"\u0418\u043d\u0442\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442\""}, "2381": {"number_q": "2381", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043a\u0440\u0443\u0442\u044f\u0442 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u044b \"\u041f\u043e\u043b\u0435 \u0447\u0443\u0434\u0435\u0441\" ?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u043b\u0451\u0441\u0430", " \u041f\u0435\u0434\u0430\u043b\u0438", " \u0411\u0430\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443", "\u0411\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u0411\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d"}, "2382": {"number_q": "2382", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u0440\u0443\u0447\u0430\u044e\u0442 \u044e\u0431\u0438\u043b\u044f\u0440\u0443 ?", "answers_list": ["\u041d\u043e\u043c\u0435\u0440 \u0434\u043e\u043c\u0430", " \u041d\u043e\u043c\u0435\u0440 \u0444\u0430\u043a\u0441\u0430", " \u041a\u043e\u0434 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430", "\u0410\u0434\u0440\u0435\u0441"], "correct_answer": "\u0410\u0434\u0440\u0435\u0441"}, "2383": {"number_q": "2383", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u043e\u043c \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0438 \"\u0411\u0438 \u041b\u0430\u0439\u043d GSM\" ?", "answers_list": ["\u0421\u043e\u0431\u0430\u043a\u0430", " \u0423\u0434\u0430\u0432", " \u041a\u0440\u043e\u043b\u0438\u043a", "\u041f\u0447\u0435\u043b\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u0447\u0435\u043b\u0430"}, "2384": {"number_q": "2384", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0430\u0445 \u041d\u0412\u041f ?", "answers_list": ["\u0422\u043e\u0440\u043f\u0435\u0434\u0443", " \"\u041a\u0430\u0442\u044e\u0448\u0443\"", " \u0426\u0430\u0440\u044c-\u043f\u0443\u0448\u043a\u0443", "\u0410\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442"], "correct_answer": "\u0410\u0432\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442"}, "2385": {"number_q": "2385", "question": "\u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430 : \"\u0414\u0435\u043d\u044c \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0445 ...", "answers_list": ["\u041b\u044e\u0434\u0435\u0439", " \u0417\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439", " \u0414\u0440\u0443\u0437\u0435\u0439", "\u0414\u0432\u0435\u0440\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u0414\u0432\u0435\u0440\u0435\u0439"}, "2386": {"number_q": "2386", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0431\u0443\u043d\u0442\u044b \u0432\u0441\u043f\u044b\u0445\u043d\u0443\u043b\u0438 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0432 19 \u0432\u0435\u043a\u0435 ?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435", " \u041c\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435", " \u0413\u043e\u0440\u043e\u0445\u043e\u0432\u044b\u0435", "\u041a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0444\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0444\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435"}, "2387": {"number_q": "2387", "question": "\u041d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \"\u043c\u044b\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438\" \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f ...", "answers_list": ["\u041d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438", " \u0420\u0435\u043a\u043b\u0430\u043c\u044b", " \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b", "\u0421\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044b"], "correct_answer": "\u0421\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044b"}, "2388": {"number_q": "2388", "question": "\u0420\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u044b \"\u043f\u043e\u0434\u0434\u0430\u0432\u043a\u0438\" ?", "answers_list": ["\u0428\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u044b", " \u0416\u043c\u0443\u0440\u043a\u0438", " \u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b", "\u0428\u0430\u0448\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u0428\u0430\u0448\u043a\u0438"}, "2389": {"number_q": "2389", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043d\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438-\u041f\u0443\u0445 ?", "answers_list": ["\u0428\u0443\u043c\u0435\u043b\u043a\u0438", " \u041f\u044b\u0445\u0442\u0435\u043b\u043a\u0438", " \u0421\u043e\u043f\u0435\u043b\u043a\u0438", "\u0416\u0443\u0436\u0436\u0430\u043b\u043a\u0438"], "correct_answer": "\u0416\u0443\u0436\u0436\u0430\u043b\u043a\u0438"}, "2390": {"number_q": "2390", "question": "\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0411\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0420\u0438\u0444 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0443 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0433\u043e\u0432", "answers_list": ["\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438", " \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0438", " \u0410\u0437\u0438\u0438", "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438"], "correct_answer": "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438"}, "2391": {"number_q": "2391", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u0431\u044b\u0442\u0443 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 ?", "answers_list": ["\"\u041f\u0443\u0434\u0440\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430\"", " \"\u0421\u043e\u0443\u0441\u043d\u0438\u0446\u0430\"", " \"\u041f\u0435\u0440\u0435\u0447\u043d\u0438\u0446\u0430\"", "\"\u041c\u044b\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430\""], "correct_answer": "\"\u041c\u044b\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430\""}, "2392": {"number_q": "2392", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0414\u0435\u0441\u044f\u0442\u044c \u0437\u0430\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u0439 ?", "answers_list": ["\u043d\u0435 \u043e\u0431\u0433\u043e\u043d\u044f\u0439", " \u043d\u0435 \u043c\u0435\u0448\u0430\u0439", " \u043d\u0435 \u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0437\u0438", "\u043d\u0435 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0434\u0438"], "correct_answer": "\u043d\u0435 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0434\u0438"}, "2393": {"number_q": "2393", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0438\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u044f\u0445\u0442\u0430 \u0412\u0440\u0443\u043d\u0433\u0435\u043b\u044f ?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u0431\u0435\u0434\u0430", " \u042f\u0431\u0435\u0434\u0430", " \u041a\u043e\u0440\u044f\u0431\u0435\u0434\u0430", "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430"}, "2394": {"number_q": "2394", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043b\u0430\u0445 \u043c\u0435\u0440\u044f\u044e\u0442 \u043c\u043e\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f ?", "answers_list": ["\u0421\u043b\u043e\u043d\u043e\u0432\u044c\u0438\u0445", " \u0411\u044b\u0447\u044c\u0438\u0445", " \u0414\u0443\u0448\u0435\u0432\u043d\u044b\u0445", "\u041b\u043e\u0448\u0430\u0434\u0438\u043d\u044b\u0445"], "correct_answer": "\u041b\u043e\u0448\u0430\u0434\u0438\u043d\u044b\u0445"}, "2395": {"number_q": "2395", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a \u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u043e\u0441\u0430\u043c ?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u0439\u0441\u0430", " \u041a\u0443\u0440\u0430\u0433\u0430", " \u0423\u0440\u044e\u043a", "\u0421\u0430\u0431\u0437\u0430"], "correct_answer": "\u0421\u0430\u0431\u0437\u0430"}, "2396": {"number_q": "2396", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u0439 \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0430\u044f ?", "answers_list": ["\u0418\u0443\u0434\u0430\u0438\u0437\u043c", " \u0411\u0443\u0434\u0434\u0438\u0437\u043c", " \u0417\u043e\u0440\u043e\u0430\u0441\u0442\u0440\u0438\u0437\u043c", "\u0418\u0441\u043b\u0430\u043c"], "correct_answer": "\u0418\u0441\u043b\u0430\u043c"}, "2397": {"number_q": "2397", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0443 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0440\u0435\u0431\u0435\u0440 ?", "answers_list": ["20", " 26", " 28", "24"], "correct_answer": "24"}, "2398": {"number_q": "2398", "question": "\u0421\u0443\u043f\u0435\u0440\u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u041b\u0438\u043d\u0434\u0430 \u0415\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 ...", "answers_list": ["\u0427\u0435\u0445\u0438\u0438", " \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438", " \u0421\u0428\u0410", "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435"], "correct_answer": "\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435"}, "2399": {"number_q": "2399", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e \u0441\u0447\u0435\u0442\u0443 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0442 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440?", "answers_list": ["\u043e\u0440\u0431\u0438\u0442\u0430 \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u043e\u0440\u0431\u0438\u0442\u0443 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u044b \u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b", " \u0441\u0435\u0434\u044c\u043c\u0430\u044f", " \u0448\u0435\u0441\u0442\u0430\u044f", "\u043f\u044f\u0442\u0430\u044f"], "correct_answer": "\u043f\u044f\u0442\u0430\u044f"}, "2400": {"number_q": "2400", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430", "answers_list": ["\u0421\u043d\u0435\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0448\u0430\u043f\u043a\u0438 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044f\u0445", " \u042f\u0440\u043a\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043b\u044c\u0446\u0430 \u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u044b", " \u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0435 \u043f\u044f\u0442\u043d\u043e"], "correct_answer": "\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0435 \u043f\u044f\u0442\u043d\u043e"}, "2401": {"number_q": "2401", "question": "\u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u2026", "answers_list": ["\u042d\u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442", " \u0410\u043c\u0430\u0437\u043e\u043d\u043a\u0430", " \u0423 \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430 \u043d\u0435\u0442 \u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430"], "correct_answer": "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430"}, "2402": {"number_q": "2402", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0430\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043e\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 \u0438 \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430?", "answers_list": ["\u0431\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u044f\u0447 \u0438 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0448\u0438\u043d\u0430", " \u043c\u044f\u0447 \u0434\u043b\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043c\u044f\u0447 \u0434\u043b\u044f \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441\u0430", " \u043c\u044f\u0447 \u0434\u043b\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0433\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0435\u0445 \u0432 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043b\u0443\u043f\u0435", "\u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u044f\u0447 \u0438 \u043f\u043b\u043e\u0434 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0448\u043d\u0438"], "correct_answer": "\u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u044f\u0447 \u0438 \u043f\u043b\u043e\u0434 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0448\u043d\u0438"}, "2403": {"number_q": "2403", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u043e\u0441\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0437\u0430 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u043d\u0430\u0432\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0435\u043b \u0432\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438 \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0441\u043d\u0438\u043c\u043a\u0438 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u044b?", "answers_list": ["\u00ab\u0423\u043b\u0438\u0441\u0441\u00bb", " \u00ab\u0412\u043e\u044f\u0434\u0436\u0435\u0440-2\u00bb", " \u00ab\u0412\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430-3\u00bb", "\u00ab\u041f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440-10\u00bb"], "correct_answer": "\u00ab\u041f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440-10\u00bb"}, "2404": {"number_q": "2404", "question": "\u0427\u0435\u0433\u043e \u043d\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0435?", "answers_list": ["\u0448\u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0432", " \u043e\u0431\u043b\u0430\u043a\u043e\u0432", " \u043f\u043e\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f", "\u043a\u0440\u0430\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u043a\u0440\u0430\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432"}, "2405": {"number_q": "2405", "question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0417\u0435\u043c\u043b\u044f \u0438 \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u043f\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0436\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0434\u0440\u0443\u0433 \u043a\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0443?", "answers_list": ["\u0440\u0430\u0437 \u0432 2 \u0433\u043e\u0434\u0430", " \u0440\u0430\u0437 \u0432 7 \u043b\u0435\u0442", " \u0440\u0430\u0437 \u0432 54 \u0433\u043e\u0434\u0430", "\u0440\u0430\u0437 \u0432 13 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432"], "correct_answer": "\u0440\u0430\u0437 \u0432 13 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432"}, "2406": {"number_q": "2406", "question": "\u042d\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0435 \u043d\u0430 \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0435\u043c\u043e\u0435 \u0441 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u0438\u0437 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\u0430, \u0432\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u044b.", "answers_list": ["\u0441\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d \u0433\u043e\u0434\u0430", " \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0442\u0440\u0430", " \u0438\u0437\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0443\u043b\u043a\u0430\u043d\u043e\u0432", "\u0438\u0441\u043a\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0440\u044f\u0434\u044b \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0435"], "correct_answer": "\u0438\u0441\u043a\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0440\u044f\u0434\u044b \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0435"}, "2407": {"number_q": "2407", "question": "\u042d\u0442\u043e\u0442 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043d\u0435\u0441 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430.", "answers_list": ["\u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u0435\u043b\u044c", " \u042d\u0439\u043b\u0435\u0440", " \u041a\u0430\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "\u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u0439"}, "2408": {"number_q": "2408", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043d\u0443\u0436\u043d\u043e \u0444\u043e\u0442\u043e\u043d\u0430\u043c (\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430\u043c \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430), \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u0440\u0435\u043e\u0434\u043e\u043b\u0435\u0442\u044c \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u044f\u0434\u0440\u0430 \u0434\u043e \u0444\u043e\u0442\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u044b \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0430?", "answers_list": ["2 \u0434\u043d\u044f", " 5.87 \u043b\u0435\u0442", " 8 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442", "0.001 \u0441\u0435\u043a\u0443\u043d\u0434\u044b"], "correct_answer": "0.001 \u0441\u0435\u043a\u0443\u043d\u0434\u044b"}, "2409": {"number_q": "2409", "question": "\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0432\u0438\u0434\u0443 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f VY (\"\u0432\u044d-\u0438\u0433\u0440\u0435\u043a\") \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u041f\u0441\u0430?", "answers_list": ["\u0441\u0432\u0435\u0440\u0445\u0433\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442", " \u0433\u0438\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f", " \u043d\u0435\u0439\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f", "\u0433\u0438\u043f\u0435\u0440\u0433\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442"], "correct_answer": "\u0433\u0438\u043f\u0435\u0440\u0433\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442"}, "2410": {"number_q": "2410", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u044d\u043a\u0437\u043e\u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430", " \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430", " \u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0441\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439", " \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u0430\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0435 (\u0437\u0435\u043c\u043b\u0435\u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u0430\u044f)", "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0432\u043d\u0435 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b"], "correct_answer": "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0432\u043d\u0435 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b"}, "2411": {"number_q": "2411", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u044f\u0440\u0447\u0430\u0439\u0448\u0430\u044f \u0442\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u043d\u043e\u043c \u043d\u0435\u0431\u0435?", "answers_list": ["\u0422\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0417\u043c\u0435\u0438", " \u0422\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0410\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c\u0435\u0434\u044b", " \u0422\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c IC 2944", "\u0422\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u041e\u0440\u0438\u043e\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0422\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u041e\u0440\u0438\u043e\u043d\u0430"}, "2412": {"number_q": "2412", "question": "\u042d\u0442\u043e \u043c\u043e\u0449\u043d\u043e\u0435 \u0433\u0438\u043f\u0435\u0440\u043c\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0442\u0435\u043b\u043e, \u043c\u0430\u0441\u0441\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0432 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u044b \u0440\u0430\u0437 \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u0435\u0442 \u043c\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0430, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430 \u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438. \u042d\u0442\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u043c\u043e\u0449\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043b \u0432\u043e \u0412\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439, \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \"\u044f\u0434\u0440\u043e\u043c \u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438\". \u041e \u0447\u0435\u043c \u0440\u0435\u0447\u044c?", "answers_list": ["\u0411\u0435\u043b\u0430\u044f \u0434\u044b\u0440\u0430", " \u0411\u043b\u0430\u0437\u0430\u0440", " \u0413\u0438\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f", "\u041a\u0432\u0430\u0437\u0430\u0440"], "correct_answer": "\u041a\u0432\u0430\u0437\u0430\u0440"}, "2413": {"number_q": "2413", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \"\u0440\u0443\u043a\u0430\u0432\u0435\" \u041c\u043b\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u041f\u0443\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0421\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430?", "answers_list": ["\u0420\u0443\u043a\u0430\u0432 \u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u044f", " \u0420\u0443\u043a\u0430\u0432 \u0421\u0442\u0440\u0435\u043b\u044c\u0446\u0430", " \u0420\u0443\u043a\u0430\u0432 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0430\u0432\u0440\u0430", "\u0420\u0443\u043a\u0430\u0432 \u041e\u0440\u0438\u043e\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0420\u0443\u043a\u0430\u0432 \u041e\u0440\u0438\u043e\u043d\u0430"}, "2414": {"number_q": "2414", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043e\u043a \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434 (\u043e\u0442 \u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u043e\u0439 \u0434\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439) \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439?", "answers_list": ["\u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441 \u0410", " \u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441 \u0412", " \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435", " \u0410\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0430\u0432\u0440\u0430", " \u0410\u043b\u044c\u0434\u0435\u0431\u0430\u0440\u0430\u043d", " \u0411\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u0433\u0435\u0439\u0437\u0435", " \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435", " \u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441 B", " \u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441 \u0410", " \u0410\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0430\u0432\u0440\u0430", " \u0411\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u0433\u0435\u0439\u0437\u0435", " \u0410\u043b\u044c\u0434\u0435\u0431\u0430\u0440\u0430\u043d", " \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435", " \u0410\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0430\u0432\u0440\u0430", " \u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441 \u0410", " \u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441 \u0412", " \u0410\u043b\u044c\u0434\u0435\u0431\u0430\u0440\u0430\u043d", " \u0411\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u0433\u0435\u0439\u0437\u0435", "\u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441 B, \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435, \u0410\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0430\u0432\u0440\u0430, \u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441 \u0410, \u0410\u043b\u044c\u0434\u0435\u0431\u0430\u0440\u0430\u043d, \u0411\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u0433\u0435\u0439\u0437\u0435"], "correct_answer": "\u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441 B, \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435, \u0410\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0430\u0432\u0440\u0430, \u0421\u0438\u0440\u0438\u0443\u0441 \u0410, \u0410\u043b\u044c\u0434\u0435\u0431\u0430\u0440\u0430\u043d, \u0411\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u0433\u0435\u0439\u0437\u0435"}, "2415": {"number_q": "2415", "question": "\u0423\u0447\u0435\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u043b\u0438 \u0442\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043d\u0430\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442 \u043b\u043e\u0433\u043e\u0442\u0438\u043f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0440\u0430\u0443\u0437\u0435\u0440\u043e\u0432. \u041f\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0443 \u0435\u0435 \u0445\u043e\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0443\u0437\u0435\u0440\u0430, \u043d\u043e \u0432 \u0438\u0442\u043e\u0433\u0435 \u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0441\u0435\u043c \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f. \u0427\u0442\u043e \u044d\u0442\u043e \u0437\u0430 \u0431\u0440\u0430\u0443\u0437\u0435\u0440?", "answers_list": ["Chrome", " Opera", " Internet Explorer", "Firefox"], "correct_answer": "Firefox"}, "2416": {"number_q": "2416", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0433\u0430\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a-\u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0443 \u041c\u043b\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u041f\u0443\u0442\u0438?", "answers_list": ["11", " 36", " \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442", "29"], "correct_answer": "29"}, "2417": {"number_q": "2417", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u041f\u043b\u0443\u0442\u043e\u043d (\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0425\u0430\u0440\u043e\u043d)?", "answers_list": ["4", " 2", " \u041d\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e", "5"], "correct_answer": "5"}, "2418": {"number_q": "2418", "question": "\u0418\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0437\u0435\u043c\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041f\u043b\u0443\u0442\u043e\u043d \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u0442 \u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0430 \u0441 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f.", "answers_list": ["2033", " 2078", " 2098", "2178"], "correct_answer": "2178"}, "2419": {"number_q": "2419", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0438, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0443\u043c\u0430\u043b\u0430 \u0434\u043b\u044f \u041f\u043b\u0443\u0442\u043e\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435?", "answers_list": ["\u0414\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0442\u0440\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430", " \u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430", " \u0414\u0435\u0432\u044f\u043d\u043e\u0441\u0442\u043e \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u043b\u0435\u0442", "\u041e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442"], "correct_answer": "\u041e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442"}, "2420": {"number_q": "2420", "question": "\u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442 \u041f\u043b\u0443\u0442\u043e\u043d?", "answers_list": ["1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1875", " 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1676", " 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1771", "18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1930"], "correct_answer": "18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1930"}, "2421": {"number_q": "2421", "question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442, \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435, \u0447\u0435\u043c \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c \u041f\u043b\u0443\u0442\u043e\u043d\u0430.", "answers_list": ["\u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u043d\u0442)", " \u0418\u043e (\u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430)", " \u041b\u0443\u043d\u0430 (\u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438)", "\u041d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"], "correct_answer": "\u041d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "2422": {"number_q": "2422", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0432 \u043e\u0431\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u041b\u043e\u0432\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c \u041a\u043b\u0430\u0439\u0434 \u0422\u043e\u043c\u0431\u043e, \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0448\u0438\u0439 \u041f\u043b\u0443\u0442\u043e\u043d?", "answers_list": ["\u041e\u043d \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0431\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0443 '\u041f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430-X: \u041f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u044b'", " \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u043b\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0443\u0447\u0435\u043d\u044b\u0435-\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u044b", " \u0415\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435", " \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f", " \u041a\u043b\u0430\u0439\u0434 \u0422\u043e\u043c\u0431\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b \u041d\u0435\u043f\u0442\u0443\u043d", " \u0430 \u043d\u0435 \u041f\u043b\u0443\u0442\u043e\u043d", "\u0414\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0443 \u043e\u0431\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043d\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0440\u0438\u0441\u0443\u043d\u043a\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0430 \u0438 \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0435\u043c\u0443 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b \u041a\u043b\u0430\u0439\u0434"], "correct_answer": "\u0414\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0443 \u043e\u0431\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043d\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0440\u0438\u0441\u0443\u043d\u043a\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0430 \u0438 \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0435\u043c\u0443 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b \u041a\u043b\u0430\u0439\u0434"}, "2423": {"number_q": "2423", "question": "\u0412 2006 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0433\u043e\u043b - to pluto (pluto - \u0430\u043d\u0433. \u041f\u043b\u0443\u0442\u043e\u043d). \u0427\u0442\u043e \u043e\u043d \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442?", "answers_list": ["\u0411\u044b\u0442\u044c \u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u043c", " \u043d\u0435\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c", " \u0425\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e \u043e\u0432\u0430\u043b\u0443", " \u0411\u044b\u0442\u044c \u0441\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c", " \u0437\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0447\u0438\u0432\u044b\u043c", "\u041f\u043e\u043d\u0438\u0437\u0438\u0442\u044c \u0432 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u043d\u0438\u0437\u0438\u0442\u044c \u0432 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "2424": {"number_q": "2424", "question": "\u041f\u0440\u0438 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445 \u043d\u0430 \u041f\u043b\u0443\u0442\u043e\u043d\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c?", "answers_list": ["\u0418\u0441\u0447\u0435\u0437\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0425\u0430\u0440\u043e\u043d\u0430", " \u041f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0430 \u0432 \u0431\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u0440\u043b\u0438\u043a\u0430", " \u041d\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "\u041f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0430 \u0432 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442\u0430"], "correct_answer": "\u041f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0430 \u0432 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442\u0430"}, "2425": {"number_q": "2425", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440 \u041f\u043b\u0443\u0442\u043e\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f?", "answers_list": ["\u0420\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c \u0441 \u0418\u0441\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044e", " \u041f\u043e\u0434\u043e\u0431\u0435\u043d \u041c\u0435\u0440\u043a\u0443\u0440\u0438\u044e", " \u041f\u043b\u0443\u0442\u043e\u043d \u043f\u043e \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u0430\u043c \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d \u0415\u0432\u0440\u0430\u0437\u0438\u0438", "\u041f\u043b\u0443\u0442\u043e\u043d \u043f\u043e \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u0430\u043c \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d \u0417\u0435\u043c\u043b\u0435"], "correct_answer": "\u041f\u043b\u0443\u0442\u043e\u043d \u043f\u043e \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u0430\u043c \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d \u0417\u0435\u043c\u043b\u0435"}, "2426": {"number_q": "2426", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0438\u043c\u044f \u0414\u0435\u0439\u043c\u043e\u0441?", "answers_list": ["\u0421\u0442\u0440\u0430\u0445", " \u041c\u0435\u0441\u0442\u044c", " \u0420\u0430\u0437\u0434\u043e\u0440", "\u0423\u0436\u0430\u0441"], "correct_answer": "\u0423\u0436\u0430\u0441"}, "2427": {"number_q": "2427", "question": "\u0412\u043e \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437 \u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0430 \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435 \u0437\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e?", "answers_list": ["\u0412 13", " \u0412 68", " \u0412 127", "\u0412 160"], "correct_answer": "\u0412 160"}, "2428": {"number_q": "2428", "question": "\u0412\u044b\u0441\u043e\u0442\u0430 \u0433\u043e\u0440\u044b \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f \u043e\u0442 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f ?", "answers_list": ["19", "6 \u043a\u043c", " 24", "3 \u043a\u043c", " 27", "1 \u043a\u043c", "21,2 \u043a\u043c"], "correct_answer": "21,2 \u043a\u043c"}, "2429": {"number_q": "2429", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0435\u0436\u0443\u0442\u043e\u043a \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0424\u0430\u0440\u0441\u0438\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u0413\u0435\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u044d\u0440\u0430", " \u0410\u043c\u0430\u0437\u043e\u043d\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u044d\u0440\u0430", " \u0410\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u044d\u0440\u0430", "\u041d\u043e\u0430\u0445\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u044d\u043f\u043e\u0445\u0430"], "correct_answer": "\u041d\u043e\u0430\u0445\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u044d\u043f\u043e\u0445\u0430"}, "2430": {"number_q": "2430", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e \u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0441 \u043e\u0442 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0430?", "answers_list": ["2", " 5", " 3", "4"], "correct_answer": "4"}, "2431": {"number_q": "2431", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043d\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0444\u043b\u0430\u0433\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0430?", "answers_list": ["\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e", " \u0421\u0438\u043d\u0435\u0433\u043e", " \u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e", "\u0416\u0435\u043b\u0442\u043e\u0433\u043e"], "correct_answer": "\u0416\u0435\u043b\u0442\u043e\u0433\u043e"}, "2432": {"number_q": "2432", "question": "\u041d\u0430 \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0443 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0430 \u0434\u043e \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0430 ?", "answers_list": ["\u043d\u0430 39", "1 \u043c\u043b\u043d \u043a\u043c.", " \u043d\u0430 44", "6 \u043c\u043b\u043d \u043a\u043c.", " \u043d\u0430 50 \u043c\u043b\u043d \u043a\u043c.", "\u043d\u0430 42,6 \u043c\u043b\u043d \u043a\u043c."], "correct_answer": "\u043d\u0430 42,6 \u043c\u043b\u043d \u043a\u043c."}, "2433": {"number_q": "2433", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0437\u0430 \u0432 \u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0430 \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435, \u0447\u0435\u043c \u0430\u0437\u043e\u0442\u0430, \u043d\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435, \u0447\u0435\u043c \u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430?", "answers_list": ["\u0423\u0433\u043b\u0435\u043a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0433\u043e", " \u041f\u0440\u043e\u043f\u0430\u043d\u0430", " \u041a\u0440\u0438\u043f\u0442\u043e\u043d\u0430", "\u0410\u0440\u0433\u043e\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u0440\u0433\u043e\u043d\u0430"}, "2434": {"number_q": "2434", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0443\u0447\u0435\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043b \u0422\u0435\u0441\u043b\u0443, \u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u0432, \u0447\u0442\u043e \u0442\u043e\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0441\u0438\u0433\u043d\u0430\u043b\u044b \u043c\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430\u043d, \u0430 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c \u0432\u0437\u044f\u043b \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e?", "answers_list": ["\u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041a\u0438\u0440\u0445\u0433\u043e\u0444", " \u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0430\u0443\u0441\u0441", " \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u042e\u043d\u0433", "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0422\u043e\u043c\u0441\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0422\u043e\u043c\u0441\u043e\u043d"}, "2435": {"number_q": "2435", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \"\u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\" \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0441\u0430?", "answers_list": ["5", " 10", " 1", "8"], "correct_answer": "8"}, "2436": {"number_q": "2436", "question": "\u0427\u0430\u0441\u0442\u044b\u0435 \u043c\u043e\u043b\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0440\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0438 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 ...", "answers_list": ["\u041a\u0443\u0437\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0412\u0443\u043b\u043a\u0430\u043d\u0430", " \u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u044c\u0446\u043e", " \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043a\u0430\u0442", "\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d"}, "2437": {"number_q": "2437", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442 \u043c\u0438\u043c\u043e \u0412\u0435\u043d\u0435\u0440\u044b?", "answers_list": ["\u0412 1981", " \u0412 1972", " \u0412 1989", "\u0412 1961"], "correct_answer": "\u0412 1961"}, "2438": {"number_q": "2438", "question": "\u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0445\u043e\u043b\u043c\u044b \u043d\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0440\u0435?", "answers_list": ["\u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0431\u043e\u0433\u0438\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u044f", " \u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0431\u043e\u0433\u0438\u043d\u044c \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0435\u0433\u043e \u043e\u0447\u0430\u0433\u0430", " \u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0431\u043e\u0433\u0438\u043d\u044c \u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u044b \u0438 \u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f", "\u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0431\u043e\u0433\u0438\u043d\u044c"], "correct_answer": "\u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0431\u043e\u0433\u0438\u043d\u044c"}, "2439": {"number_q": "2439", "question": "\u0412\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430 - ...... \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u043f\u043e \u044f\u0440\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043d\u0430\u0448\u0435\u043c \u043d\u0435\u0431\u0435", "answers_list": ["\u0427\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u044b\u0439", " \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439", " \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439", "\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439"], "correct_answer": "\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439"}, "2440": {"number_q": "2440", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u043b \u0444\u0430\u0437\u044b \u0412\u0435\u043d\u0435\u0440\u044b?", "answers_list": ["\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", " \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041a\u0435\u043f\u043b\u0435\u0440", " \u0410\u043b\u0430\u0440 \u0422\u043e\u043e\u043c\u0440\u0435", "\u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u0439"}, "2441": {"number_q": "2441", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0440\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043e\u0437\u043e\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0439 ?", "answers_list": ["25 \u043a\u043c", " 75 \u043a\u043c", " 115 \u043a\u043c", "100 \u043a\u043c"], "correct_answer": "100 \u043a\u043c"}, "2442": {"number_q": "2442", "question": "\u0414\u043e \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u044b \u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0440\u044b?", "answers_list": ["160 \u043a\u043c", " 27 \u043a\u043c", " 80 \u043a\u043c", "250 \u043a\u043c"], "correct_answer": "250 \u043a\u043c"}, "2443": {"number_q": "2443", "question": "\u0414\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0440\u0435...", "answers_list": ["16 \u0430\u0442\u043c", " 180 \u0430\u0442\u043c", " 70 \u0430\u0442\u043c", "93 \u0430\u0442\u043c"], "correct_answer": "93 \u0430\u0442\u043c"}, "2444": {"number_q": "2444", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043f\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442 \u0437\u0430\u0441\u043d\u044f\u043b 98% \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u044b \u0412\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430 ?", "answers_list": ["\u0412\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430-6", " \u041c\u0435\u0441\u0441\u0435\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440", " \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0435\u0440-5", "\u041c\u0430\u0433\u0435\u043b\u043b\u0430\u043d"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0433\u0435\u043b\u043b\u0430\u043d"}, "2445": {"number_q": "2445", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0441\u0435\u0442\u044c Facebook ?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0414\u0443\u0440\u043e\u0432", " \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041f\u043e\u043f\u043a\u043e\u0432", " \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e \u0421\u0430\u0432\u0435\u0440\u0438\u043d", "\u041c\u0430\u0440\u043a \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0433"], "correct_answer": "\u041c\u0430\u0440\u043a \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0433"}, "2446": {"number_q": "2446", "question": "\u041a\u0435\u043c \u043f\u043e \u0440\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0428\u0432\u0430\u0440\u0446\u0435\u043d\u0435\u0433\u0433\u0435\u0440?", "answers_list": ["\u0410\u043a\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c", " \u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u043c", " \u041a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c", "\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c"], "correct_answer": "\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c"}, "2447": {"number_q": "2447", "question": "\u041f\u043e \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u0421\u0443\u043c\u0435\u0440\u043a\u0438 \u0434\u0435\u0432\u0443\u0448\u043a\u0430 \u0432\u043b\u044e\u0431\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 ...", "answers_list": ["\u041a\u0435\u043d\u0442\u0430\u0432\u0440\u0430", " \u041e\u0431\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u044f", " \u041e\u0445\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0432\u0430\u043c\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432", "\u0412\u0430\u043c\u043f\u0438\u0440\u0430"], "correct_answer": "\u0412\u0430\u043c\u043f\u0438\u0440\u0430"}, "2448": {"number_q": "2448", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u0442\u0438\u0446 \u043e\u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435?", "answers_list": ["\u0421\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u043a\u0430", " \u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b", " \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u043a", "\u0426\u0435\u0441\u0430\u0440\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u0426\u0435\u0441\u0430\u0440\u043a\u0430"}, "2449": {"number_q": "2449", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0427\u0435\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433 \u0422\u0430\u0442\u0443\u043c?", "answers_list": ["\u0428\u0430\u0433 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434", " \u0414\u0436\u043e\u043d\u043d\u0438 \u0414.", " \u0421\u0443\u043f\u0435\u0440 \u041c\u0430\u0439\u043a", "\u041b\u0430\u043f\u043e\u0447\u043a\u0430"], "correct_answer": "\u041b\u0430\u043f\u043e\u0447\u043a\u0430"}, "2450": {"number_q": "2450", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0448\u043b\u0430 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430 \u041f\u0430\u043c\u0435\u043b\u044b \u0422\u0440\u044d\u0432\u0435\u0440\u0441 \"\u041c\u044d\u0440\u0438 \u041f\u043e\u043f\u043f\u0438\u043d\u0441\" ?", "answers_list": ["1929", " 1936", " 1939", "1934"], "correct_answer": "1934"}, "2451": {"number_q": "2451", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043b\u0435\u0447\u0438\u0442 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043b\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u043e\u043b\u043e\u0433?", "answers_list": ["\u0422\u0440\u0430\u0445\u0435\u044e", " \u0423\u0445\u043e", " \u0413\u043b\u043e\u0442\u043a\u0443", "\u0413\u043e\u0440\u0442\u0430\u043d\u044c"], "correct_answer": "\u0413\u043e\u0440\u0442\u0430\u043d\u044c"}, "2452": {"number_q": "2452", "question": "\u041c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0447\u0430\u0449\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u043e\u043c \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441\u0443?", "answers_list": ["\u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f", " \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f", " \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044f", "\u041a\u0438\u0442\u0430\u0439"], "correct_answer": "\u041a\u0438\u0442\u0430\u0439"}, "2453": {"number_q": "2453", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0443 \u0433\u0435\u0440\u043e\u044f \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0425\u0435\u043c\u0438\u043d\u0433\u0443\u044d\u044f \u00ab\u041f\u0440\u043e\u0449\u0430\u0439, \u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u0435!\u00bb?", "answers_list": ["\u041f\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a", " \u041c\u0430\u0439\u043e\u0440", " \u0421\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0442", "\u041b\u0435\u0439\u0442\u0435\u043d\u0430\u043d\u0442"], "correct_answer": "\u041b\u0435\u0439\u0442\u0435\u043d\u0430\u043d\u0442"}, "2454": {"number_q": "2454", "question": "\u0427\u044c\u0451 \u0438\u043c\u044f \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u043c\u0438\u0440\u0430, \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 2010 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435?", "answers_list": ["\u041b\u0430\u043e \u0426\u0437\u044b", " \u0414\u044d\u043d \u0421\u044f\u043e\u043f\u0438\u043d\u0430", " \u041c\u0430\u043e \u0426\u0437\u044d\u0434\u0443\u043d\u0430", "\u041a\u043e\u043d\u0444\u0443\u0446\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u043d\u0444\u0443\u0446\u0438\u044f"}, "2455": {"number_q": "2455", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 IV?", "answers_list": ["\u0423\u0431\u0438\u0442 \u043a\u043e\u043f\u044c\u0435\u043c \u0432 \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0443\u0440\u043d\u0438\u0440\u0435", " \u0421\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u0435\u0433\u043a\u0438\u0445", " \u0417\u0430\u0434\u0443\u0448\u0435\u043d \u043f\u043e\u0434\u0443\u0448\u043a\u043e\u0439", "\u0417\u0430\u043a\u043e\u043b\u043e\u0442 \u043d\u043e\u0436\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0435\u0442\u0435"], "correct_answer": "\u0417\u0430\u043a\u043e\u043b\u043e\u0442 \u043d\u043e\u0436\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0435\u0442\u0435"}, "2456": {"number_q": "2456", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0437 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b \u041f\u0440\u0438\u0441\u0442\u043b\u0438 \u0432 1774 \u0433\u043e\u0434\u0443?", "answers_list": ["\u0410\u0437\u043e\u0442", " \u041c\u0435\u0442\u0430\u043d", " \u0423\u0433\u043b\u0435\u043a\u0438\u0441\u043b\u044b\u0439", "\u041a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434"], "correct_answer": "\u041a\u0438\u0441\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434"}, "2457": {"number_q": "2457", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043c\u0430\u0442\u044c \u041b\u0430\u0440\u0438\u0441\u044b \u041e\u0433\u0443\u0434\u0430\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432 \u043f\u044c\u0435\u0441\u0435 \u0410.\u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \"\u0411\u0435\u0441\u043f\u0440\u0438\u0434\u0430\u043d\u043d\u0438\u0446\u0430\"?", "answers_list": ["\u0424\u043e\u0440\u0442\u0443\u043d\u0430 \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430", " \u0412\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430", " \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u044f \u0410\u043f\u043e\u043b\u043b\u043e\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430", "\u0425\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0418\u0433\u043d\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0425\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0418\u0433\u043d\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430"}, "2458": {"number_q": "2458", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0430 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438?", "answers_list": ["\u041d\u0438\u043a\u0438\u0442\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a\u043e\u0432", " \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041f\u0443\u0442\u0438\u043d", " \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a\u043e\u0432"], "correct_answer": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a\u043e\u0432"}, "2459": {"number_q": "2459", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0442\u0435\u043b\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043c\u044b\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441\u0442?", "answers_list": ["\u0423\u0445\u043e", " \u041f\u0430\u043b\u0435\u0446", " \u0420\u0435\u0431\u0440\u043e", "\u042f\u0437\u044b\u043a"], "correct_answer": "\u042f\u0437\u044b\u043a"}, "2460": {"number_q": "2460", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u043e \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0422\u0438\u043d\u044b \u041a\u0430\u043d\u0434\u0435\u043b\u0430\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", " \u0422\u0438\u043d\u0430\u0438\u0441", " \u0410\u043b\u0435\u0432\u0442\u0438\u043d\u0430", "\u0422\u0438\u043d\u0430\u0442\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0422\u0438\u043d\u0430\u0442\u0438\u043d"}, "2461": {"number_q": "2461", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0447\u0438\u0441\u0435\u043b \u0442\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e 1000?", "answers_list": ["1000", "001", " 1000", "00(1)", " 999", "999", "999,(9)"], "correct_answer": "999,(9)"}, "2462": {"number_q": "2462", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043f\u0442\u0438\u0446\u0430 \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0441\u043e\u0432\u044b \u0438 \u043f\u0435\u0442\u0443\u0445\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0447\u0430\u0441\u0430\u0445 \u0432 \u042d\u0440\u043c\u0438\u0442\u0430\u0436\u0435?", "answers_list": ["\u0413\u043e\u043b\u0443\u0431\u044c", " \u0412\u043e\u0440\u043e\u043d", " \u042f\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431", "\u041f\u0430\u0432\u043b\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u041f\u0430\u0432\u043b\u0438\u043d"}, "2463": {"number_q": "2463", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043b\u0441\u044f: \u00ab\u0427\u0443\u0436\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0438\u0433\u0440\u0430\u044e \u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u043e\u044e...\u00bb?", "answers_list": ["\u041b\u0435\u0432 \u0414\u0443\u0440\u043e\u0432", " \u0417\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0439 \u0413\u0435\u0440\u0434\u0442", " \u0420\u043e\u043b\u0430\u043d \u0411\u044b\u043a\u043e\u0432", "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0413\u0430\u0444\u0442"], "correct_answer": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0413\u0430\u0444\u0442"}, "2464": {"number_q": "2464", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u043a\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438, \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430?", "answers_list": ["XII", " XIV", " XIII", "X"], "correct_answer": "X"}, "2465": {"number_q": "2465", "question": "\u0427\u0435\u043c \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \"\u0412\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\"?", "answers_list": ["\u0412\u0437\u043b\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0439", " \u0410\u0432\u0442\u043e\u0431\u0430\u043d\u043e\u043c", " \u041f\u0440\u043e\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c", "\u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0439 \u0443\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439"], "correct_answer": "\u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0439 \u0443\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439"}, "2466": {"number_q": "2466", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u00ab\u043f\u0443\u0434\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432\u0443\u044e\u00bb \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0442\u043e\u043c\u0430?", "answers_list": ["\u041d. \u0411\u043e\u0440", " \u042d. \u0420\u0435\u0437\u0435\u0440\u0444\u043e\u0440\u0434", " \u041b. \u0434\u0435 \u0411\u0440\u043e\u0439\u043b\u044c", "\u0414\u0436. \u0422\u043e\u043c\u0441\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0414\u0436. \u0422\u043e\u043c\u0441\u043e\u043d"}, "2467": {"number_q": "2467", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c?", "answers_list": ["\u0418\u043d\u0434\u043e\u043b", " \u041d\u0430\u0444\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d", " \u0411\u0435\u043d\u0437\u043e\u043b", "\u0411\u0443\u0442\u0430\u0434\u0438\u0435\u043d"], "correct_answer": "\u0411\u0443\u0442\u0430\u0434\u0438\u0435\u043d"}, "2468": {"number_q": "2468", "question": "\u041a\u043e\u0433\u043e \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0441\u0447\u0451\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0433\u043e \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0428\u0410 \u043f\u0440\u0438\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043a 3/5 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0418\u043d\u0434\u0435\u0439\u0446\u0430", " \u0416\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0443", " \u042d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u0430", "\u0420\u0430\u0431\u0430"], "correct_answer": "\u0420\u0430\u0431\u0430"}, "2469": {"number_q": "2469", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u00ab\u0413\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u044c\u00bb \u0438\u043b\u0438 \u00ab\u0431\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u044c\u00bb (\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0435 \u0441 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u00ab\u0441\u0445\u0432\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439\u00bb, \u00ab\u0437\u0430\u0441\u0442\u0438\u0433\u043d\u0443\u0442\u044b\u0439\u00bb)?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u0440\u0435\u0437", " \u041f\u043e\u0434\u0430\u0433\u0440\u0430", " \u041f\u0430\u0440\u0430\u043b\u0438\u0447", "\u042d\u043f\u0438\u043b\u0435\u043f\u0441\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u042d\u043f\u0438\u043b\u0435\u043f\u0441\u0438\u044f"}, "2470": {"number_q": "2470", "question": "\u041d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0413\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e \u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d?", "answers_list": ["\"\u0422\u0440\u0438\u0443\u043c\u0444\"", " \"\u041a\u0430\u0440\u043a\u0430\u0441\u0441\"", " \"\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\"", "\"\u0420\u0435\u0437\u043e\u043d\u0430\u0431\u043b\u044c\""], "correct_answer": "\"\u0420\u0435\u0437\u043e\u043d\u0430\u0431\u043b\u044c\""}, "2471": {"number_q": "2471", "question": "\u0417\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438?", "answers_list": ["\"\u0412 \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435\"", " \"\u041a\u0438\u0440\u0430 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432\u043d\u0430\"", " \"\u0414\u043e\u043c \u0422\u0443\u0440\u0431\u0438\u043d\u044b\u0445\"", "\"\u0412 \u043e\u043a\u043e\u043f\u0430\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\""], "correct_answer": "\"\u0412 \u043e\u043a\u043e\u043f\u0430\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\""}, "2472": {"number_q": "2472", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \"\u0421\u0430\u0434 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\"?", "answers_list": ["\u041f\u0430\u0434\u0443\u044f", " \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u043d\u0430", " \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f", "\u0411\u043e\u043c\u0430\u0440\u0446\u043e"], "correct_answer": "\u0411\u043e\u043c\u0430\u0440\u0446\u043e"}, "2473": {"number_q": "2473", "question": "\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0438\u043f\u0443 \u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u044f, \u043f\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0443 \u043d\u0430\u043d\u043e\u0441\u0438\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0432\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u0440?", "answers_list": ["\u041a\u043e\u043b\u044e\u0449\u0435-\u0440\u0443\u0431\u044f\u0449\u0435\u0435", " \u0423\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e-\u0440\u0430\u0437\u0434\u0440\u043e\u0431\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u0435", " \u0420\u0443\u0431\u044f\u0449\u0435\u0435", "\u041a\u043e\u043b\u044e\u0449\u0435\u0435"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u043b\u044e\u0449\u0435\u0435"}, "2474": {"number_q": "2474", "question": "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0442\u0435\u043d\u044c \u0441 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c \u043a\u0430\u043c\u043d\u0435\u043c \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0438\u043b \u0412. \u0414\u0430\u043b\u044e \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c\u044e?", "answers_list": ["\u0421\u0435\u0440\u0434\u043e\u043b\u0438\u043a", " \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d", " \u0421\u0430\u043f\u0444\u0438\u0440", "\u0418\u0437\u0443\u043c\u0440\u0443\u0434"], "correct_answer": "\u0418\u0437\u0443\u043c\u0440\u0443\u0434"}, "2475": {"number_q": "2475", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0431\u0435\u043b\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d\u043e\u0432 \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u043d\u0430 \u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043c\u0443\u0440\u0430\u0432\u044c\u0451\u0432?", "answers_list": ["\u0411\u043e\u0442\u0443\u043b\u043e\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d", " \u0420\u0438\u0446\u0438\u043d", " \u0411\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d", "\u041f\u043e\u043d\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u043d\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u043a\u0441\u0438\u043d"}, "2476": {"number_q": "2476", "question": "\u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0436\u0438\u043b \u0413\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e \u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d?", "answers_list": ["1805-1854", " 1659-1706", " 1602-1665", "1758-1805"], "correct_answer": "1758-1805"}, "2477": {"number_q": "2477", "question": "\u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u00bb?", "answers_list": ["\u0410\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430", " \u0411\u0438\u0448\u043a\u0435\u043a", " \u0414\u0443\u0448\u0430\u043d\u0431\u0435", "\u0422\u0430\u0448\u043a\u0435\u043d\u0442"], "correct_answer": "\u0422\u0430\u0448\u043a\u0435\u043d\u0442"}, "2478": {"number_q": "2478", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b \"\u0414\u0443\u0448\u0430 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0430\" \u0438 \"\u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c \u043f\u043e\u044d\u0442\u0430\" \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u0415\u0441\u0435\u043d\u0438\u043d\u0430?", "answers_list": ["\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0443\u043a", " \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0413\u0440\u0435\u0431\u0435\u043d\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432", " \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0413\u043e\u0440\u0448\u0435\u043d\u0451\u0432", "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0413\u043e\u0440\u0448\u0435\u043d\u0451\u0432"], "correct_answer": "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0413\u043e\u0440\u0448\u0435\u043d\u0451\u0432"}, "2479": {"number_q": "2479", "question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043b\u0438\u0433\u043d\u0438\u0442?", "answers_list": ["\u041e\u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u0435\u043b\u043e\u0435 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e", " \u041f\u0447\u0435\u043b\u0438\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043e\u0441\u043a", " \u0436\u0435\u043c\u0447\u0443\u0433 \u042e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043c\u043e\u0440\u0435\u0439", "\u0411\u0443\u0440\u044b\u0439 \u0443\u0433\u043e\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0411\u0443\u0440\u044b\u0439 \u0443\u0433\u043e\u043b\u044c"}, "2480": {"number_q": "2480", "question": "\u041a\u0442\u043e \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0443\u043a\u0430\u0437 \u043e\u0431 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u2014 \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430?", "answers_list": ["\u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430", " \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 I", " \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 II", "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u0418\u043e\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430"], "correct_answer": "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u0418\u043e\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430"}, "2481": {"number_q": "2481", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0434\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043b\u0438\u043d\u0438\u0438 \u041a\u0440\u044b\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0421\u0432\u044b\u0448\u0435 3100 \u043a\u043c", " \u0421\u0432\u044b\u0448\u0435 2000 \u043a\u043c", " \u0421\u0432\u044b\u0448\u0435 1900 \u043a\u043c", "\u0421\u0432\u044b\u0448\u0435 2500 \u043a\u043c"], "correct_answer": "\u0421\u0432\u044b\u0448\u0435 2500 \u043a\u043c"}, "2482": {"number_q": "2482", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 9 \u043c\u0430\u044f \u0438 \u0435\u0449\u0451 5 \u0440\u0430\u0437 \u0432 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u0442\u043e \u0436\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0447\u0442\u043e \u0438 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u041e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b?", "answers_list": ["\u041a\u0430\u043b\u0438\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434", " \u0422\u0432\u0435\u0440\u044c", " \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433", "\u0412\u043e\u043b\u0433\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434"], "correct_answer": "\u0412\u043e\u043b\u0433\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434"}, "2483": {"number_q": "2483", "question": "\u0423 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0440\u043c\u044b \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 - \u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0447\u0430\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0438?", "answers_list": ["\u041d\u0438\u0441\u0441\u0430\u043d", " \u0421\u0443\u0437\u0443\u043a\u0438", " \u0425\u0435\u043d\u0434\u0430\u0439", "\u0425\u043e\u043d\u0434\u0430"], "correct_answer": "\u0425\u043e\u043d\u0434\u0430"}, "2484": {"number_q": "2484", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043d\u044f\u0437\u044c \u0431\u044b\u043b \u0441\u044b\u043d\u043e\u043c \u0420\u044e\u0440\u0438\u043a\u0430?", "answers_list": ["\u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432", " \u041e\u043b\u0435\u0433", " \u0422\u0440\u0443\u0432\u043e\u0440", "\u0418\u0433\u043e\u0440\u044c"], "correct_answer": "\u0418\u0433\u043e\u0440\u044c"}, "2485": {"number_q": "2485", "question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \"resono\", \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0435\u0435 \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d \"\u0440\u0435\u0437\u043e\u043d\u0430\u043d\u0441\"?", "answers_list": ["\u041f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e", " \u041e\u0442\u0432\u0435\u0447\u0430\u044e", " \u0412\u0438\u0431\u0440\u0438\u0440\u0443\u044e", "\u041e\u0442\u043a\u043b\u0438\u043a\u0430\u044e\u0441\u044c"], "correct_answer": "\u041e\u0442\u043a\u043b\u0438\u043a\u0430\u044e\u0441\u044c"}, "2486": {"number_q": "2486", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0438\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0435 \u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u043e\u0435 \u043f\u043e \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u0438?", "answers_list": ["\u0414\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u043d", " \u041c\u0430\u043b\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0441", " \u0422\u0440\u0435\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a", "\u042e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442"], "correct_answer": "\u042e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442"}, "2487": {"number_q": "2487", "question": "\u0420\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430 \u043e \u0421\u0435\u0432\u0430\u0441\u0442\u043e\u043f\u043e\u043b\u0435 \u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435 \u043d\u0435\u0442 \u0443 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e?", "answers_list": ["\u0414\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044c", " \u041c\u0430\u0439", " \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442", "\u0424\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u0424\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044c"}, "2488": {"number_q": "2488", "question": "\u041a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u0441\u044a\u0435\u0441\u0442\u044c \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00ab\u041a\u0440\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439\u00bb \u0410\u0440\u043c\u0435\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044f\u043d, \u043d\u0430\u043f\u0435\u0432\u0430\u044f \u00ab\u043b\u0438\u0448\u044c \u0431\u044b \u043c\u043d\u0435 \u043d\u0435 \u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u044c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0443\u043b\u0438\u0446 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0445 \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0430\u00bb?", "answers_list": ["\u0417\u043c\u0435\u044e", " \u041a\u0440\u043e\u043a\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430", " \u0421\u043b\u043e\u043d\u0430", "\u0411\u0435\u0433\u0435\u043c\u043e\u0442\u0430"], "correct_answer": "\u0411\u0435\u0433\u0435\u043c\u043e\u0442\u0430"}, "2489": {"number_q": "2489", "question": "\u0418\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0443\u043b\u0438\u0446\u0430 \u0432 \u0422\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0438?", "answers_list": ["\u041d\u0430\u043d\u0430 \u0418\u043e\u0441\u0435\u043b\u0438\u0430\u043d\u0438", " \u041c\u0430\u0439\u044f \u0427\u0438\u0431\u0443\u0440\u0434\u0430\u043d\u0438\u0434\u0437\u0435", " \u041d\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f", "\u041d\u043e\u043d\u0430 \u0413\u0430\u043f\u0440\u0438\u043d\u0434\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u0438"], "correct_answer": "\u041d\u043e\u043d\u0430 \u0413\u0430\u043f\u0440\u0438\u043d\u0434\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u0438"}, "2490": {"number_q": "2490", "question": "\u041a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0438\u0437 14 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u043b\u043e\u043d\u0430\u0445 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0440\u044b \u0432\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u044f \u042e\u041d\u0415\u0421\u041a\u041e?", "answers_list": ["\u0422\u0430\u043a\u0430\u043d\u0430", " \u041a\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430", " \u0418\u0441\u0442\u0430\u043a\u0441\u0438\u0443\u0430\u0442\u043b\u044c", "\u041f\u043e\u043f\u043e\u043a\u0430\u0442\u0435\u043f\u0435\u0442\u043b\u044c"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u043f\u043e\u043a\u0430\u0442\u0435\u043f\u0435\u0442\u043b\u044c"}, "2491": {"number_q": "2491", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0435 \u0432\u043f\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0412\u043e\u043b\u0433\u0443", "answers_list": ["\u041a\u0430\u043c\u0430", " \u0421\u0443\u0440\u0430", " \u041e\u043a\u0430", "\u0414\u043e\u043d"], "correct_answer": "\u0414\u043e\u043d"}, "2492": {"number_q": "2492", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u00ab\u0444\u0435\u043d\u00bb?", "answers_list": ["\u0424\u0435\u043d", " \u041e\u0431\u043b\u0430\u043a\u043e", " \u041b\u0438\u0441\u0442", "\u0412\u0435\u0435\u0440"], "correct_answer": "\u0412\u0435\u0435\u0440"}, "2493": {"number_q": "2493", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0435\u0439?", "answers_list": ["\u0423\u0433\u0430\u043d\u0434\u0430", " \u0410\u043d\u0433\u043e\u043b\u0430", " \u041c\u043e\u0437\u0430\u043c\u0431\u0438\u043a", "\u041a\u043e\u043d\u0433\u043e"], "correct_answer": "\u041a\u043e\u043d\u0433\u043e"}, "2494": {"number_q": "2494", "question": "\u0411\u0438\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043d\u0430 \u043f\u044c\u0435\u0434\u0435\u0441\u0442\u0430\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u0430 \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0430\u0444\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0433\u043e\u043d\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0435 \u0432 \u0421\u043e\u0447\u0438?", "answers_list": ["\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f", " \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f", " \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f", "\u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f"}, "2495": {"number_q": "2495", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0422\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u043b\u0436\u0438\u00bb?", "answers_list": ["\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0411\u044d\u0439\u043b", " \u041a\u0440\u0438\u0441\u043f\u0438\u043d \u0413\u043b\u043e\u0432\u0435\u0440", " \u0413\u044d\u0440\u0438 \u041e\u043b\u0434\u043c\u0435\u043d", "\u0422\u0438\u043c \u0420\u043e\u0442"], "correct_answer": "\u0422\u0438\u043c \u0420\u043e\u0442"}, "2496": {"number_q": "2496", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0432\u0432\u0435\u043b \u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a \u043d\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0437\u043c \"\u0431\u0435\u0437\u0434\u0430\u0440\u044c\"?", "answers_list": ["\u0412\u0435\u043b\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0425\u043b\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", " \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0430\u044f\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439", " \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0411\u043b\u043e\u043a", "\u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u044f\u043d\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u044f\u043d\u0438\u043d"}, "2497": {"number_q": "2497", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u044c \u0425\u0430\u0448\u0438\u043c\u043e\u0442\u043e?", "answers_list": ["\u0413\u0438\u043f\u043e\u0444\u0438\u0437", " \u041d\u0430\u0434\u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a\u0438", " \u041f\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u044b", "\u0429\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430"], "correct_answer": "\u0429\u0438\u0442\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u0430"}, "2498": {"number_q": "2498", "question": "\u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u044d\u0440\u043e\u043f\u043e\u0440\u0442 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0430 \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0430?", "answers_list": ["\u0411\u043e\u0433\u043e\u0442\u0430", " \u041a\u0430\u0434\u0438\u0441", " \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0433\u043e", "\u0413\u0435\u043d\u0443\u044f"], "correct_answer": "\u0413\u0435\u043d\u0443\u044f"}, "2499": {"number_q": "2499", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0430\u0442\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0432\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043c\u043e\u043b\u0435\u043a\u0443\u043b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u043d\u0430?", "answers_list": ["6", " 10", " 12", "8"], "correct_answer": "8"}, "2500": {"number_q": "2500", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0431\u044b\u043b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u0434 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041e\u043a\u0443\u043d\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b (\u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u0421\u0438\u0431\u0438\u0440\u044c, III \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447\u0435\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435 \u0434\u043e \u043d.\u044d.)?", "answers_list": ["\u0417\u0435\u043c\u043b\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0435", " \u0420\u044b\u0431\u043e\u043b\u043e\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e", " \u041e\u0445\u043e\u0442\u0430", "\u0421\u043a\u043e\u0442\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e"], "correct_answer": "\u0421\u043a\u043e\u0442\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e"}, "2501": {"number_q": "2501", "question": "\u041d\u0430 \u0433\u0435\u0440\u0431\u0435 \u041f\u0435\u0440\u043c\u0438 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0451\u043d \u0441\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044f\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u044c, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d \u043d\u0435\u0441\u0451\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u043f\u0438\u043d\u0435?", "answers_list": ["\u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u044e", " \u0420\u044e\u043a\u0437\u0430\u043a", " \u0415\u0434\u0443", "\u0415\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438\u0435"], "correct_answer": "\u0415\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438\u0435"}, "2502": {"number_q": "2502", "question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0447\u0438\u043d \u0431\u044b\u043b \u0443 \u041b\u0443\u043a\u0430\u0448\u0430, \u0443 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442 \u0428\u0432\u0435\u0439\u043a \u0431\u044b\u043b \u0434\u0435\u043d\u0449\u0438\u043a\u043e\u043c?", "answers_list": ["\u041d\u0438\u043a\u0430\u043a\u043e\u0439", " \u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b", " \u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u0440", "\u041f\u043e\u0440\u0443\u0447\u0438\u043a"], "correct_answer": "\u041f\u043e\u0440\u0443\u0447\u0438\u043a"}, "2503": {"number_q": "2503", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434 \u0441\u043e\u0431\u0430\u043a\u0435, \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \"\u0441\u0438\u0434\u0435\u0442\u044c \u0441\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\"?", "answers_list": ["\u0441\u0438\u0434\u0435\u0442\u044c", " \u0435\u0436\u0430\u0442\u044c", " \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e", "\u0442\u0443\u0440\u0431\u043e"], "correct_answer": "\u0442\u0443\u0440\u0431\u043e"}, "2504": {"number_q": "2504", "question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0444\u0438\u0448\u0435\u043a \u043d\u0430\u0434\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0432 \u043b\u0438\u043d\u0438\u044e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0443 \u0432 \u0440\u044d\u043d\u0434\u0437\u044e?", "answers_list": ["3", " 10", " 2", "5"], "correct_answer": "5"}, "2505": {"number_q": "2505", "question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0428\u0430\u043d\u0442\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430?", "answers_list": ["\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f", " \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f", " \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u044f", "\u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f"], "correct_answer": "\u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f"}, "2506": {"number_q": "2506", "question": "\u0421\u0430\u043c\u0430\u044f \u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f?", "answers_list": ["1000 \u043c", " 2000 \u043c", " 500 \u043c", "1500 \u043c"], "correct_answer": "1500 \u043c"}, "2507": {"number_q": "2507", "question": "\u041a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0435\u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u043e\u0439 ?", "answers_list": ["\u0410\u043b\u044c\u043f\u044b", " \u041f\u0430\u043c\u0438\u0440", " \u0410\u043d\u0434\u044b", "\u0422\u0438\u0431\u0435\u0442"], "correct_answer": "\u0422\u0438\u0431\u0435\u0442"}, "2508": {"number_q": "2508", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043a\u043d\u044f\u0437\u044f \u041c\u044b\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430 ?", "answers_list": ["\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447", " \u041b\u0435\u0432 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447", " \u0424\u0435\u0434\u043e\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447", "\u041b\u0435\u0432 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447"], "correct_answer": "\u041b\u0435\u0432 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447"}, "2509": {"number_q": "2509", "question": "\u041a\u0430\u043a \u0437\u043e\u0432\u0443\u0442 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u041a\u043e\u0441\u0442\u0430-\u0420\u0438\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0422\u0435\u0445\u0435\u0434\u0443 ?", "answers_list": ["\u041c\u0438\u0442\u0442\u0435\u0440\u0430\u043d", " \u041a\u043e\u043b\u044c", " \u041a\u043b\u0438\u043d\u0442\u043e\u043d", "\u0415\u043b\u044c\u0446\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0415\u043b\u044c\u0446\u0438\u043d"}, "2510": {"number_q": "2510", "question": "\u041a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u0437\u044f\u043b \u044d\u043f\u0438\u0433\u0440\u0430\u0444\u043e\u043c \u043a \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0446\u0443 \"\u0411\u0435\u0440\u0435\u0433\u0438 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0441\u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0443\" ?", "answers_list": ["\u041c.\u042e. \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432", " \u0410.\u0421. \u0413\u0440\u0438\u0431\u043e\u0435\u0434\u043e\u0432", " \u041d.\u0412. \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c", "\u0410.\u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d"], "correct_answer": "\u0410.\u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d"}}